{
    "questions": [
        {
            "_id": 1,
            "question": "1.Για ποιο λόγο ο ναυαγοσώστης καλύπτει με επιθέματα και τα δύο μάτια στην περίπτωση τραυματισμού του ενός;",
            "answers": [
                "Γιατί το μη τραυματισμένο μάτι κουράζεται πιο εύκολα",
                "Γιατί δεν μπορεί να ξέρει ποιο είναι αυτό τραυματίστηκε",
                "Με αυτόν τον τρόπο διασφαλίζει τον περιορισμό της κίνησης στο τραυματισμένο ματι"
            ],
            "correct": "9f36d281db43f8d3749a5a2a63072b7f",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 2,
            "question": "2.Η εφαρμογή πάγου πάνω στο δέρμα γίνεται:",
            "answers": [
                "Με άμεση επαφή του πάγου",
                "Με εφαρμογή πετσέτας και από πάνω ο πάγος",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "cc23e1bf94c2e58239d6a86fe1f516e5",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 3,
            "question": "3.Η ίσχαιμη περίδεση εφαρμόζεται:",
            "answers": [
                "Στο διάστρεμμα",
                "Στο κάταγμα",
                "Στην ακατάσχετη αιμορραγία"
            ],
            "correct": "4e720aab428078cd30cb7ea8b1441176",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 5,
            "question": "5.Κατά την αιμορραγία το ξένο σώμα:",
            "answers": [
                "Πρέπει να αφαιρεθεί άμεσα.",
                "Αφαιρείται αναλόγως τη σοβαρότητα της κατάστασης.",
                "Δεν πρέπει να αφαιρεθεί."
            ],
            "correct": "f668661397ff5de0e8170f256d050589",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 6,
            "question": "6.Κατά την εφαρμογή του ιμάντα ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet) πόσες φορές πρέπει να περιστρέψει την ειδική ράβδο, ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "5 φορές.",
                "2 φορές.",
                "Όσες χρειάζεται για να σταματήσει η αιμορραγία."
            ],
            "correct": "6f3b70e9e8e236f41a42c92d098d2587",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 7,
            "question": "7.Κατά την εφαρμογή του ιμάντα ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet), τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης εάν το πονάει το θύμα;",
            "answers": [
                "Προσπαθεί να καθησυχάσει το θύμα.",
                "Ο ιμάντας ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet) δεν αφαιρείται μετά την εφαρμογή του, παρά μόνο στο νοσοκομείο.",
                "Όλα τα παράπανω."
            ],
            "correct": "6e0b5667626fc12702d64371b5e5a519",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 8,
            "question": "8.Κατά την οφθαλμική πλύση σε περίπτωση επαφής με χημικά, γιατί το νερό είναι καταλληλότερο από τον φυσιολογικό ορό;",
            "answers": [
                "Γιατί ο φυσιολογικός ορός επηρεάζει περισσότερο το PH της κόρης.",
                "Γιατί δεν φτάνει ο φυσιολογικός ορός",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "f7bcea2cceb435422efe9a6f0eae3dbd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 9,
            "question": "9.Κατά την οφθαλμική πλύση σε περίπτωση επαφής με χημικά, τι συνιστάται στον ναυαγοσώστη να χρησιμοποιήσει;",
            "answers": [
                "Νερό.",
                "Φυσιολογικό ορό.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 10,
            "question": "10. Κατά τον έλεγχο της καλής κυκλοφορίας του αίματος με τη μέθοδο της τριχοειδικής αναπλήρωσης, σε ποσό χρόνο πρέπει να επανέρχεται το φυσιολογικό χρώμα στα νύχια;",
            "answers": [
                "Σε 2 δευτερόλεπτα.",
                "Σε 10 λεπτα",
                "Δεν παίζει ρόλο ο χρόνος."
            ],
            "correct": "215127178a0f9313dfddefa9db42484b",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 11,
            "question": "11.Με ποιον κοινό τρόπο μπορεί να αντιμετωπίσει ο ναυαγοσώστης όλα τα είδη κακώσεων;",
            "answers": [
                "Όπως προτείνεται από τις οδηγίες διαχείρισης R.I.C.E (Rest Ice Compression Elevation)",
                "Ασκώντας άμεσα πίεση.",
                "Βάζοντας το θύμα σε πλάγια θέση ασφαλείας/θέση ανάνηψης"
            ],
            "correct": "b2b4f3c16a5da8444b233ff62e4bf579",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 12,
            "question": "12. Με ποιον τρόπο μεταφέρεται ένα κομμένος μεός στο νοσοκομείο;",
            "answers": [
                "Σε σακούλα.",
                "Πάνω στον πάγο, ποτέ μέσα σε αυτόν.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a29625ca6f08c3f311bb9cd889d9c509",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 13,
            "question": "13.Μετά την περίδεση μιάς κάκωσης με ποια μέθοδο ελέγχει ο ναυαγοσώστης την σωστή κυκλοφορεία του αίματος;",
            "answers": [
                "Με την τριχοειδική αναπλήρωση.",
                "Μετρώντας τους σφυγμούς.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2a3ce392b8bb0102974bae6149f14e3c",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 14,
            "question": "14.Ο ναυαγοσώστης εντοπίζει στο θύμα μεγάλη απώλεια αίματος και παρατηρεί ότι αυτό έχει χλωμό/σταχτή δέρμα.Τι υποψιάζεται;",
            "answers": [
                "Καταπληξία/ Σοκ",
                "Ηλίαση",
                "Θερμοπληξία."
            ],
            "correct": "ec3cb05121673faf979b3481815d43d2",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 15,
            "question": "15.Όταν σε τραυματισμό αποκολληθεί από την ρίζα το δόντι του θύματος, πώς το μεταφέρει στον οδοντίατρο;",
            "answers": [
                "Μέσα σε ένα ποτήρι με νερό.",
                "Μέσα σε ένα ποτή με γάλα",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 16,
            "question": "16.Ποια από τα παρακάτω αποτελούν συμπτώματα πνευμοθώρακα τάσης;",
            "answers": [
                "Ταχύπνοια",
                "Ταχυκαρδία",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 17,
            "question": "17.Ποια από τα παρακάτω αποτελούν συμπτώματα πνευμοθώρακα τάσης;",
            "answers": [
                "Μετατόπιση της τραχείας.",
                "Δύσπνοια",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 18,
            "question": "18.Ποια από τις παρακάτω καταστάσεις μπορεί να προκαλέσει πνευμοθώρακα υπό τάση;",
            "answers": [
                "Ο πνιγμός.",
                "Επιφανειακή εκδορά στο στήθος.",
                "Ανοιχτό θωρακικό τραυμα."
            ],
            "correct": "f294844a518bdd843454470297b21bf7",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 19,
            "question": "19.Ποια από το παρακάτω αποτελεί ένδειξη κρανιοεγκεφαλικής κάκωσης;",
            "answers": [
                "Αίμα και υγρό στα αυτιά",
                "Υγρό κάτω από τα μάτια (Raccoon Eyes)",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 20,
            "question": "20.Ποιο είναι το πρώτο πράγμα που πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης πριν επέμβει σε μία αιμορραγία;",
            "answers": [
                "Να ξαπώσει το θύμα",
                "Να βάλει τα γυμνά χέρια του πάνω στο τραύμα.",
                "Να βάλει γάντια."
            ],
            "correct": "74c83d3a0c5c536f1853b799bd94d4d9",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 21,
            "question": "21.Πόσα λίτρα αίματος έχει κατά μέσο όρο το σώμα ενός ενήλικα;",
            "answers": [
                "5-6 λίτρα περίπου",
                "20-30 λίτρα περίπου",
                "60-80 λίτρα περίπου"
            ],
            "correct": "54c3b211276c43126fc288b833ff017a",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 22,
            "question": "22.Πότε αφαιρείται ο ιμάντας ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet);",
            "answers": [
                "Ο ιμάντας ίσχαιμη; Περίδεσης (tourniquet) δεν αφαιρείται μετά την εφαρμογή του παρά μόνο στο νοσοκομείο.",
                "Μετά από μία (1) ώρα",
                "Μετά από τριάντα (30) λεπτά."
            ],
            "correct": "e543b3f27bd6c8ee374a4167e6be9e30",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 23,
            "question": "23.Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης σοβαρή αιμορραγία;",
            "answers": [
                "Ασκώντας άμεση πίεση.",
                "Εφαρμόζοντας ίσχαιμη περίδεση",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 24,
            "question": "24.Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης τη ρινορραγία;",
            "answers": [
                "Ασκούμε πίεση στο πάνω μέρος της μύτης.",
                "Γέρνει την κεφαλή του θύματος προς τα εμπρός.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 23,
            "question": "23.Πώς αντιμετωπίζει το θωρακικό τραύμα ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Εφαρμόζοντας επίθεμα θωρακικού τραύματος.",
                "Ελέγχοντας την αιμορραγία με άμεση πίεση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 24,
            "question": "24.Πώς αντιμετωπίζει τον πνευμοθώρακα ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Όταν εντοπίσει μετατόπιση της τραχείς χρησιμοποιεί την βελόνα αποσυμπίεσης πνευμοθώρακα.",
                "Καλεί αμέσως για εξειδικευμένη βοήθεια (ΕΚΑΒ)",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 25,
            "question": "25.Πώς αντιμετωπίζεται η ρινορραγία;",
            "answers": [
                "Γέρνοντας το κεφάλι προς τα πίσω",
                "Ασκώντας πίεση στο μαλακό μέρος της μύτης",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "0c190453f5c84dba0d4465299e8e46b7",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 26,
            "question": "26.Πώς δημιουργήται ο πνευμοθώρακας υπό τάση;",
            "answers": [
                "Από την άπνοια",
                "Από την εισαγωγή αέρα ανάμεσα στον θώρακα και τον πνεύμονα (υπεζωκοτική κοιλότητα) που δεν μπορεί  να διαφύγει.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a005a48620111761e5e8006e7338e2d3",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 27,
            "question": "27.Πώς εφαρμόζεται ο πάγος σε μία κάκωση;",
            "answers": [
                "Εφαρμογή 10 λεπτά πάγος-10 λεπτά διάλειμμα - Εφαρμογή 10 λεπτά πάγος-10 λεπτά διάλειμμα- 10 λεπτά πάγος",
                "Εφαρμογή 10 λεπτά πάγος.",
                "Εφαρμογή 30 λεπτά πάγος-10 λεπτά διάλειμμα - Εφαρμογή 30 λεπτά πάγος-5 λεπτά διάλειμμα- 20 λεπτά πάγος"
            ],
            "correct": "590020fccc53a09d4f50ca3bac8dabc6",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 28,
            "question": "28. Στα ανοιχτά κατάγματα όπου το κόκκαλο προεξέχει τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Πρέπει να ελέγξει πρώτα την αιμορραγία και μετά να κάνει νάρθηκα για την μεταφορά",
                "Πρέπει πρώτα να κάνει νάρθηκα και μετά να επιμεληθεί την αιμορραγία",
                "Χρησιμοποίει αερονάρθηκα."
            ],
            "correct": "5f78425db4af06430865be7c8b6afedc",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 29,
            "question": "29.Σε περίπτωση τραυματισμού που αποκολληθεί το δόντι του θύματος από την ρίζα:",
            "answers": [
                "Το δόντι μπορεί να τοποθετηθεί άμεσα στη θέση του και να κολλήσει.",
                "Το δόντι δεν γίνεται να ξανά κολλήσει",
                "Το δόντι δεν μπορεί να αποκολληθεί από την ρίζα."
            ],
            "correct": "c094740d06449ebd6f911064ef87b93b",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 30,
            "question": "30.Σε περίπτωση τραυματισμού με αγκίστρι, τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Αφαιρεί αμέσως το αγκίστρι.",
                "Αφήνει το αγκίστρι στη θέση περιβάλλοντας το με καθαρά επιθέματα",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "1d808777b8e575ec30efafce1c4bd5f4",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 31,
            "question": "31.Σε πληγή με μικρή αιμορραγία στην πατούσα τι πρέπει να κάνει ο  ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Καθησυχάζει τον λουόμενο και του προτείνει να βάλει την πατούσα στο θαλασσινό νερό για να την καθαρίσει.",
                "Ελέγχει το τραύμα, παίρνει πληροφορίες για τον τρόπο που το έπαθε και του παρέχει πρώτες βοήθειες",
                "Φοράει γάντια, ασκεί άμεση πίεση με ένα καθαρό επίθεμα και τοποθετεί αντισηπτικό."
            ],
            "correct": "035664330e1c869789be8f7bd1fa9bf8",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 32,
            "question": "32.Σε ποια περίπτωση από τις παρακάτω μπορεί να χρησιμοποιηθεί ο ελαστικός επίδεσμος:",
            "answers": [
                "Σε έγκαυμα από τα χημικά",
                "Σε διάστρεμμα",
                "Σε τραύμα της στοματικής κοιλότητας."
            ],
            "correct": "1ea34ed255bbbfbccc6afe0e4bf9223d",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 33,
            "question": "33.Σε ποιες από τις παρακάτω περιπτώσεις, ο ναυαγοσώστης υποψιάζεται κάκωση σπονδυλικής στήλης;",
            "answers": [
                "Μακροβούτι",
                "Βίαιη πρόσκρουση κεφαλής ή και αυχένα",
                "Πολύωρη έκθεση στον ήλιο"
            ],
            "correct": "e418e4950fe81d00dd9eeb2a71134894",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 34,
            "question": "34.Σε ποιο σημείο εφαρμόζεται ο ιμάντας ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet);",
            "answers": [
                "5-6 εκατοστά πάνω από το σημείο της αιμορραγίας.",
                "Πάνω από την άρθρωση",
                "Ακριβώς πάνω από το σημείο αιμορραγίας."
            ],
            "correct": "75da7e5c9780781dcf09628aeff16dad",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 35,
            "question": "35.Σε περίπτωση τραυματισμού του ενός ματιού, τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Να προσπαθήσει να κρατήσει μάτι ανοιχτό",
                "Να καλύψει και τα δύο μάτια με επιθέματα",
                "Να ρίξει φυσιολογικό ορό για οφθαλμική πλύση"
            ],
            "correct": "c05826d7741b27d0dc264e0ebb9baa2d",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 36,
            "question": "36.Τι είναι ο πνευμοθώρακας υπό τάση;",
            "answers": [
                "Άσθμα",
                "Λοίμωξη του αναπνευστικού",
                "Η συλλογή (εγκλωβισμός) αέρα ανάμεσα στον θώρακα και τον πνεύμονα (υπεζωκοτική κοιλότητα)"
            ],
            "correct": "78f1d3de4155c8c058c83264f3fe1545",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 37,
            "question": "37.Τι είναι το κάταγμα;",
            "answers": [
                "Το σπάσιμο του οστού",
                "Η ρήξη του μύ.",
                "Το διάστρεμμα."
            ],
            "correct": "48650cd520123f7477097cc2afcddaae",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 38,
            "question": "38.Τι κάνει ο ναυαγοσώστης όταν έχει εφαρμόσει έναν ιμάντα ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet) αλλά δεν σταμάτησε η αιμορραγία;",
            "answers": [
                "Κάνει ανύψωση του ανάλογου μέλους",
                "Εφαρμόζει ακόμη έναν ακριβώς δίπλα και πάνω από τον πρώτο",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "78996e2a162c5ad1bac9612e444a0bed",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 39,
            "question": "39.Τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης για να σταματήσει την αιμορραγία σε βαθύ τραύμα;",
            "answers": [
                "Άμεση πίεση",
                "Πρέπει να βάλει το επίθεμα σε βάθος (να πακετάρει το τραύμα) και μετά να ασκήσει πίεση",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "4c5a8d064ac3b4c297ce54a4d788f975",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 40,
            "question": "40.Τι πρέπει να λαμβάνει υπόψη του ο ναυαγοσώστης όταν κάνει νάρθηκα σε μία κάκωση;",
            "answers": [
                "Τον μηχανισμό κάκωσης",
                "Τους σφυγμούς του θύματος",
                "Την αρτηριακή πίεση του θύματος"
            ],
            "correct": "73eb4a6dcc6081dacd8ca89a578634c5",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 41,
            "question": "41.Τι πρέπει να σημειώσει ο ναυαγοσώστης μετά την εφαρμογή ενός ιμάντα ίσχαιμης περίδεσης (tourniquet);",
            "answers": [
                "Το όνομα του θύματος",
                "Την ώρα εφαρμογής του",
                "Το τηλέφωνο του νοσοκομείου."
            ],
            "correct": "02a78c5be09c0796793a481fa7ab9da0",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 42,
            "question": "42.Όταν ο ναυαγοσώστης προσφέρει το σωστικό σωσίβιο στο πανικοβλημένο θύμα, πώς είναι πιθανό να αντιδράσει εκείνο;",
            "answers": [
                "Το πιάνει αμέσως και υπακούει στις οδηγίες.",
                "Κολυμπάει στην αντίθετη κατεύθυνση.",
                "Σκαρφαλώνει επάνω στο σωστικό σωσίβιο για να πάρει ανάσες."
            ],
            "correct": "921c11bb19725288f959c6dcbafe0250",
            "category": "ΑΙΜΟΡΡΑΓΙΑ, ΕΠΙΔΕΣΗ ΤΡΑΥΜΑΤΩΝ, ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΕΠΙΔΕΣΜΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 43,
            "question": "43.Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό στην διάσωση πανικοβλημένου θύματος;",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης πρέπει να λειτουργήσει βάσει πλάνου δράσης",
                "Ο ναυαγοσώστης έχει χρόνο καθώς το θύμα ακόμη έχει αισθήσεις οπότε λειτουργεί με ψυχραιμία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 44,
            "question": "44.Πως αναγνωρίζει το πανικοβλημένο θύμα ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Το θύμα επιπλέει στην επιφάνεια με την ράχη προς τα επάνω",
                "Το θύμα φωνάζει τον ναυαγοσώστη και του κάνει σινιάλο για βοήθεια.",
                "Το θύμα ανεβοκατεβαίνει στην επιφάνεια χτυπώντας τα χέρια του στην επιφάνεια."
            ],
            "correct": "fc668d9bf9e243a9e16432031a007ecb",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 45,
            "question": "45.Στη διάσωση πανικοβλημένου θύματος;",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης πρέπει να χρησιμοποιήσει βία.",
                "Ο ναυαγοσώστης κρατώντας απόσταση ασφαλείας δεν χρειάζεται να χρησιμοποιήσει λαβές αποφυγής.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "36e11c694a77f2c36df286065c59e4bb",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 46,
            "question": "46.Στη διάσωση πανικοβλημένου θύματος:",
            "answers": [
                "Το θύμα αν πιαστεί από κάτι και στηριχθεί μπορεί και να ηρεμίσει",
                "Το θύμα παλεύει συνέχει κατά τη διάρκεια της διάσωσης",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 47,
            "question": "47.Στη διάσωση πανικοβλημένου θύματος:",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης κατά την ρυμούλκηση διατηρεί οπτική επαφή με το θύμα.",
                "Ο ναυαγοσώστης κατά την ρυμούλκηση δε χρειάζεται να έχει οπτική επαφή με το θύμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "f2928889a6cbffc12452c5fca09d153c",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 48,
            "question": "48.Στην διάσωση πανικοβλημένου θύματος με μικρό επαγγελματικό μηχανοκίνητο σκάφος, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Είναι ασφαλής",
                "Δεν κινδυνεύει να χτυπήσει το θύμα.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 49,
            "question": "49.Στην διάσωση πανικοβλημένου θύματος;",
            "answers": [
                "Πρέπει η προσέγγιση οπωσδήποτε να γίνει από πίσω.",
                "Πρέπει πάση θυσία ο ναυαγοσώστης να ακινητοποιήσει το θύμα",
                "Πρέπει οπωσδήποτε να βάλει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) ανάμεσα στον ίδιο και το θύμα."
            ],
            "correct": "8a717280b75238b325487892d3604453",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 50,
            "question": "50.Στην περίπτωση πανικοβλημένου θύματος, τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Να ενημερώσει από τον ασύρματο και να ενεργοποιήσει το πλάνο δράσης.",
                "Να ενημερώσει το λιμενικό και μετά να επέμβει",
                "Να υπολογίσει μόνο στις δυνάμεις του και να δράσει."
            ],
            "correct": "1ee457f0986553539edba6dfb2d17ed2",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 51,
            "question": "51.Στην περίπτωση πανικοβλημένου θύματος, τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Δεν χρησιμοποιεί σωστικό εξοπλισμό.",
                "Να εκτιμήσει την κατάσταση και μετά να επέμβει",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "dfdc5798e33f92b35a84e082800d7d1d",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 52,
            "question": "52.Στην περίπτωση πανικοβλημένου θύματος, πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Δεν χρησιμοποιεί σωστικό εξοπλισμό",
                "Χρησιμοποιεί σωστικό εξοπλισμό για να εξασφαλίσει την προσωπική του ασφάλεια",
                "Δεν έχει σημασία αν θέλει να χρησιμοποιήσει εξοπλισμό ή όχι."
            ],
            "correct": "423ea931fc303de840abc085ea1af13b",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 53,
            "question": "53.Υπάρχει κίνδυνος το πανικοβλημένο θύμα να τραυματίσει το ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Όχι σε καμία περίπτωση",
                "Ναι ακόμη και αν ο ναυαγοσώστης είχε μαζί του ναυαγοσωστικό  εξοπλισμό.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "42614d569118c3bdf98a5a558a506668",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 54,
            "question": "54.Απομακρύνεται ο ναυαγός από την περιοχή του ναυαγίου;",
            "answers": [
                "Κολυμπάει όσο πιο μακριά γίνεται",
                "Παραμένει κοντά για να τον βρουν τα σωστικά συνεργεία",
                "Κολυμπάει στη στεριά που φαίνεται"
            ],
            "correct": "ab55820533c024c89a0b9c7d1ed86f7e",
            "category": "ΑΝΤΙΔΡΑΣΗ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ ΤΟΥ ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 55,
            "question": "55.Γιατί πρέπει να αφαιρούνται τα βαριά ρούχα μέσα στο νερό σε περίπτωση ναυαγίου;",
            "answers": [
                "Γιατί φέρνουν αντίσταση στην κολύμβηση.",
                "Γιατί δυσκολεύουν την επίπλευση.",
                "Γιατί ανεβάζουν πολύ την θερμοκρασία του σώματος"
            ],
            "correct": "d2efd667d89e151f32c055275e68c1f2",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 56,
            "question": "56. Όταν κάποιος εκτελεί στάση H.E.L.P. χωρίς σωσίβιο μέσα στο νερό, ποια ρούχα πρέπει να βγάλει ;",
            "answers": [
                "Τα παπούτσια.",
                "Το μπουφάν.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 57,
            "question": "57. Ποια είναι η διαδικασία αφαίρεσης ρουχισμού;",
            "answers": [
                "Αφαίρεση πρώτα τα παπούτσια , έπειτα πανωφόρι ή μπουφάν (αν υπάρχει) και στη συνέχεια τα ρούχα από κάτω προς τα πάνω.",
                "Αφαίρεση πρώτα τα παπούτσια , έπειτα πανωφόρι ή μπουφάν (αν υπάρχει) και στη συνέχεια τα ρούχα από πάνω προς τα κάτω.",
                "Αφαίρεση πανωφόρι ή μπουφάν (αν υπάρχει) έπειτα τα παπούτσια και στη συνέχεια τα ρούχα από κάτω προς τα πάνω."
            ],
            "correct": "bea2ee54308ed7776f4bc8b7d9963558",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 58,
            "question": "58. Ποιο από τα παρακάτω μπορεί να μετατραπεί σε σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Μπουφάν.",
                "Βερμούδα.",
                "Φούτερ."
            ],
            "correct": "cd5e0cc8c47688a2225395c3ffbccc65",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 59,
            "question": "59. Πότε εφαρμόζεται η στάση αγκαλιάς(HUDDLE);",
            "answers": [
                "Όταν υπάρχει ένας ναυαγός στη θάλασσα.",
                "Όταν υπάρχουν πολλοί ναυαγοί στη θάλασσα.",
                "Όταν υπάρχουν πολλά θύματα στον παγετό."
            ],
            "correct": "41581c475a6cf3a5f6f4b315b672ef65",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 60,
            "question": "60. Με ποιόν τρόπο δένει ο ναυαγός κόμπο τα μπατζάκια του παντελονιού, όταν το μετατρέπει σε σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Τα δένει μεταξύ τους.",
                "Δένει το κάθε ένα ξεχωριστά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 61,
            "question": "61. Όταν υπάρχει σωσίβιο ,πρέπει να αφαιρούνται όλα τα ρούχα από τον ναυαγό;",
            "answers": [
                "Μόνο όσα δυσκολεύουν την επίπλευση.",
                "Όχι χρειάζονται όλα.",
                "Οπωσδήποτε."
            ],
            "correct": "b4fa3fa362c61639700411d797c6c7fa",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 62,
            "question": "62. Ποιο από τα παρακάτω μπορεί να μετατραπεί σε σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Παντελόνι τζιν.",
                "Κολάν.",
                "Ζακέτα."
            ],
            "correct": "cc434a5d54e8cd2a63530c7080376e9e",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 63,
            "question": "63. Πότε εφαρμόζεται η στάση H.E.L.P.;",
            "answers": [
                "Όταν κινδυνεύει θύμα στην παραλία, για να καλέσει το ναυαγοσώστη.",
                "Στην περίπτωση που ναυαγός βρεθεί στο νερό.",
                "Σε κάθε περίπτωση που θέλει να επιπλεύσει κάποιος."
            ],
            "correct": "a6635ee262052c45cbb3359314a83860",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 64,
            "question": "64. Πως αφαιρεί ο ναυαγός τα παπούτσια του μέσα στο νερό;",
            "answers": [
                "Τα σπρώχνει το ένα με το άλλο από τις πτέρνες.",
                "Φέρνει τα πέλματα στην επιφάνεια και αφού γυρίσει ανάσκελα, τα αφαιρεί με τα χέρια του.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "39965873fd2f1b139905d995cec973e6",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 65,
            "question": "65. Πώς αφαιρεί ο ναυαγός το τζιν μέσα στο νερό;",
            "answers": [
                "Κρατώντας το κεφάλι συνεχώς έξω από την επιφάνεια .",
                "Μόνο με μία ανάσα.",
                "Με όσες ανάσες χρειαστούν κάτω από την επιφάνεια του νερού."
            ],
            "correct": "7470ea045b2180b586da2621f2354934",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 66,
            "question": "66. Πώς εφαρμόζεται η στάση H.E.L.P.;",
            "answers": [
                "Κεφάλι κάτω από την επιφάνεια, χέρια σταυρωτά και γόνατα κοντά στο στήθος.",
                "Κεφάλι στην επιφάνεια με τη βοήθεια του σωσίβιου, χέρια σταυρωτά πίσω από το κεφάλι, πόδια σταυροπόδι.",
                "Κεφάλι στην επιφάνεια με τη βοήθεια του σωσίβιου, χέρια σταυρωτά κάτω από τις μασχάλες και γόνατα κοντά στο στήθος."
            ],
            "correct": "808b49290ed33f015f6326d99fa2da03",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 67,
            "question": "67. Πώς φουσκώνει με αέρα ένα μακό μπλουζάκι(T-shirt);",
            "answers": [
                "Με αέρα που φυσάει ο ναυαγός από το στόμα μέσα από τη λαιμόκοψη.",
                "Με τον αέρα από τους αφρούς που προκαλεί ο ναυαγοσώστης ανάμεσα στη μπλούζα και το σώμα του.",
                "Με αέρα που φυσάει ο ναυαγός κάτω από την επιφάνεια του νερού."
            ],
            "correct": "f7f6ec95cdd80f8fd064ecbe9f54492c",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 68,
            "question": "68. Σε ναυάγιο την νύχτα που ο ναυαγός διακρίνει φώτα από μακριά:",
            "answers": [
                "Κολυμπάει το συντομότερο προς αυτά.",
                "Απομακρύνεται από αυτά.",
                "Παραμένει στη θέση του καθώς οι αποστάσεις στη θάλασσα μοιάζουν πολύ κοντινότερες από την πραγματικότητα."
            ],
            "correct": "e4739827897de3cd09fdc870f1a8e7f1",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 69,
            "question": "69. Στην αφαίρεση της μπλούζας, ο ναυαγός:",
            "answers": [
                "Τη βγάζει από κάτω προς τα πάνω, αναποδογυρίζοντάς τη.",
                "Βγάζει πρώτα τα μανίκια και μετά το υπόλοιπο.",
                "Προσέχει μην την αναποδογυρίσει μέσα έξω."
            ],
            "correct": "9381e76f72f1530853aab491843c7ff9",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 70,
            "question": "70. Πως διατηρούν την θερμότητα τα ρούχα στο ναυαγό;",
            "answers": [
                "Το νερό που βρίσκεται εγκλωβισμένο ανάμεσα στο σώμα και το ρούχο παίρνει θερμότητα από το σώμα και το συγκρατεί.",
                "Οι ίνες του ρούχου θερμαίνουν το νερό που βρίσκεται εγκλωβισμένο ανάμεσα στο σώμα και το ρούχο.",
                "Η τριβή του νερού με το σώμα προκαλεί θερμότητα στο νερό που βρίσκεται εγκλωβισμένο ανάμεσα στο σώμα και το ρούχο."
            ],
            "correct": "8bfcb3c20abbb2292f3a76d1e3c128fd",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 71,
            "question": "71. Πώς εφαρμόζεται η στάση αγκαλιάς(HUDDLE);",
            "answers": [
                "Κρατώντας ο ένας ναυαγός τον άλλον από το σωσίβιο ώστε τα σώματά τους να ακουμπούν για να μη χάνουν θερμότητα.",
                "Αγκαλιάζοντας ο ένας ναυαγός τον άλλον με τα πόδια ώστε να ακουμπούν τους κορμούς τους.",
                "Αγκαλιάζοντας ο ένας ναυαγός τον άλλον από το λαιμό."
            ],
            "correct": "dbde77661f400db969a74512072511de",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 72,
            "question": "72. Πώς φουσκώνει με αέρα ένα παντελόνι τζιν;",
            "answers": [
                "Το χτυπάει από ψηλά στην επιφάνεια για να εγκλωβίσει αέρα.",
                "Φυσάει αέρα κάτω από την επιφάνεια του νερού από το ζωνάρι.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 73,
            "question": "73. Στην αφαίρεση ρούχων μέσα στο νερό, οι κινήσεις πρέπει να είναι:",
            "answers": [
                "Βεβιασμένες.",
                "Ήρεμες και αργές.",
                "Απότομες ."
            ],
            "correct": "ba89a0f92590db95d30ece6c6d907529",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 74,
            "question": "74. Στην αφαίρεση του τζιν, ο ναυαγός:",
            "answers": [
                "Βγάζει πρώτα τα μπατζάκια.",
                "Το βγάζει από πάνω προς τα κάτω και το αναποδογυρίζει μέσα έξω.",
                "Προσέχει μην το αναποδογυρίσει μέσα έξω."
            ],
            "correct": "cd7f0db94c56e00e689fc6e0f49fc150",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 75,
            "question": "75. Στην περίπτωση που υπάρχουν πολλοί ναυαγοί:",
            "answers": [
                "Κάνουν στάση αγκαλιάς(HUDDLE) για λιγότερη απώλεια θερμότητας.",
                "Δεν κάνουν τίποτα.",
                "Αφαιρούν τα ρούχα τους και αγκαλιάζονται για λιγότερη απώλεια θερμότητας."
            ],
            "correct": "d2a85e10b327ed29b44392140f0217e1",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 76,
            "question": "76. Τα πόδια στη στάση H.E.L.P. πως τοποθετούνται;",
            "answers": [
                "Σταυροπόδι για λιγότερη κατανάλωση ενέργειας.",
                "Κοντά στο στήθος, χωρίς χρήση των κοιλιακών για λιγότερη κατανάλωση ενέργειας.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "377d9920e874e97535251871b7e67d58",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 77,
            "question": "77. Τί πρέπει να προσέξει ο ναυαγός όταν κάνει τη μπλούζα του σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Να έχει κουκούλα.",
                "Να έχει κοντά μανίκια.",
                "Να εφαρμόζει καλά τη λαιμόκοψη πάνω στο λαιμό του για να μη του φεύγει ο αέρας."
            ],
            "correct": "b3195d6d5f3e95bd6294e0179ecad848",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 78,
            "question": "78. Τί πρέπει να προσέξει ο ναυαγός όταν κάνει το παντελόνι του σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Να κουμπώσει τα κουμπιά ή το φερμουάρ.",
                "Να μην έχει το παντελόνι τρύπες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 79,
            "question": "79. Τι σημαίνουν τα αρχικά H.E.L.P.;",
            "answers": [
                "H.E.L.P. ,Please.",
                "Heat Escape Lessening Posture.",
                "Health Escape Lose Posistion."
            ],
            "correct": "80faff02e4a127bd81b25adf2a36485c",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 80,
            "question": "80. Στη στάση αγκαλιάς(HUDDLE), οι ναυαγοί βγάζουν τα ρούχα;",
            "answers": [
                "Όχι εφόσον δεν τους βουλιάζουν.",
                "Κάθε φορά.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "342aa32d191eeb2b3bccf7ed19ca811e",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 81,
            "question": "81. Τα χέρια στη στάση H.E.L.P. πως τοποθετούνται;",
            "answers": [
                "Πίσω από το κεφάλι.",
                "Ανάμεσα στους προσαγωγούς για να ζεσταίνονται.",
                "Σταυρωμένα κάτω από τις μασχάλες."
            ],
            "correct": "ded271276bfa0591c301bcbeafc8ae12",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 82,
            "question": "82. Τί πρέπει να προσέξει ο ναυαγός όταν κάνει το παντελόνι του σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Να αφήσει τα κουμπιά ή το φερμουάρ ξεκούμπωτα.",
                "Να μη δέσει σφιχτά τους κόμπους στα παντζάκια.",
                "Αν το παντελόνι του έχει τρύπες, θα χάνει αέρα."
            ],
            "correct": "b141454621d73331851539ce8ee8edff",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 83,
            "question": "83. Τι σημαίνει HUDDLE POSITION;",
            "answers": [
                "Στάση αγκαλιάς.",
                "Στάση ανάνηψης.",
                "Πλάγια θέση ασφαλείας."
            ],
            "correct": "1c6661fecd02e3a06d91a2ee3cf56e8a",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 84,
            "question": "84. Η διεύθυνση του ανέμου χαρακτηρίζεται:",
            "answers": [
                "Από την ταχύτητα του.",
                "Από το σημείο του ορίζοντα, από όπου πνέει ο άνεμος.",
                "Από το προς τα πού πνέει ο άνεμος."
            ],
            "correct": "a876fdab7d8d00248267171c03ef2913",
            "category": "ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΑΠΟ ΤΑ ΡΟΥΧΑ ΕΝΤΟΣ ΝΕΡΟΥ"
        },
        {
            "_id": 85,
            "question": "85. Η διεύθυνση των μελτεμιών στον ελλαδικό χώρο έχει συνήθως εύρος:",
            "answers": [
                "Από βορειοανατολικά έως νότια.",
                "Από νότια έως δυτικά.",
                "Από δυτικά έως βορειοανατολικά."
            ],
            "correct": "15079ad0bd699fd81068825299d8c0bd",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 86,
            "question": "86. Με ποια κλίμακα μετράμε την ταχύτητα του ανέμου;",
            "answers": [
                "Ρίχτερ.",
                "Μποφόρ.",
                "Γ Αμπέρ."
            ],
            "correct": "fa0a6d226cd26432a3dc7ca51b9c5f23",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 87,
            "question": "87. Ο Βαρδάρης είναι ένας :",
            "answers": [
                "Ισχυρός και ψυχρός Νότιος, Νότιο-Ανατολικός άνεμος.",
                "Ισχυρός και ζεστός Δυτικός άνεμος.",
                "Ισχυρός και ψυχρός Βόρειος, Βόρειο-Δυτικός άνεμος."
            ],
            "correct": "870f63332ab990d941e37736b3d76a12",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 88,
            "question": "88. Ποια είναι συνήθως η απόσταση που συναντώνται τα ανώτερα σύννεφα;",
            "answers": [
                "6-13 χλμ.",
                "2-6 χλμ.",
                "0-2 χλμ."
            ],
            "correct": "be6ece9671762396fd065d6175b3629d",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 89,
            "question": "89. Πως λέγεται ο άνεμος που προέρχεται από την Ανατολή :",
            "answers": [
                "Πουνέντες.",
                "Σιρόκος.",
                "Λεβάντες."
            ],
            "correct": "e23e22d0a30caa8c39f2b57eaeeca82a",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 90,
            "question": "90. Η ένταση των μελτεμιών αυξάνεται:",
            "answers": [
                "Τις ώρες της ημέρας με τη μεγαλύτερη τιμή θερμοκρασίας.",
                "Τις ώρες της ημέρας με τη μικρότερη τιμή θερμοκρασίας.",
                "Τις ώρες της ημέρας με τη μεγαλύτερη τιμή υγρασίας."
            ],
            "correct": "c51c340dae9eae4003b15b59ae8dfc62",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 91,
            "question": "91. Μέχρι ποιο ύψος μπορεί να φτάσουν τα κατακόρυφα νέφη;",
            "answers": [
                "Μέχρι 15 χλμ.",
                "Μέχρι 2 χλμ",
                "Μέχρι 10 χλμ."
            ],
            "correct": "ea76673dbb4c39307f13ca338abf3bb4",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 92,
            "question": "92. Οι καταιγίδες οι δυνατοί άνεμοι και το χαλάζι από ποιο είδος νεφών προκαλούνται;",
            "answers": [
                "Σωρείτες.",
                "Θυσανοστρώματα.",
                "Σωρειτομελανίες."
            ],
            "correct": "4d54e2823420490121986810de207534",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 93,
            "question": "93. Ποια η πρωταρχική αιτία δημιουργίας του ανέμου;",
            "answers": [
                "Τα βαρομετρικά χαμηλά.",
                "Οι μαγνητικές καταιγίδες.",
                "Η διαφορά θερμοκρασίας των αερίων μαζών."
            ],
            "correct": "7097bbb8b93c0519f6f90d871d94f838",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 94,
            "question": "94. Πως λέγεται ο άνεμος που προέρχεται από την Δύση :",
            "answers": [
                "Τραμουντάνα.",
                "Πουνέντες.",
                "Μαΐστρος."
            ],
            "correct": "f6616c70c4ca3a4c7df2035befbe24da",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 95,
            "question": "95. Πως λέγεται ο άνεμος που προέρχεται από τον Βορρά :",
            "answers": [
                "Όστρια.",
                "Τραμουντάνα.",
                "Γαρμπής."
            ],
            "correct": "adb79e6a62d4cee92737b09d78a6530e",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 96,
            "question": "96. Πως ονομάζεται ο Βόρειο-Ανατολικός άνεμος :",
            "answers": [
                "Λεβάντες.",
                "Γραίγος.",
                "Σιρόκος."
            ],
            "correct": "dd65c1eef83f9859e9a977c1269c0c38",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 97,
            "question": "97. Πως ονομάζεται ο Νότιο-Ανατολικός άνεμος :",
            "answers": [
                "Σιρόκος.",
                "Πουνέντες.",
                "Γαρμπής."
            ],
            "correct": "bfd1530542cb0c775bae5c4437403e82",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 98,
            "question": "98.Πως χαρακτηρίζεται ο καιρός με βαρομετρικό υψηλό;",
            "answers": [
                "Καλοκαιρία.",
                "Κακοκαιρία.",
                "Ισχυρός και αμετάβλητος."
            ],
            "correct": "1253e29a35ba4e6da487b7a88066f7e3",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 99,
            "question": "99. Σε απόσταση 2 με 6 χλμ ποια είδη νεφών έχουμε:",
            "answers": [
                "Χαμηλά νέφη.",
                "Κατακόρυφα νέφη.",
                "Μεσαία νέφη."
            ],
            "correct": "82743b10a44ba069e5676c3a01be5696",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 100,
            "question": "100. Πως λέγεται ο άνεμος που προέρχεται από τον Νότο :",
            "answers": [
                "Γραίγος.",
                "Μαΐστρος.",
                "Όστρια."
            ],
            "correct": "48c874ab68e99e8f5587527c66466401",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 101,
            "question": "101. Πως ονομάζεται ο Βόρειο-Δυτικός άνεμος :",
            "answers": [
                "Σιρόκος.",
                "Μαΐστρος.",
                "Γαρμπής."
            ],
            "correct": "3d6f3a1746c9d1d19d1e6c515a5ec8e1",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 102,
            "question": "102. Πως ονομάζεται ο Νότιο-Δυτικός άνεμος :",
            "answers": [
                "Γραίγος.",
                "Όστρια.",
                "Γαρμπής."
            ],
            "correct": "c0012a073c5a00b8e780c6b771a37dee",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 103,
            "question": "103. Πως χαρακτηρίζεται ο καιρός με βαρομετρικό χαμηλό;",
            "answers": [
                "Καλοκαιρία.",
                "Κακοκαιρία.",
                "Ισχυρός και αμετάβλητος."
            ],
            "correct": "13ba6888d4e229ec222ef3a934f47aba",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 104,
            "question": "104. Στην κλίμακα έντασης ανέμου έξι (6) μποφόρ, η κατάσταση της θάλασσας είναι:",
            "answers": [
                "Πολύ κυματώδης.",
                "Κυματώδης.",
                "Πολύ ταραγμένη."
            ],
            "correct": "963f9e9571ef0beeeb26e3366f45f4d2",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 105,
            "question": "105. Σύμφωνα με την ΕΜΥ, οι βαθμίδες της κλίμακας Beaufort αφορούν:",
            "answers": [
                "Τον άνεμο.",
                "Το ύψος κύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "4fa47a0b09f57631085314b96881f385",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 106,
            "question": "106. Τα νέφη διαχωρίζονται σε:",
            "answers": [
                "Ανώτερα και κατώτερα νέφη.",
                "Ανώτερα, μέσα και κατώτερα νέφη.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "051a92cfe7f58c9f21afe8020edc0d50",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 107,
            "question": "107. Τα χαμηλά νέφη χαρακτηρίζονται:",
            "answers": [
                "Από το μεγάλο ύψος.",
                "Από την κατακόρυφη ανάπτυξη.",
                "Από τη συγκέντρωση σταγονιδίων ύδατος ."
            ],
            "correct": "45d88941e7efd3a32867501f6c94199c",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 108,
            "question": "108. Το δελτίο καιρού της Εθνικής Μετεωρολογικής Υπηρεσίας εκδίδεται:",
            "answers": [
                "Σε ώρα Ελλάδας.",
                "Σε συντονισμένη παγκόσμια ώρα (UTC).",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 109,
            "question": "109. Τα θυσανοστρώματα σε ποια κατηγορία ανέμων συγκαταλέγονται;",
            "answers": [
                "Μεσαία νέφη.",
                "Χαμηλά νέφη.",
                "Ανώτερα νέφη."
            ],
            "correct": "5daf8285fbf9ab90d2e9d078eae4d3d0",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 110,
            "question": "110. Τα χαμηλά νέφη προκαλούν:",
            "answers": [
                "Καταιγίδες.",
                "Ανεμοστρόβιλο.",
                "Βροχόπτωση και χιόνι."
            ],
            "correct": "f111bc8d7d241cdb4a7c256f9f86cade",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 111,
            "question": "111. Τι είναι οι θυσανοσωρείτες;",
            "answers": [
                "Tύπος βακτηρίου.",
                "Tύπος νέφους.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "f58525e04b567ff75678478180d1fe14",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 112,
            "question": "112. Βγάζοντας θύμα από το νερό που δεν αναπνέει, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δεν εφαρμόζει ΚΑΡΠΑ διότι μπορεί να προκαλέσει εμετό και το θύμα να πάθει εισρόφηση .",
                "Θα πρέπει να σκεπάσει το άτομο με μία κουβέρτα ή με ισοθερμική κουβέρτα.",
                "Εφαρμόζει ΚΑΡΠΑ και ειδοποιεί το ΕΚΑΒ για ασθενοφόρο."
            ],
            "correct": "ce0053429663188497faf269a783b0ec",
            "category": "ΒΑΣΙΚΕΣ ΓΝΩΣΕΙΣ ΜΕΤΕΩΡΟΛΟΓΙΑΣ"
        },
        {
            "_id": 113,
            "question": "113. Απινιδώσιμος ρυθμός είναι:",
            "answers": [
                "Η κοιλιακή ταχυκαρδία.",
                "Η κοιλιακή μαρμαρυγή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 114,
            "question": "114.Για ποιο λόγο γίνεται χρήση της πετσέτας πριν την τοποθέτηση των ηλεκτροδίων του απινιδωτή στο θύμα;",
            "answers": [
                "Για να δημιουργήσει ο ναυαγοσώστης μια αυτοσχέδια μάσκα χορήγησης εμφυσήσεων.",
                "Για να καθαρίσει ο ναυαγοσώστης τον έμετο του θύματος.",
                "Για να στεγνώσει ο ναυαγοσώστης το στήθος του θύματος"
            ],
            "correct": "768e8658825ffb4cde6bc3532ebbe86c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 115,
            "question": "115. Για την αντιμετώπιση της απόφραξης του αεραγωγού από ξένο σώμα (πνιγμονή) σε ποιο σημείο εφαρμόζονται χτυπήματα;",
            "answers": [
                "Ανάμεσα στις ωμοπλάτες",
                "Πάνω από κάποια ωμοπλάτη",
                "Κάτω από τον αυχένα"
            ],
            "correct": "b30ec604313a4c5829e2ce05a0ac98e2",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 116,
            "question": "116. Για τις εμφυσήσεις κατά τη διαδικασία της ΚΑΡΠΑ. ο ναυαγοσώστης χρησιμοποιεί:",
            "answers": [
                "Μάσκα χορήγησης εμφυσήσεων τύπου pocket mask.",
                "Ασκό χορήγησης εμφυσήσεων τύπου Ambu.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 117,
            "question": "117. Εάν δεν είναι δυνατό να εκτελούνται εμφυσήσεις, τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Πρέπει απαραίτητα να βρει τον τρόπο να παρέχει ιατρικό οξυγόνο.",
                "Μόνο θωρακικές συμπιέσεις.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "843677d96b411b53fd2363ae395f8792",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 118,
            "question": "118. Είναι επικίνδυνο να τοποθετηθεί εκ παραδρομής ο αυτόματος εξωτερικός απινίδωσης (AED) σε ασθενή που αναπνέει.",
            "answers": [
                "Σωστό επειδή υπάρχει κίνδυνος ηλεκτροπληξίας",
                "Δεν υπάρχει πρόβλημα εφόσον είναι στεγνό το στήθος",
                "Όχι είναι απολύτως ακίνδυνο"
            ],
            "correct": "90e81028bf3d1aeb21f58bf12ed38479",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 119,
            "question": "119. Εκτελούνται κοιλιακές ωθήσεις σε ένα παιδί κατά την απόφραξη του αεραγωγού από ξένο σώμα (πνιγμονή);",
            "answers": [
                "Όχι, εφαρμόζονται μόνο χτυπήματα στην πλάτη.",
                "Όχι, εφαρμόζεται μόνο ΚΑΡΠΑ.",
                "Ναι, εφαρμόζεται κανονικά όπως σε ενήλικες αλλά με ανάλογη πίεση."
            ],
            "correct": "49677bf6c1c735ef8d2f8d578762c46f",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 120,
            "question": "120. Γιατί πρέπει να υπάρχει στον αυτόματο εξωτερικό απινιδωτή AED ένα ξυραφάκι;",
            "answers": [
                "Για να αφαιρεθούν τυχόν τρίχες από το σημείο εφαρμογής των ηλεκτροδίων.",
                "Για να κοπούν τυχόν ρούχα του θύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "586d0260f603c4b5aa43bf51b2fb23ea",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 121,
            "question": "121. Για τον έλεγχο της αναπνοής σε ένα βρέφος αφιερώνουμε:",
            "answers": [
                "30 δευτερόλεπτα.",
                "25 δευτερόλεπτα.",
                "10 δευτερόλεπτα."
            ],
            "correct": "4830ddf48e41ff68174dc362513a5574",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 122,
            "question": "122. Εάν υπάρχει κίνδυνος εύφλεκτων αναθυμιάσεων και αερίων και παράλληλα κάποιος άνθρωπος δεν αναπνέει",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης πρέπει να μεταφέρει το θύμα σε ασφαλές σημείο.",
                "Ο ναυαγοσώστης θα βάλει προστατευτική μάσκα για να προσεγγίσει.",
                "Ο ναυαγοσώστης δεν παρέχει ιατρικό οξυγόνο."
            ],
            "correct": "f867c0f4c582d75ec321f41638ee633a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 123,
            "question": "123.Είναι επικίνδυνο να τοποθετηθεί ο αυτόματος εξωτερικός απινίδωσης (AED) σε ασθενή που αναπνέει;",
            "answers": [
                "Υπάρχει κίνδυνος να προκαλέσει αρρυθμία.",
                "Κίνδυνος υφίσταται εφόσον δεν είναι στεγνό το στήθος.",
                "Είναι ακίνδυνο αλλά δεν συνίσταται."
            ],
            "correct": "89f60f4d15b2f15981a6227de2a627f9",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 124,
            "question": "124. Η διάρκεια της αναπνοής διάσωσης σε δευτερόλεπτα είναι.",
            "answers": [
                "Πέντε (5)",
                "Ένα (1)",
                "Δέκα (10)"
            ],
            "correct": "5926b6f4157265d390241b13ada27b3f",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 125,
            "question": "125. Η ΚΑΡΠΑ μπορεί να εκτελεστεί σε ένα μαλακό κρεβάτι;",
            "answers": [
                "Ναι.",
                "Όχι.",
                "Ναι γιατί η ΚΑΡΠΑ γίνεται στο σημείο που βρίσκεται το θύμα."
            ],
            "correct": "8a80e1bc22d9aec5300669c64255963a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 126,
            "question": "126. Η κλήση του 112 σε οποιαδήποτε ευρωπαϊκή χώρα θα σας μεταφέρει στις υπηρεσίες έκτακτης ανάγκης;",
            "answers": [
                "Σωστό.",
                "Θα ενεργοποιήσει μόνο την πυροσβεστική.",
                "Κάποιες χώρες δεν το υποστηρίζουν."
            ],
            "correct": "ed80257a53710a961b47486ab25a3ac5",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 127,
            "question": "127. Κατά την εκτέλεση εμφυσήσεων στην ΚΑΡΠΑ, ο ναυαγοσώστης διαπιστώνει ότι δεν ανασηκώνεται το στέρνο. Ποια είναι η πρώτη ενέργεια του;",
            "answers": [
                "Επαναλαμβάνει την υπερέκταση κεφαλής και ξαναδοκιμάζει την εμφύσηση.",
                "Σταματάει τη διαδικασία.",
                "Σηκώνει τα πόδια του θύματος."
            ],
            "correct": "db9f70dfffe9ede9631815f9d6a58773",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 128,
            "question": "128. Κατά την κλήση στο ΕΚΑΒ ποια είναι οδηγία πρέπει να ακολουθήσει ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Μη Λαμβάνετε μέρος σε διάσωση .",
                "Μην κλείνετε το τηλέφωνο πρώτοι.",
                "Καλέστε μόνο το 108"
            ],
            "correct": "0a2ef679335b4e82595ceaa0b015df85",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 129,
            "question": "129. Μπορεί να χρησιμοποιηθεί ο αυτόματος εξωτερικός απινιδωτής (AED) όταν το θύμα είναι σε υγρή επιφάνεια;",
            "answers": [
                "Όχι πρέπει να το μεταφέρουμε.",
                "Δεν υπάρχει πρόβλημα εφόσον είναι στεγνό το στήθος.",
                "Όχι, είναι επικίνδυνο."
            ],
            "correct": "41f192f62be70fa69613823462e1356b",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 130,
            "question": "130. Η ΚΑΡΠΑ. πρέπει να ξεκινάει αμέσως, εφόσον υπάρχει αμφιβολία αν το θύμα αναπνέει;",
            "answers": [
                "Σωστό.",
                "Λάθος.",
                "Τοποθετούμε σε θέση ανάνηψης έστω και αν η αναπνοή μοιάζει μη φυσιολογική."
            ],
            "correct": "ed80257a53710a961b47486ab25a3ac5",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 131,
            "question": "131. Θα πρέπει να ελεγχθεί ο σφυγμός πριν από την έναρξη ΚΑΡΠΑ. σε ένα παιδί ή βρέφος;",
            "answers": [
                "Ναι καθώς προβλέπεται.",
                "Δεν προβλέπεται ο έλεγχος του σφυγμού.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "9e7837d1e31e9f7a4b88dd4d8da7bc17",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 132,
            "question": "132. Κατά την ΚΑΡΠΑ. και χρήση του Απινιδωτή, πότε θα διακόψει ο ναυαγοσώστης τις θωρακικές συμπιέσεις:",
            "answers": [
                "Όταν περάσουν 45 λεπτά.",
                "Όταν δοθεί εντολή από τον απινιδωτή.",
                "Όταν έχουν ολοκληρωθεί τουλάχιστον 5 κύκλοι ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "d966a4251241626e08832c05609728ca",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 133,
            "question": "133. Κατά τη χρήση απινιδωτή, σε ποια περίπτωση δεν πρέπει να ακουμπάει κανείς το θύμα;",
            "answers": [
                "Όταν πραγματοποιεί ανάλυση καρδιακού ρυθμού.",
                "‘Όταν συνιστά απινίδωση.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 134,
            "question": "134. Μπορεί ο ναυαγοσώστης να κάνει μόνο θωρακικές συμπιέσεις χωρίς εμφυσήσεις(non compressions CPR) κατά την ΚΑΡΠΑ;",
            "answers": [
                "Μπορεί εφόσον θεωρεί ότι διακινδυνεύει η ασφάλεια του.",
                "Δεν προβλέπεται ΚΑΡΠΑ χωρίς εμφυσήσεις.",
                "Οι εμφυσήσεις δεν προσφέρουν καλύτερο αποτέλεσμα."
            ],
            "correct": "b454e603f73d10d73ca9024e235e0c2c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 135,
            "question": "135.Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τον χειρισμό Heimlich σε ένα βρέφος:",
            "answers": [
                "Τροποποιημένα πάνω από τον ομφαλό",
                "Όχι μόνο χτυπήματα στην πλάτη",
                "Εφαρμόζουμε 5 θωρακικές πιέσεις με δύο δάχτυλα στο κέντρο του στήθους αντί αυτού"
            ],
            "correct": "8ee2c0863fe1a039dc30d7515ecddb47",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 136,
            "question": "136. Ο αεραγωγός σε βρέφος χωρίς αισθήσεις ανοίγει:",
            "answers": [
                "Αυτόματα.",
                "Με έκταση της κεφαλής προς τα πίσω.",
                "Τοποθετώντας το κεφάλι σε ευθεία."
            ],
            "correct": "fb018daaf357d449ddaf763a1d461015",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 137,
            "question": "137. Ο αυτόματος εξωτερικός απινιδωτής(AED) χρησιμοποιείται:",
            "answers": [
                "Για να επαναφέρει την ασυστολία.",
                "Για την επανεκκίνηση της καρδιάς",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "01f0649ab7b4981770adf711cc3fd584",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 138,
            "question": "138. Οι εμφυσήσεις στην ΚΑΡΠΑ:",
            "answers": [
                "Έχουν καταργηθεί.",
                "Εκτελούνται 2 κάθε 30 δευτερόλεπτα.",
                "Εκτελούνται δύο, έπειτα από τριάντα θωρακικές πιέσεις."
            ],
            "correct": "36ab65eb2811ebd5a317ce173a671873",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 139,
            "question": "139. Οι θωρακικές πιέσεις σε ένα βρέφος γίνονται:",
            "answers": [
                "Με το ένα χέρι.",
                "Με το μεσαίο δάχτυλο στο κέντρο του στήθους.",
                "Με τα δύο δάχτυλα."
            ],
            "correct": "a99a030db16e2bac11965b4bc85114d2",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 140,
            "question": "140. Μπορούν να εφαρμοστούν οι κοιλιακές ωθήσεις σε μια έγκυο γυναίκα;",
            "answers": [
                "Όχι επειδή υπάρχει κίνδυνος για το έμβρυο.",
                "Οι έγκυες δεν απειλούνται από πνιγμονή.",
                "Δεν εκτελούνται κοιλιακές, αλλά θωρακικές πιέσεις στην έγκυο."
            ],
            "correct": "b85e797a4c3d5ffa44a0c9d2fd9d4759",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 141,
            "question": "141. Ο Απινιδωτής μπορεί να δώσει εντολή για:",
            "answers": [
                "Να διακόψετε την ΚΑΡΠΑ.",
                "Να ελέγξετε για αναπνοή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 142,
            "question": "142. Οι διασώστες πρέπει να εναλλάσσονται κατά την ΚΑΡΠΑ:",
            "answers": [
                "Κάθε 2 λεπτά.",
                "Ποτέ.",
                "Ο καθένας κάνει όσο αντέχει."
            ],
            "correct": "cac5f8034fab265a697a50bb749ee102",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 143,
            "question": "143. Οι θωρακικές πιέσεις πρέπει να εφαρμόζονται με ρυθμό:",
            "answers": [
                "60 έως 80 το λεπτό.",
                "120 έως 140 το λεπτό.",
                "100 έως 120 το λεπτό"
            ],
            "correct": "56877a5d515e077987701e0e00194752",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 144,
            "question": "144. Οι θωρακικές συμπιέσεις στον ενήλικα:",
            "answers": [
                "Εφαρμόζονται στη μέση γραμμή του στέρνου.",
                "Εφαρμόζονται αριστερά της γραμμής του στέρνου.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "cfed0763bd4bb247b6fb7d666a4d551c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 145,
            "question": "145. Οι φυσιολογικοί σφυγμοί σε ηρεμία σε έναν ενήλικα είναι:",
            "answers": [
                "30 - 70 το λεπτό.",
                "60 - 100 το λεπτό.",
                "90 - 120 το λεπτό."
            ],
            "correct": "85c0b1b7f259f76eb0032de3cbe05762",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 146,
            "question": "146. Όταν γίνεται υπερέκταση της κεφαλής προς τα πίσω;",
            "answers": [
                "Κλείνει η αεροφόρος οδός.",
                "Επιτυγχάνεται το άνοιγμα της αεροφόρου οδού.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "9b05644a24de9329b6cf03145e5e6ab2",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 147,
            "question": "147. Όταν το θύμα αναφέρει οξύ πόνο στο θώρακα, τί υποψιάζεται ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Πιθανό κρυολόγημα.",
                "Έμφραγμα του μυοκαρδίου.",
                "Εγκεφαλικό επεισόδιο."
            ],
            "correct": "90da1309624f62f8e252bcc62a383f7c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 148,
            "question": "148. χειρισμός Heimlich εφαρμόζεται σε παιδί;",
            "answers": [
                "Όχι γιατί τα παιδιά είναι ευαίσθητα.",
                "Ναι όπως τους ενηλίκους με τη διαφορά ότι ο ναυαγοσώστης γονατίζει στο επίπεδο του.",
                "Στα παιδιά δεν είναι αποδοτικός αυτός ο χειρισμός."
            ],
            "correct": "f8743fa7c9ea30c102ce6c8bc6bd5fb4",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 149,
            "question": "149. Ποια είναι η αλυσίδα της επιβίωσης;",
            "answers": [
                "Ταχεία αναγνώριση και κλήση για βοήθεια, ταχεία έναρξη για ΚΑΡΠΑ, ταχεία απινίδωση, φροντίδα μετά την αναζωογόνηση.",
                "Έγκαιρη αναγνώριση και κλήση βοήθειας, έγκαιρη ΚΑΡΠΑ, έγκαιρη απινίδωση.",
                "Έγκαιρη αναγνώριση και κλήση βοήθειας, έγκαιρη απινίδωση, έγκαιρη ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "e17601b83279c903d85c213773aca98a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 150,
            "question": "150. Ο ναυαγοσώστης εκτελεί ήπια χτυπήματα στην πλάτη ενός βρέφους, σε περίπτωση πνιγμονής;",
            "answers": [
                "Όχι, κρατάει το βρέφος από τα πόδια και το τινάζει έως ότου βγει το αντικείμενο.",
                "Ναι.",
                "Όχι, εκτελεί ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "27140f58e4e0406cf0a9247110dd8452",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 151,
            "question": "151. Όταν ο ναυαγοσώστης είναι μόνος του, η χρήση του αυτόματου εξωτερικού απινιδωτή (AED) γίνεται:",
            "answers": [
                "Παράλληλα με την ΚΑΡΠΑ.",
                "Δεν δύναται να χρησιμοποιήσει απινιδωτή.",
                "Απαγορεύεται η χρήση απινιδωτή με την ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "1382e04ea01ef36dbda8e869670639ac",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 152,
            "question": "152. Όταν το θύμα έχει βηματοδότη χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης αυτόματο εξωτερικό απινιδωτή (AED) ;",
            "answers": [
                "Ναι, χρησιμοποιεί.",
                "Όχι γιατί επηρεάζει το καρδιογράφημα.",
                "Όχι σε κάθε περίπτωση."
            ],
            "correct": "963ef47825e87fa2c7805df813a43d2b",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 153,
            "question": "153. Ο χειρισμός Heimlich χρησιμοποιείται.",
            "answers": [
                "Για την αντιμετώπιση του εγκεφαλικού.",
                "Για την αντιμετώπιση της πνιγμονής.",
                "Για την αντιμετώπιση της ανακοπής."
            ],
            "correct": "bee5c08f32aa8972158661a49d27c1df",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 154,
            "question": "154. Ποια είναι η αντιμετώπιση για την απόφραξη του αεραγωγού;",
            "answers": [
                "Η ΚΑΡΠΑ.",
                "5 χτυπήματα ανάμεσα στις ωμοπλάτες και έπειτα 5 κοιλιακές ωθήσεις.",
                "5 κοιλιακές ωθήσεις και έπειτα 5 χτυπήματα ανάμεσα στις ωμοπλάτες."
            ],
            "correct": "c8f6f2ce91c75257694ebfafc3702b8a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 155,
            "question": "155. Ποια είναι η πιο κοινή αιτία καρδιακής ανακοπής σε βρέφη ή παιδιά;",
            "answers": [
                "Νευρολογικά προβλήματα.",
                "Καρδιακά προβλήματα.",
                "Αναπνευστικά προβλήματα."
            ],
            "correct": "8b2fa63de2a6d899a08a19eff1a0b899",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 156,
            "question": "156. Ποια είναι η πρώτη ενέργεια στην απόφραξη του αεραγωγού από ξένο σώμα(πνιγμονή);",
            "answers": [
                "4 χτυπήματα ανάμεσα στις ωμοπλάτες.",
                "Παρότρυνση του θύματος να βήξει δυνατά.",
                "2 κοιλιακές ωθήσεις."
            ],
            "correct": "21edd576a39ed2c2d257d3d1a341a687",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 157,
            "question": "157. Ποια ενέργεια κάνει ο ναυαγοσώστης όταν ο απινιδωτής δίνει την εντολή για απινίδωση;",
            "answers": [
                "Πατάει το κουμπί απευθείας.",
                "Βεβαιώνεται ότι κανείς δεν ακουμπάει τον ασθενή και έπειτα πατάει το κουμπί.",
                "Συνεχίζει την ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "f965932d9bd46a8852abdb635b963b07",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 158,
            "question": "158. Ποιες είναι οι ενδείξεις του εμφράγματος του μυοκαρδίου;",
            "answers": [
                "Έντονη εφίδρωση.",
                "Μούδιασμα στο σαγόνι και στα χέρια.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 159,
            "question": "159.Ποιο από τα παρακάτω είναι ένδειξη της απόφραξης του αεραγωγού από ξένο σώμα (πνιγμονή);",
            "answers": [
                "Πρησμένο πρόσωπο.",
                "Συριγμός κατά την αναπνοή.",
                "Έντονη εφίδρωση."
            ],
            "correct": "31af46d5e0b5624c59131db5cc1d8911",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 160,
            "question": "160. Ποια είναι η πρώτη ενέργεια που κάνει ο ναυαγοσώστης όταν βρει ένα παιδί ή βρέφος αναίσθητο που δεν έχει αναπνοή;",
            "answers": [
                "Δίνει πέντε αποτελεσματικές εμφυσήσεις.",
                "Κάνει δύο θωρακικές συμπιέσεις.",
                "Κάνει δέκα θωρακικές συμπιέσεις."
            ],
            "correct": "d020dc5115633887538a2c2ae5c6a173",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 161,
            "question": "161. Ποια είναι η πρώτη ενέργεια του ναυαγοσώστη σε θύμα που έβγαλε από το νερό και δεν αναπνέει;",
            "answers": [
                "Ξεκινά με 5 αποτελεσματικές εμφυσήσεις.",
                "Ξεκινά με έλεγχο για σφυγμό στον καρπό.",
                "Ξεκινά με 5 θωρακικές συμπιέσεις."
            ],
            "correct": "585f794da4ca434f8da47a0a69084d68",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 162,
            "question": "162. Ποιες είναι οι ενδείξεις της απόφραξης του αεραγωγού από ξένο σώμα (πνιγμονή);",
            "answers": [
                "Το θύμα κρατάει τον λαιμό του.",
                "Το θύμα έχει βλέμμα πανικού.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 163,
            "question": "163. Ποιες είναι οι ενδείξεις του εμφράγματος του μυοκαρδίου;",
            "answers": [
                "Έντονος πόνος στο κέντρο του θώρακα.",
                "Έντονο πυρετό.",
                "Κόκκινα εξανθήματα."
            ],
            "correct": "1c60bead2117d78001b7439f512f3a48",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 164,
            "question": "164. Ποιο από τα παρακάτω είναι πλεονέκτημα στην κλήση του αριθμού 112;",
            "answers": [
                "Κλήση από κινητό με κλειδωμένο πληκτρολόγιο.",
                "Κλήση ατελώς.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 165,
            "question": "165. Ποιο από τα παρακάτω είναι πλεονέκτημα στην κλήση του αριθμού 112;",
            "answers": [
                "Εντοπισμός θέσης.",
                "Κλήση από τηλέφωνο χωρίς κάρτα sim.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 166,
            "question": "166. Ποιο είναι το σωστό βάθος θωρακικών πιέσεων κατά την εκτέλεση ΚΑΡΠΑ. σε ένα παιδί;",
            "answers": [
                "Το ένα τρίτο της προσθιοπίσθιας διαμέτρου του θώρακα.",
                "Το ένα τέταρτο της προσθιοπίσθιας διαμέτρου του θώρακα.",
                "Τα δύο τρίτα της προσθιοπίσθιας διαμέτρου του θώρακα."
            ],
            "correct": "3b301f968b6b789087d996d567f11690",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 167,
            "question": "167. Ποιος είναι ο δεύτερος κρίκος της αλυσίδας της επιβίωσης σύμφωνα με το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο Αναζωογόνησης;",
            "answers": [
                "Ασφάλεια του θύματος.",
                "Ταχεία έναρξη ΚΑΡΠΑ.",
                "Ιατρική φροντίδα."
            ],
            "correct": "15ecf76f86b4525ff59eac2d40981dd8",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 168,
            "question": "168.Ποιος είναι ο μέγιστος χρόνος που πρέπει να αφιερώνεται για τον έλεγχο της αναπνοής;",
            "answers": [
                "10 δευτερόλεπτα",
                "2 δευτερόλεπτα",
                "20 δευτερόλεπτα"
            ],
            "correct": "f8298094daf3d430a3bcf0fdd3eda723",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 169,
            "question": "169. Ποιος είναι ο στόχος του δεύτερου κρίκου της αλυσίδας της επιβίωσης ’’ταχεία έναρξη ΚΑΡΠΑ’’;",
            "answers": [
                "Για κέρδος χρόνου.",
                "Για πρόληψη.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "17ed7230469ef053827417c21657520b",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 170,
            "question": "170. Ποιο είναι το πρώτο πράγμα που πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης όταν βρει ένα θύμα που κατέρρευσε;",
            "answers": [
                "Καλεί ασθενοφόρο.",
                "Ελέγχει για αναπνοή.",
                "Εξασφαλίζει την προσωπική του ασφάλεια."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 171,
            "question": "171. Ποιο είναι το σωστό βάθος θωρακικών πιέσεων σε ενήλικο θύμα;",
            "answers": [
                "1- 2εκ.",
                "2- 3εκ.",
                "Τουλάχιστον 5εκ. όχι πάνω από 6εκ."
            ],
            "correct": "505d3a7a90150f7c351428ddbac953cb",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 172,
            "question": "172. Ποιος είναι ο Ευρωπαϊκός Αριθμός Έκτακτης Ανάγκης;",
            "answers": [
                "911.",
                "000",
                "112."
            ],
            "correct": "36432043f1e126da1b5ce76728c4a51a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 173,
            "question": "173. Ποιος είναι ο πρώτος κρίκος της επιβίωσης σύμφωνα με το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο Αναζωογόνησης ;",
            "answers": [
                "Ταχεία αναγνώριση και κλήση για βοήθεια.",
                "Ταχεία απινίδωση.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "72209352b6083c055867b4edc094d106",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 174,
            "question": "174. Ποιος είναι ο στόχος του πρώτου κρίκου της αλυσίδας της επιβίωσης ’’ταχεία αναγνώριση και κλήση για βοήθεια’’;",
            "answers": [
                "Για την ασφάλεια του ναυαγοσώστη.",
                "Για πρόληψη καρδιακής ανακοπής.",
                "Για την ψυχολογική στήριξη του ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "74679f55637c6fbafd64e605468f4541",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 175,
            "question": "175. Ποιος είναι ο σωστός ιατρικός όρος που χρησιμοποιείται, όταν η καρδιά ενός θύματος σταματά να χτυπάει;",
            "answers": [
                "Εγκεφαλικό.",
                "Επιληψία.",
                "Καρδιακή ανακοπή."
            ],
            "correct": "33cafc2301478fc4df60f87e185d73b8",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 176,
            "question": "176. Ποιος είναι ο τρίτος κρίκος της αλυσίδας της επιβίωσης σύμφωνα με το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο Αναζωογόνησης;",
            "answers": [
                "Αναγνώριση περιστατικού.",
                "Ιατρική φροντίδα.",
                "Ταχεία απινίδωση."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 178,
            "question": "178. Ποιος είναι ο φυσιολογικός ρυθμός της αναπνοής σε έναν ενήλικα;",
            "answers": [
                "12-18 το λεπτό",
                "2-10 το λεπτό",
                "60-80 το λεπτό"
            ],
            "correct": "8ba6e8c37501e7afa24c0aebe04567e1",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 179,
            "question": "179. Πόση είναι η διάρκεια της εμφύσησης;",
            "answers": [
                "Πέντε (5) δευτερόλεπτα.",
                "Τριάντα (30) δευτερόλεπτα.",
                "Ένα (1) δευτερόλεπτο."
            ],
            "correct": "0ee2d6d18816f298f1b4a2cc6197fd04",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 180,
            "question": "180. Πού ακριβώς τοποθετεί τα χέρια του ο ναυαγοσώστης όταν εκτελεί χειρισμό Heimlich;",
            "answers": [
                "Πάνω από τον αφαλό.",
                "Οπουδήποτε στα σπλάχνα.",
                "Οπουδήποτε στην περιοχή του στομάχου."
            ],
            "correct": "4c7b07815b337c361c233f8a2e533c1c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 181,
            "question": "181. Ποιος είναι ο τέταρτος κρίκος της αλυσίδας της επιβίωσης σύμφωνα με το Ευρωπαϊκό Συμβούλιο Αναζωογόνησης;",
            "answers": [
                "Φροντίδα μετά την αναζωογόνηση.",
                "ΚΑΡΠΑ.",
                "Απινίδωση."
            ],
            "correct": "82194636a9613c115d982e3864376406",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 182,
            "question": "182. Ποιος είναι ο τριψήφιος αριθμός κλήσης του Εθνικού Κέντρου Άμεσης Βοήθειας (ΕΚΑΒ);",
            "answers": [
                "199.0",
                "999.0",
                "166.0"
            ],
            "correct": "34eb06924c4155480f57304b4050f6c8",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 183,
            "question": "183. Πόσες εμφυσήσεις θα πρέπει να εκτελούνται μετά από προσπάθεια τριάντα θωρακικών πιέσεων;",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον μία.",
                "5.",
                "2."
            ],
            "correct": "3e35563210f995ee79a073fa882e1fd6",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 184,
            "question": "184. Πότε βάζει ο ναυαγοσώστης το θύμα σε πλάγια θέση ασφαλείας / θέση ανάνηψης;",
            "answers": [
                "Όταν επανέρθει η αναπνοή ή το θύμα αναπνέει",
                "Όταν δεν υποψιάζεται κάκωση της σπονδυλικής στήλης",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 185,
            "question": "185. Πού βρίσκεται η καρδιά;",
            "answers": [
                "Στο αριστερό μέρος του θώρακα.",
                "Κάτω από την ξιφοειδή απόφυση.",
                "Στο κέντρο του στέρνου με μικρή κλίση προς τα αριστερά."
            ],
            "correct": "92f9debcf53aeccc1af857d803f6362a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 186,
            "question": "186. Πού πρέπει να γίνονται οι θωρακικές πιέσεις κατά την ΚΑΡΠΑ;",
            "answers": [
                "Πάνω στο στομάχι.",
                "Στο κέντρο του στήθους.",
                "Πάνω από την αριστερή θηλή."
            ],
            "correct": "9c9f7da02e77fc11124d6292f8982e26",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 187,
            "question": "187. Πώς ανοίγει ο αεραγωγός σε ένα ενήλικο θύμα χωρίς αισθήσεις;",
            "answers": [
                "Με έκταση της κεφαλής προς τα πίσω και σηκώνοντας παράλληλα το πηγούνι.",
                "Με πλάγια κλίση της κεφαλής.",
                "Με κλίση της κεφαλής προς τα εμπρός."
            ],
            "correct": "2dc037fef6b9b15140cb733ddea3678c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 188,
            "question": "188. ώς γίνονται οι εμφυσήσεις σε ένα βρέφος;",
            "answers": [
                "Στόμα με στόμα/μύτη του βρέφους.",
                "Με ελάχιστη ποσότητα αέρα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 189,
            "question": "189. Πώς ελέγχει ο ναυαγοσώστης την αντίδραση σε ενήλικο θύμα;",
            "answers": [
                "Σπρώχνει απαλά με το πόδι.",
                "Ρίχνει κρύο νερό στο κεφάλι του.",
                "Χτυπάει πάνω στην κλείδα με τα δυο του χέρια."
            ],
            "correct": "08cf1424eb9cb169a583d53b8fd1d806",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 190,
            "question": "190. Πώς μπορεί να ελεγχθεί η ανταπόκριση σε ένα βρέφος;",
            "answers": [
                "Ψιθυρίζοντας κοντά στο αυτί του.",
                "Κουνώντας ελαφρά τους ώμους του.",
                "Χτυπώντας ελαφριά τις πατούσες του."
            ],
            "correct": "3d691fcaffa75fe12b7e71ea674efd75",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 191,
            "question": "191. Πού τοποθετούνται τα ηλεκτρόδια του απινιδωτή;",
            "answers": [
                "Όπως ορίζει ο εκάστοτε απινιδωτής.",
                "Οπουδήποτε στον κορμό.",
                "Στους ώμους."
            ],
            "correct": "53359ea55a2bb3d04e77fd098677f26c",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 192,
            "question": "192. Πώς απελευθερώνεται η αεροφόρος οδός σε ένα αναίσθητο θύμα;",
            "answers": [
                "Με έκταση της κεφαλής προς τα πίσω.",
                "Τοποθετώντας το σωστό μέγεθος στοματοφαρυγγικού σωλήνα τύπου Guedel.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 193,
            "question": "193. ώς ελέγχει ο ναυαγοσώστης την αναπνοή στο θύμα;",
            "answers": [
                "Επαναλαμβάνοντας τρεις φορές: ‘’Βλέπω - Ακούω – Αισθάνομαι’’.",
                "Κάνοντας έκταση κεφαλής και επαναλαμβάνοντας το: ‘’Βλέπω-Ακούω-Αισθάνομαι’’ για 10΄΄.",
                "Τοποθετώντας ένα καθρεφτάκι."
            ],
            "correct": "700ae1aca842bef0dae64422bd81e559",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 194,
            "question": "194. Πώς ελέγχει ο ναυαγοσώστης την αντίδραση σε ενήλικο θύμα;",
            "answers": [
                "Προκαλώντας αντανακλαστικό πόνου.",
                "Με το αντανακλαστικό μυδρίασης της κόρης.",
                "Δίνοντας ερεθίσματα αφής και ακοής."
            ],
            "correct": "af472d033b4225d46b0b172828bb3de3",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 195,
            "question": "195. Σε ορισμένες περιπτώσεις, ο αυτόματος εξωτερικός απινιδωτής AED μπορεί να συμβουλέψει πως δεν ενδείκνυται απινίδωση. Τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε αυτή την περίπτωση;",
            "answers": [
                "Να σταματήσει την ανάνηψη και να περιμένει βοήθεια.",
                "Να συνεχίσει ΚΑΡΠΑ.",
                "Να επανεκκινήσει τον απινιδωτή."
            ],
            "correct": "f553ecf4353de1e05ff7c29901366393",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 196,
            "question": "196. Σε ποιο βάθος γίνονται οι θωρακικές συμπιέσεις στο παιδί;",
            "answers": [
                "1 έως 2 εκ.",
                "5 έως 6 εκ.",
                "3 έως 4 εκ."
            ],
            "correct": "f175a35495cd9823a231790d4a0f0cef",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 197,
            "question": "197. Σε ποιο σημείο κάνει ο ναυαγοσώστης θωρακικές συμπιέσεις σε ένα βρέφος;",
            "answers": [
                "Στο κέντρο του στήθους.",
                "Στο μέσο της νοητής γραμμής των θηλών.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 198,
            "question": "198. Σύμφωνα με τις κατευθυντήριες οδηγίες του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου Αναζωογόνησης (ERC) για την παιδιατρική βασική υποστήριξη, ποια είναι η αναλογία/λόγος συμπιέσεων εμφυσήσεων.;",
            "answers": [
                "15/2",
                "5/1",
                "3/1"
            ],
            "correct": "0667c32b772c11fd8c9a42669915d2a7",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 199,
            "question": "199. Τί βλέπει ο ναυαγοσώστης κατά τον έλεγχο της αναπνοής;",
            "answers": [
                "Αν ανεβοκατεβαίνει ο θώρακας του θύματος.",
                "Αν έχει σφυγμό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "77edf3456a4c4e1fa128f6ab94520322",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 200,
            "question": "200. Τί είναι η πνιγμονή;",
            "answers": [
                "Η απόφραξη της αεροφόρου οδού από ξένο σώμα.",
                "Ο πνιγμός.",
                "Ο λαρυγγόσπασμος."
            ],
            "correct": "133feb31144587bf8c0f42408fb3de97",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 201,
            "question": "201. Σε ποιο σημείο ελέγχει ο ναυαγοσώστης για σφυγμό σε αναίσθητο θύμα;",
            "answers": [
                "Στο μηριαία αρτηρία, με δύο δάχτυλα",
                "Στον καρπό, όπου ο κερκιδικός σφυγμός είναι εύκολα αισθητός.",
                "Δεν ψάχνουμε για σφυγμό για τον έλεγχο της κυκλοφορίας σύμφωνα με τον αλγόριθμο ΚΑΡΠΑ του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου Αναζωογόνησης."
            ],
            "correct": "70571ff5f4a1bbc636b1994f0f960b31",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 202,
            "question": "202. Στις εμφυσήσεις, πόσο δυνατά πρέπει να φυσήξει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Με όλη του τη δύναμη.",
                "Ήπια με διάρκεια ενός δευτερολέπτου.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "8867b3443ea3e23d9de114bc2315a31d",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 203,
            "question": "203. Σύμφωνα με τις κατευθυντήριες οδηγίες του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου Αναζωογόνησης (ERC) για την παιδιατρική βασική υποστήριξη, πόση ώρα κάνει ΚΑΡΠΑ ο ναυαγοσώστης πριν φύγει για να ζητήσει βοήθεια εφόσον είναι απαραίτητο;",
            "answers": [
                "Δεν φεύγει να ζητήσει βοήθεια γιατί θα τα καταφέρει μόνος του.",
                "Για ένα (1) λεπτό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "4c85d857d1327f7a443f5058abd60d2a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 204,
            "question": "204. Τί είναι η καρδιακή ανακοπή;",
            "answers": [
                "Η αιφνίδια απώλεια καρδιακής λειτουργίας σε ένα άτομο.",
                "Η ασφυξία.",
                "Η αρρυθμία."
            ],
            "correct": "fbe4a2ce7dc970206bfb2cbdd3070cb7",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 205,
            "question": "205. Τι ενημερώνει ο ναυαγοσώστης όταν καλεί το ΕΚΑΒ σύμφωνα με τις οδηγίες αυτού;",
            "answers": [
                "Τι συμβαίνει, Που έγινε, Πόσοι είναι οι πάσχοντες.",
                "Ποιος είναι και το τηλέφωνο από το οποίο καλεί.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 206,
            "question": "206. Τί εντολή μπορεί να δώσει ο απινιδωτής;",
            "answers": [
                "‘’Τοποθετείστε τα ηλεκτρόδια’’.",
                "‘’Ανιχνεύτηκε κίνηση, σταματήστε την κίνηση’’.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 207,
            "question": "207. Τι πρέπει να ελεγχθεί πριν από την χορήγηση απινίδωσης;",
            "answers": [
                "Ότι το θύμα έχει σφυγμό.",
                "Ότι το θύμα δεν έχει σφυγμό.",
                "Ότι κανείς δεν αγγίζει τον ασθενή."
            ],
            "correct": "cf50139375f2c3f3dc6cb34dd15aa5ee",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 208,
            "question": "208. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε βρέφος με πνιγμονή;",
            "answers": [
                "Ξεκινάει ΚΑΡΠΑ.",
                "Εκτελεί 5 ήπια χτυπήματα στην πλάτη.",
                "Κρατάει το βρέφος από τα πόδια σε ανάστροφη θέση και το χτυπάει στην πλάτη."
            ],
            "correct": "44564cbbe50c2ba6920272bee1481e6a",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 209,
            "question": "209. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση που βρει ένα παιδί αναίσθητο;",
            "answers": [
                "Να ακολουθήσει τον αλγόριθμο της ΚΑΡΠΑ.",
                "Να σιγουρευτεί για την ασφάλειά του.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 210,
            "question": "210. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε πιθανό έμφραγμα;",
            "answers": [
                "Ξεκινάει αμέσως ΚΑΡΠ.Α.",
                "Καλεί ασθενοφόρο, βάζει το άτομο να καθίσει, το καθησυχάζει και παραμένει έτοιμος για να ξεκινήσει ΚΑΡΠ.Α., εφόσον χρειαστεί.",
                "Του χορηγεί αναλγητικό."
            ],
            "correct": "f45b3adf5e7344aab495c88b977e919e",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 211,
            "question": "211. Τί κάνει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση πνιγμονής που το θύμα καταρρεύσει;",
            "answers": [
                "Συνεχίζει τις κοιλιακές ωθήσεις.",
                "Ξεκινάει κατευθείαν ΚΑΡΠΑ.",
                "Προσπαθεί να αφαιρέσει το ξένο σώμα"
            ],
            "correct": "37dc0464682168f4776a045b5b0b7208",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 212,
            "question": "212. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης κατά την χορήγηση απινίδωσης;",
            "answers": [
                "Να βεβαιωθεί πως κανένας δεν αγγίζει τον ασθενή.",
                "Να είναι από την δεξιά πλευρά του θύματος.",
                "Να ενημερώσει και να πάρει άδεια από κάποιο συγγενικό πρόσωπο."
            ],
            "correct": "3a624f4c9fa7cacf04237f1854212e00",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 213,
            "question": "213. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε βρέφος χωρίς αισθήσεις;",
            "answers": [
                "Να δώσει 5 αρχικές εμφυσήσεις.",
                "Να ελέγξει την αντίδρασή του χτυπώντας ελαφρά τις πατούσες.",
                "Να ελέγξει για τυχόν παράλληλους κινδύνους για τον ίδιο."
            ],
            "correct": "cea0418518f39e4b2381334fe4396935",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 214,
            "question": "214. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση που το θύμα δεν αναπνέει;",
            "answers": [
                "Να περιμένει οδηγίες.",
                "Να καλέσει το ΕΚΑΒ και να ξεκινήσει άμεσα ΚΑΡΠΑ.",
                "Να περιμένει μέχρι να έρθει ο απινιδωτής."
            ],
            "correct": "6cf8ea94e60a1e27ba52ed5220738b4e",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 215,
            "question": "215. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης στην πνιγμονή;",
            "answers": [
                "Καλεί αμέσως ασθενοφόρο.",
                "Ενθαρρύνει το θύμα να βήξει.",
                "Δίνει στο θύμα νερό."
            ],
            "correct": "c2447d2b480edaa242f6624f8f0af0b4",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 216,
            "question": "216. Τί πρέπει να κάνει πρώτα ο ναυαγοσώστης, βγάζοντας από το νερό ένα αναίσθητο θύμα χωρίς αναπνοή;",
            "answers": [
                "30 συμπιέσεις στο στήθος.",
                "15 συμπιέσεις στο στήθος.",
                "5 εμφυσήσεις."
            ],
            "correct": "db93907930183393dc9429121ee6ac1d",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 217,
            "question": "217. Τί πρέπει να προσέξει ο ναυαγοσώστης κατά την ΚΑΡΠΑ σε έγκυο γυναίκα;",
            "answers": [
                "Να ανασηκώσει τα πόδια της ψηλά.",
                "Να ανασηκώσει το δεξί γλουτό με τη χρήση κάποιου μαλακού αντικειμένου.",
                "Να την τοποθετήσει σε θέση W."
            ],
            "correct": "7f251edf1a89facfa7b6a26741433507",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 218,
            "question": "218. Αν κάποιος κολυμβητής έρθει σε επαφή με μέδουσα:",
            "answers": [
                "Η περιοχή είναι ερεθισμένη.",
                "Πιθανόν να υπάρχουν και κολλημένες βλέννες στο δέρμα και το άτομο θα νιώθει έντονο πόνο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΞΕΤΑΣΗ ΘΥΜΑΤΟΣ (ΣΦΥΓΜΟΥΣ-ΑΝΑΠΝΟΗ Κ.ΛΠ.). ΚΑΡΔΙΟΠΝΕΥΜΟΝΙΚΗ ΑΝΑΖΩΟΓΟΝΗΣΗ (ΜΕΘΟΔΟΣ ΚΑΡ.Π.Α). ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΟΡΗΤΟΥ ΑΠΙΝΙΔΩΤΗ"
        },
        {
            "_id": 219,
            "question": "219. Είναι επικίνδυνοι οι καρχαρίες;",
            "answers": [
                "Ναι.",
                "Όχι.",
                "Όχι όλοι, κάποια είδη μόνο."
            ],
            "correct": "9e7b7f7a610bb9f11d860b2c3ffce945",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 220,
            "question": "220. Η ανεμώνη ανήκει στην κατηγορία:",
            "answers": [
                "Τον ασπόνδυλων ζώων.",
                "Των φυτών.",
                "Των μεδουσών."
            ],
            "correct": "f4e6c1a83e9dc23c6751fc93e3021303",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 221,
            "question": "221. Κατά την αντιμετώπιση τραυματισμού από μέδουσα, πρέπει ο ναυαγοσώστης να φοράει γάντια;",
            "answers": [
                "Όχι δεν είναι απαραίτητο.",
                "Ναι για την προσωπική του ασφάλεια.",
                "Δεν έχει γάντια στο φαρμακείο του."
            ],
            "correct": "2141fde0875f6f45bb9a3ae007f12858",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 222,
            "question": "222. Αν κάποιος λουόμενος τσιμπηθεί από Δράκαινα:",
            "answers": [
                "Νιώθει πόνο στο σημείο",
                "Νιώθει έντονο κνησμό στην περιοχή.",
                "Νιώθει έντονο και οξύ πόνο στο σημείο."
            ],
            "correct": "97a592aabc3852f03002ed5ee47636db",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 223,
            "question": "223. Έρχεται λουόμενος στο βάθρο του ναυαγοσώστη με έντονο και οξύ πόνο στο πέλμα, θα πρέπει να εικάσουμε ότι πιθανότατα πάτησε;",
            "answers": [
                "Δράκαινα.",
                "Αχινό.",
                "Σμέρνα."
            ],
            "correct": "5ec4c12300559f6431759bedc02ab8c6",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 224,
            "question": "224. Η δράκαινα πού έχει δηλητήριο;",
            "answers": [
                "Στο δέρμα της.",
                "Σε αδένες στο στόμα της.",
                "Στα αγκάθια της."
            ],
            "correct": "d829907bf31055e50d9c5b2bcf8c2daa",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 225,
            "question": "225. Ο λαγοκέφαλος είναι Ελληνικό ψάρι;",
            "answers": [
                "Υπήρχε πάντα στις ελληνικές θάλασσες.",
                "Δεν υπάρχουν λαγοκέφαλοι στην Ελλάδα.",
                "Μετανάστευσαν τα τελευταία χρόνια από τα ζεστά νερά του Σουέζ."
            ],
            "correct": "8f9f59cebc3486083b65e9a4e6527a9d",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 226,
            "question": "226. Ο λαγοκέφαλος τρώγεται;",
            "answers": [
                "Δεν μπορείς να τον πιάσεις εύκολα.",
                "Τρώγεται σε μερικές χώρες της ανατολής, αλλά αν δεν καθαριστεί σωστά η τοξίνη του σκοτώνει.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "64f2270bf6b406254a827da2206d8230",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 227,
            "question": "227. Ποια αγκάθια του σκορπιού (Scorpaena scrofa) έχουν δηλητήριο;",
            "answers": [
                "Δεν έχει δηλητήριο η σκορπίνα.",
                "Στα πτερύγια.",
                "Δεν έχει αγκάθια η σκορπίνα."
            ],
            "correct": "cab3d6d256b8552088e7d1533bce1da2",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 228,
            "question": "228. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Σμέρνα, Δράκαινα, Ανεμώνη.",
                "Καρχαρίας.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 229,
            "question": "229.Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Δελφίνια.",
                "Ξιφίες.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 230,
            "question": "230. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Θαλάσσια Ανεμώνη.",
                "Ξιφίας.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "00d13f08382dceadb72575303e4c46dd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 231,
            "question": "231. Ο τραυματισμός από σμέρνα προέρχεται:",
            "answers": [
                "Από δάγκωμα.",
                "Από τσίμπημα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "e57a201b69d8a7f830757b15e97841d4",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 232,
            "question": "232. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Τρυγόνα.",
                "Σαρδέλες.",
                "Δελφίνια."
            ],
            "correct": "7c0c672f887afb7bd9d78d39cb952ee3",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 233,
            "question": "233. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Θαλάσσια χελώνα.",
                "Ιππόκαμπος.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 234,
            "question": "234. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Λαγοκέφαλος.",
                "Λεοντόψαρο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 235,
            "question": "235. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Αχινός.",
                "Μέδουσα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 236,
            "question": "236. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Δελφίνια.",
                "Τσιπούρα.",
                "Ανεμώνη."
            ],
            "correct": "8222bbee93585769b4aec6525a7471f4",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 237,
            "question": "237. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Σκορπίνα.",
                "Τρυγόνα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 238,
            "question": "238. Ποιες παραλίες προτιμούν οι μέδουσες;",
            "answers": [
                "Αμμώδεις.",
                "Βραχώδεις.",
                "Δεν έχει σημασία."
            ],
            "correct": "a9b1cb2db6329e44f7a4a2712beb4f77",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 239,
            "question": "239.Ποιες παραλίες προτιμούν συνήθως οι σκορπίνες;",
            "answers": [
                "Αμμώδεις.",
                "Βραχώδεις.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "4939bc973dd7c3d021ff932d40b483e4",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 240,
            "question": "240. Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό;",
            "answers": [
                "Οι ελληνικές θάλασσες δεν έχουν καρχαρίες .",
                "Οι ελληνικές θάλασσες έχουν λευκούς καρχαρίες.",
                "Οι ελληνικές θάλασσες έχουν θαλάσσια κοίτη, αλλά δεν έχει καταγραφεί ποτέ επίθεση σε άνθρωπο."
            ],
            "correct": "f5afda058c043b46d4c80c31bfa01c30",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 241,
            "question": "241. Ποια από τα παρακάτω είδη ανήκουν στην επικίνδυνη υδρόβια ζωή;",
            "answers": [
                "Σουπιά.",
                "Χταπόδι.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "0c190453f5c84dba0d4465299e8e46b7",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 242,
            "question": "242. Ποιες είναι οι ενέργειες του ναυαγοσώστη σε τσίμπημα από μέδουσα;",
            "answers": [
                "Φοράει γάντια ώστε να απομακρύνει τυχόν βλέννες και ξεπλένει με θαλασσινό νερό ή ξίδι",
                "Βάζει αμμωνία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 243,
            "question": "243. Ποιες παραλίες προτιμούν συνήθως οι δράκαινες;",
            "answers": [
                "Αμμώδεις.",
                "Βραχώδεις.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "f7fee2dbc3f89e76fcee4d694a5cae47",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 244,
            "question": "244. Ποιο από τα παρακάτω είναι είδος σαλαχιού;",
            "answers": [
                "Τριζόνι.",
                "Καλαμάρι.",
                "Τρυγόνα."
            ],
            "correct": "7c0c672f887afb7bd9d78d39cb952ee3",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 245,
            "question": "245. Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό για τα σαλάχια;",
            "answers": [
                "Στις Ελληνικές θάλασσες δεν υπάρχουν σαλάχια.",
                "Δεν είναι επιθετικά προς τον άνθρωπο",
                "Είναι πολύ επιθετικά."
            ],
            "correct": "6e84087937a7db2d63acf3aff5640af9",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 246,
            "question": "246. Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό για τη σμέρνα;",
            "answers": [
                "Δεν είναι επιθετική, αλλά επιτίθεται μόνο, εάν ενοχληθεί ή νιώσει απειλή .",
                "Κολυμπάει μόνο τη νύχτα.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "75990ced77ad8028e46aae4de3fa8b18",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 247,
            "question": "247. Ποιο είναι το χρώμα της δράκαινας;",
            "answers": [
                "Γαλάζιο της θάλασσας.",
                "Της άμμου.",
                "Μαύρο του βράχου."
            ],
            "correct": "cb739f41c3262650251823071114741c",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 248,
            "question": "248. Που βρίσκεται το αγκάθι στο σαλάχι?",
            "answers": [
                "Στο κεφάλι.",
                "Στα πτερύγια.",
                "Στην ουρά."
            ],
            "correct": "bc89286f0779cb6b65d697f55a22c8a6",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 249,
            "question": "249. Που προτιμούν συνήθως να κρύβονται οι σμέρνες;",
            "answers": [
                "Κάτω από την άμμο .",
                "Λαγούμια Βράχων.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "34e914eb6d9bf575b768dcd4bed57e29",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 250,
            "question": "250. Που συναντάμε την δράκαινα;",
            "answers": [
                "Σε βαθιά νερά.",
                "Στα βράχια.",
                "Σε ρηχά νερά."
            ],
            "correct": "ee0a02cd72a07ae2e2eb3608d473857c",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 251,
            "question": "251. Ποιο είναι το χαρακτηριστικό των λαγοκέφαλων;",
            "answers": [
                "Έχουν δόντι.",
                "Φουσκώνουν.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 252,
            "question": "252. Ποιο είναι το χρώμα της σκορπίνας;",
            "answers": [
                "Κιτρινωπό.",
                "Κοκκινωπό.",
                "Αλλάζει ανάλογα με το χρώμα των βράχων."
            ],
            "correct": "2b6e88b1100e504e25ea08c5286f68c1",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 253,
            "question": "253. Που βρίσκονται συνήθως οι θαλάσσιες ανεμώνες;",
            "answers": [
                "Στις αμμουδιές, στον βυθό.",
                "Προσκολλούνται σε βράχια.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 254,
            "question": "254. Που προτιμούν συνήθως να κρύβονται τα σαλάχια;",
            "answers": [
                "Κάτω από την άμμο .",
                "Λαγούμια Βράχων.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "bdd8011be461062aedf166d2c1386fd5",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 255,
            "question": "255. Πώς καταλαβαίνει ο ναυαγοσώστης ότι κάποιος κολυμβητής ήρθε σε επαφή με Μέδουσα;",
            "answers": [
                "Νιώθει κνησμό στην περιοχή.",
                "Η περιοχή είναι ερεθισμένη, πιθανόν να υπάρχουν και κολλημένες βλέννες στο δέρμα και το θύμα νιώθει έντονο πόνο.",
                "Δεν αφήνει κάποιο σημάδι."
            ],
            "correct": "1d5f51381db9f6418d783960cb5e9f6e",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 256,
            "question": "256. Πώς καταλαβαίνει ο ναυαγοσώστης ότι κάποιος κολυμβητής τσιμπήθηκε από αχινό;",
            "answers": [
                "Υπάρχουν αγκάθια που έχουν διαπεράσει το δέρμα.",
                "Παραλύει το σημείο.",
                "Νιώθει κνησμό στην περιοχή."
            ],
            "correct": "76c2cadab89f0818f7ddf77f14a967e8",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 257,
            "question": "257. Σε ποιο από τα παρακάτω χρησιμοποιείται αποστειρωμένη βελόνα για την αφαίρεση των αγκαθιών;",
            "answers": [
                "Δράκαινα.",
                "Σκορπίνα.",
                "Αχινό."
            ],
            "correct": "001ed0a424cb59acaf49a281b40d9464",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 258,
            "question": "258. Στην περίπτωση που το θύμα πατάει αχινό:",
            "answers": [
                "Αγκάθια διαπερνούν το δέρμα.",
                "Νιώθει πόνο στην περιοχή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 259,
            "question": "259. τους 40οC νερό αδρανοποιείται το δηλητήριο της σκορπίνας;",
            "answers": [
                "Όχι.",
                "Ναι.",
                "Δεν έχει δηλητήριο η σκορπίνα."
            ],
            "correct": "27140f58e4e0406cf0a9247110dd8452",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 260,
            "question": "260. Τα αγκάθια του αχινού:",
            "answers": [
                "Μπορεί να προκαλέσουν τέτανο αν δεν αφαιρεθούν.",
                "Μπορεί να προκαλέσουν αλλεργικό σοκ αν δεν αφαιρεθούν.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 261,
            "question": "261. Σε δάγκωμα από σμέρνα, τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Εφαρμόζει άμεση πίεση στην πληγή αν το τραύμα είναι βαθύ και υπάρχει αιμορραγία.",
                "Κάνει αντισηψία στο τραύμα αν είναι επιφανειακό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 262,
            "question": "262. Στην περίπτωση που το θύμα ακουμπαέι σκορπίνα, τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Καλεί το Λιμενικό Σώμα.",
                "Βάζει πάγο κ περιμένει να περάσει.",
                "Τοποθετεί το μέλος σε νερό θερμοκρασίας 40Cο μέχρι να περάσει."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 263,
            "question": "263. Στην περίπτωση που το θύμα πατάει δράκαινα ποιο είναι το χαρακτηριστικό σημάδι που αφήνει στην πατούσα του;",
            "answers": [
                "Τρεις κοντινές τρυπούλες, από τα αγκάθια στο κεφάλι της.",
                "Σχισίματα από τα πτερύγιά της.",
                "Κόκκινο δέρμα με φυσσαλίδες."
            ],
            "correct": "31bc131bba6c4760671a8f308eff5118",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 264,
            "question": "264.Στους πόσους βαθμούς θερμοκρασίας του νερού αδρανοποιείται το δηλητήριο από τη δράκαινα;",
            "answers": [
                "Στους 90o",
                "Στους 40o",
                "Στους 20o"
            ],
            "correct": "f7fe955d05f32a6ad073cfc4276b8daa",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 265,
            "question": "265. Τα δελφίνια είναι επικίνδυνα;",
            "answers": [
                "Δεν είναι επιθετικά αλλά μπορεί να μας τραυματίσουν λόγω της μεγάλης ταχύτητάς τους.",
                "Όχι μπορούμε να παίζουμε άφοβα μαζί τους.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "647b66631671872170895bbdc49efce0",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 266,
            "question": "266. Το σώμα της μέδουσας αποτελείται από:",
            "answers": [
                "80% εως 90% νερό.",
                "50% νερό.",
                "94% έως 98% νερό."
            ],
            "correct": "07a8c599cc0d4b9cad5979c6652dd397",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 267,
            "question": "267. Υπάρχουν Θανατηφόρες μέδουσες;",
            "answers": [
                "Ναι.",
                "Όχι.",
                "Υπάρχουν, αλλά όχι στις Ελληνικές θάλασσες."
            ],
            "correct": "07c9579bce67161ad4d9355b8429e774",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 268,
            "question": "268. Υπάρχουν στις Ελληνικές θάλασσες φάλαινες;",
            "answers": [
                "Όχι.",
                "Όχι γιατί δεν μπορούν να ζήσουν στα Ελληνικά νερά.",
                "Βεβαίως και υπάρχουν κάποια είδη φάλαινας στις Ελληνικές θάλασσες."
            ],
            "correct": "d3d017f822cd810ac7862648521c4b33",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 269,
            "question": "269. Υπάρχουν θανατηφόρα σαλάχια;",
            "answers": [
                "Ναι.",
                "Όχι.",
                "Υπάρχουν, αλλά όχι στις Ελληνικές θάλασσες."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 270,
            "question": "270. Υπάρχουν στις ελληνικές θάλασσες θανατηφόρες μέδουσες;",
            "answers": [
                "Δεν υπάρχουν θανατηφόρες μέδουσες στην Ελλάδα.",
                "Υπάρχουν ορισμένα ήδη θανατηφόρων μεδουσών",
                "Δεν υπάρχουν καθόλου μέδουσες στην Ελλάδα"
            ],
            "correct": "203668ec565dd7a2581d4290d4472b43",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 271,
            "question": "271.Απαγορεύει την είσοδο στον νερό ο ναυαγοσώστης όταν υπάρχουν ισχυρά ρεύματα;",
            "answers": [
                "Όχι δεν υπάρχει λόγος επειδή δεν προβλέπεται από το νόμο.",
                "Ναι γιατί μπορεί να τους παρασύρουν ανεξέλεγκτα.",
                "Αδιάφορο γιατί δεν προκαλούν κανένα κίνδυνο."
            ],
            "correct": "d4f5b8165d0b88f0504c16f407f4ed97",
            "category": "ΕΠΙΚΙΝΔΥΝΑ ΨΑΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 272,
            "question": "272. Η κάθετη δύναμη του κύματος για ποιο λόγο αποτελεί κίνδυνο;",
            "answers": [
                "Επειδή παρασύρει το θύμα στα βαθιά.",
                "Επειδή πετάει το θύμα με δύναμη στην ακτή.",
                "Επειδή σπρώχνει το θύμα βίαια στο βυθό με κίνδυνο σοβαρού τραυματισμού."
            ],
            "correct": "9ffcd90cd1e5a783773e2915c051f73c",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 273,
            "question": "273.Η ύπαρξη πέτρας στο πυθμένα καθώς και η παρουσία αχινών αποτελούν:",
            "answers": [
                "Κίνδυνο για τους λουόμενους της παραλίας.",
                "Παράγοντα δυσκολίας στην διάσωση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 274,
            "question": "274. Θα πρέπει ο ναυαγοσώστης να έχει γνώση για τις ιδιαιτερότητες του πυθμένα της παραλίας που είναι υπεύθυνος?",
            "answers": [
                "Όχι γιατί δεν είναι στις αρμοδιότητες του.",
                "Ναι γιατί διευκολύνει το έργο του.",
                "Όχι γιατί είναι αρκετό να ξέρει μόνο ότι βλέπει στην επιφάνεια της θάλασσας."
            ],
            "correct": "c69f6d695f1c10bbee17110d1260e847",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 275,
            "question": "275. Με ποια από τις παρακάτω κλίμακες μετράμε τους ανέμους;",
            "answers": [
                "Κm/h.",
                "Μποφόρ.",
                "Ρίχτερ."
            ],
            "correct": "fa0a6d226cd26432a3dc7ca51b9c5f23",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 276,
            "question": "276. Με ποιόν τρόπο γίνεται η έρευνα βυθού;",
            "answers": [
                "Έξω από το νερό και περπατώντας κατά μήκος της παραλίας.",
                "Πάνω από το βάθρο με τα κιάλια.",
                "Μέσα από το νερό χρησιμοποιώντας τον κατάλληλο εξοπλισμό που διαθέτει ο ναυαγοσώστης."
            ],
            "correct": "b888b38c210026c2903d2af0f7e28f14",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 277,
            "question": "277. Με ποιο τρόπο μπορεί ο ναυαγοσώστης να εντοπίσει το ρεύμα επιστροφής (rip current)?",
            "answers": [
                "Κολυμπώντας παράλληλα με την ακτή.",
                "Χρησιμοποιώντας το jet ski.",
                "Παρατηρώντας την θάλασσα από την ακτή."
            ],
            "correct": "1dd41e25359aecd9bc191fc591ed7e31",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 278,
            "question": "278. Όλα τα είδη ρευμάτων αντιμετωπίζονται με:",
            "answers": [
                "Αδιαφορία επειδή δεν υπάρχει κίνδυνος λόγω της ήπιας μορφής τους.",
                "Θάρρος γιατί οι περισσότεροι γνωρίζουν να κολυμπούν άριστα.",
                "Σύνεση και χωρίς πανικό εξασφαλίζοντας την προσωπική ασφάλεια."
            ],
            "correct": "3e9f930c447bdf41ecc956979a6f0f9e",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 279,
            "question": "279. Θα πρέπει ο ναυαγοσώστης να λάβει γνώση για την μορφολογία του βυθού της εκάστοτε περιοχής όπου αναλαμβάνει την φύλαξή της;",
            "answers": [
                "Όχι, γιατί δεν είναι σημαντικό.",
                "Ναι γιατί θα τον βοηθήσει να καταλάβει την επικινδυνότητα του ώστε να λάβει τα κατάλληλα προληπτικά μέτρα.",
                "Ναι γιατί το αναφέρει η νομοθεσία."
            ],
            "correct": "658c35efc1d03e774a6a7e7911a1e47d",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 278,
            "question": "278. Με ποια από τις παρακάτω κλίμακες μετράμε το ύψος των κυμάτων;",
            "answers": [
                "Μποφόρ.",
                "Ρίχτερ.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 279,
            "question": "279. Με ποιο τρόπο μπορεί να προστατευτεί το θύμα από την κάθετη δύναμη του κύματος;",
            "answers": [
                "Χτυπώντας δυνατά τα πόδια του.",
                "Βάζοντας τα χέρια στον αυχένα του και συγχρόνως κουλουριάζοντας το κορμί του.",
                "Κολυμπώντας αντίθετα στη κάθετη δύναμη του κύματος."
            ],
            "correct": "0150748cc0387c46e9f3268aef2b6728",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 280,
            "question": "280. Μπορούν τα ρεύματα να αποτελέσουν παράγοντα μεταβολής του βυθού;",
            "answers": [
                "Όχι γιατί δεν είναι τόσο ισχυρά.",
                "Δεν υπάρχουν υπόγεια ρεύματα.",
                "Ναι δημιουργώντας κενά και απότομες κλήσεις στον πυθμένα."
            ],
            "correct": "c0c213a05ae7481b62e5f901ef8586e4",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 281,
            "question": "281. Ο ναυαγοσώστης πρέπει να λάβει υπόψιν του τα ρεύματα κατά την διάσωση;",
            "answers": [
                "Όχι.",
                "Οπωσδήποτε.",
                "Δεν υπάρχουν ρεύματα στις ελληνικές θάλασσες."
            ],
            "correct": "fa1b18541ae39722944f3865d46e6d4b",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 282,
            "question": "282. Ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση εμφάνισης ισχυρού ρεύματος επιστροφής (rip current) ποια σημαία θα αναρτήσει στο βάθρο του;",
            "answers": [
                "Πράσινη (κολυμπάτε ελευθέρα).",
                "Κόκκινη με άσπρα γράμματα χωρίς ναυαγοσώστη (no lifeguard).",
                "Κίτρινη (κολυμπάτε με προσοχή κίνδυνος)."
            ],
            "correct": "b1447a40847b557a8db7ed554d06bb76",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 283,
            "question": "283. Όταν δύο ή και περισσότερες σειρές κυμάτων συγκρούονται με αποτέλεσμα να συναντηθούν κορυφή με βύθισμα τι αποτέλεσμα έχουμε:",
            "answers": [
                "Να αυξάνεται η ένταση των κυμάτων.",
                "Να μειώνεται η ενέργεια των κυμάτων.",
                "Να αυξάνεται το ύψος των κυμάτων."
            ],
            "correct": "777ad761f330342b54596dbe24fe8429",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 284,
            "question": "284. Περιστροφικά ρεύματα δημιουργούνται, όταν:",
            "answers": [
                "Δυο παράλληλα ρεύματα κινούνται προς την ακτή.",
                "Συνεχόμενα κάθετα κύματα καταλήγουν στην ακτή.",
                "Συναντώνται αντίθετα ρεύματα κάτω από την επιφάνεια της θάλασσας."
            ],
            "correct": "574e4fd065eb9d27af6d1cc20d54f9ca",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 285,
            "question": "285. Ποιες από τις παρακάτω ονομασίες αναφέρονται σε ανέμους;",
            "answers": [
                "Άνεμοι επιστροφής, άνεμοι παράλληλοι.",
                "Υπόγειοι άνεμοι, αντιμάμαλο.",
                "Θαλάσσια αύρα, απόγειος αύρα."
            ],
            "correct": "6bbbc242ed907231bba2d913b51c46aa",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 286,
            "question": "286. Πόσα ρεύματα χρειάζονται για να δημιουργηθεί ένα περιστροφικό ρεύμα?",
            "answers": [
                "Ένα.",
                "Κανένα",
                "Τουλάχιστον δύο."
            ],
            "correct": "7501aa9206b8916e7cd1e9c155bb7bd8",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 287,
            "question": "287. Ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση εμφάνισης παράλληλου ρεύματος με την ακτή, ποια σημαία θα αναρτήσει στο βάθρο του;",
            "answers": [
                "Κίτρινη (κολυμπάτε με προσοχή κίνδυνος).",
                "Κόκκινη (απαγορεύεται το κολύμπι).",
                "Πορτοκαλί με μπλε γράμματα ναυαγοσώστης (lifeguard)."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 288,
            "question": "288. Όταν το θύμα βρεθεί μέσα σε ρεύμα επιστροφής (rip current), κινδυνεύει, επειδή:",
            "answers": [
                "Βγαίνει με ταχύτητα και ανεξέλεγκτα προς τη στεριά.",
                "Τον βουλιάζει στον πυθμένα.",
                "Τον παρασύρει προς τα βαθιά."
            ],
            "correct": "4677237a2511b5aef7828cb67a2734ae",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 289,
            "question": "289. Ποια από τα παρακάτω χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης για την έρευνα του βυθού;",
            "answers": [
                "Μάσκα , βατραχοπέδιλα, αναπνευστήρα.",
                "Καπέλο, γυαλιά ηλίου, σφυρίχτρα.",
                "Μάσκα αναζωογόνησης , φιάλη οξυγόνου, ναυαγοσωστικό σωσίβιο."
            ],
            "correct": "378a44e28ff4bfea6cdcc6cd2c9d3bd0",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 290,
            "question": "290. Ποιες από τις παρακάτω ονομασίες αναφέρονται σε ρεύματα;",
            "answers": [
                "Περιστροφικά ρεύματα, παράλληλα ρεύματα.",
                "Ρεύματα επιδρομής, ρεύματα ακτής.",
                "Ανατολικά ρεύματα, δυτικά ρεύματα."
            ],
            "correct": "864a15e4fddcdafec5944b8f43fff649",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 291,
            "question": "291. Πως αντιλαμβάνεται ο ναυαγοσώστης τα ρεύματα που είναι παράλληλα με την ακτή;",
            "answers": [
                "Βάζοντας μέσα στο νερό αντικείμενο που επιπλέει αλλά δεν επηρεάζεται από τον άνεμο.",
                "Βλέποντας ένα σταθερό σημείο στην ακτή μέσα από το νερό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 292,
            "question": "292. Στην περίπτωση που βυθιστεί ένα μεγάλο πλοίο τι είδους ρεύματα δημιουργούνται;",
            "answers": [
                "Παράλληλα προς την ακτή.",
                "Ρεύμα επιστροφής (rip current).",
                "Περιστροφικά."
            ],
            "correct": "ddf0cc9d7df0badc4e8312bacad07eaf",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 293,
            "question": "293. Στον κυματισμό γίνεται:",
            "answers": [
                "Μεταφορά της μάζας του νερού.",
                "Μετάδοση της κίνησης του νερού.",
                "Κάθετη κίνηση των ρευμάτων."
            ],
            "correct": "975c0437aadf0e2103a71574f3ce1993",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 294,
            "question": "294. Τα υπόγεια ρεύματα είναι επικίνδυνα;",
            "answers": [
                "Σωστό",
                "Λάθος.",
                "Δεν υπάρχουν υπόγεια ρεύματα."
            ],
            "correct": "7d2a3153647a66932e83e1929e2db256",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 295,
            "question": "295. Τί μπορεί να έχει ο πυθμένας της θάλασσας;",
            "answers": [
                "Δράκαινες ή κοφτερά βράχια.",
                "Φύλλα , σαλούφες , γλάρους.",
                "Καρχαρίες , φύκια, αμμοχάλικο ."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 296,
            "question": "296. Το περιστροφικό ρεύμα χαρακτηρίζεται από:",
            "answers": [
                "Τη δύναμη να παρασύρει τους λουόμενους στα βαθιά.",
                "Το ήπιο φαινόμενο που παρουσιάζει.",
                "Την τάση που έχει να τραβάει τους λουόμενους προς τον πυθμένα."
            ],
            "correct": "a30913315e2eda26b06721ac26f956aa",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 297,
            "question": "297. Στην περίπτωση ρεύματος επιστροφής (rip current), ποια είναι η συμπεριφορά των κυμάτων;",
            "answers": [
                "Κίνηση διαγώνια προς την ακτή, με την επιστροφή ποσότητας νερού προς την αντίθετη κατεύθυνση, δηλαδή προς τα μέσα.",
                "Κίνηση κάθετη προς την ακτή, με την επιστροφή ποσότητας νερού προς την αντίθετη κατεύθυνση, δηλαδή προς τα μέσα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 298,
            "question": "298. Τα περιστροφικά ρεύματα συναντώνται:",
            "answers": [
                "Στις θάλασσες.",
                "Στα ποτάμια.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 299,
            "question": "299. Τί κάνει το θύμα όταν βρεθεί σε ρεύμα επιστροφής (rip current);",
            "answers": [
                "Κολυμπάει παράλληλα προς την ακτή.",
                "Παραμένει ψύχραιμο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 300,
            "question": "300. Τι ορίζεται ως ρεύμα;",
            "answers": [
                "Η απόσταση μεταξύ δυο κυμάτων παράλληλα προς την ακτή.",
                "Η μετακίνηση των σύννεφων.",
                "Οι κινούμενες μάζες του νερού."
            ],
            "correct": "ad006f4dbb9d4965fb97541266c294ec",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 301,
            "question": "301. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης αιωρεί τεντωμένο το ένα του χέρι στην ανάταση, τί σημαίνει;",
            "answers": [
                "Μαζέψτε κολυμβητή.",
                "Παραμείνετε εκεί που είστε.",
                "Το μήνυμά σας δεν έγινε κατανοητό."
            ],
            "correct": "31049dc27dd96b16b71b6ce88623ee80",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 302,
            "question": "302. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης κουνάει τα χέρια του από την έκταση 45ο μοίρες πάνω-κάτω, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Φτιάξτε τις σημαδούρες.",
                "Παραμείνετε εκεί που είστε.",
                "Επιστρέψτε στην ακτή."
            ],
            "correct": "11531165cb36f488f2118ccdaad47818",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 303,
            "question": "303. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει σταθερά τα χέρια του σε γωνία 45ο μοίρες κάτω από την θέση της έκτασης, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Εξερευνήστε βυθισμένο αντικείμενο.",
                "Επιστρέψτε στην ακτή.",
                "Παραμείνετε εκεί που είστε."
            ],
            "correct": "eaca67e24a6f22b8c6a18ea3798ebd76",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 304,
            "question": "304. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει το ένα του χέρι σταθερό στην ανάταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Παραμείνετε εκεί που είστε.",
                "Επιστρέψτε στην ακτή.",
                "Φτιάξτε τις σημαδούρες."
            ],
            "correct": "dfc4dce1d59ef785aeaa7e2e2cbb2222",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 305,
            "question": "305. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης τοποθετεί μόνο το αριστερό του χέρι στην έκταση, τί σημαίνει;",
            "answers": [
                "Επιστρέψτε στην ακτή.",
                "Πηγαίνετε αριστερά.",
                "Προχωρήστε κι άλλο μέσα στη θάλασσα."
            ],
            "correct": "ab2fc85bafeebae2390eb31a88f49bfe",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 306,
            "question": "306. Το σήμα από την θάλασσα προς την ακτή όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει και τα δύο του χέρια τεντωμένα στην ανάταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Κίνδυνος, άμεση εκκένωση.",
                "Έρευνα ολοκληρώθηκε, όλα εντάξει.",
                "Το θύμα αγνοείται, μετά από έρευνα βυθού."
            ],
            "correct": "17848b42c91220f14e6ddac766a66b4d",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 307,
            "question": "307. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης κουνάει τα χέρια του χιαστί στην ανάταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Παραμείνετε εκεί που είστε.",
                "Τραβήξτε την προσοχή προς την ακτή.",
                "Επιστρέψτε στην ακτή."
            ],
            "correct": "b14fc27389f72aa5a59cfa1576d0b69e",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 308,
            "question": "308. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει τα χέρια του σταθερά στην ανάταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Προχωρήστε κι άλλο μέσα στη θάλασσα.",
                "Φτιάξτε τις σημαδούρες.",
                "Επιστρέψτε στην ακτή."
            ],
            "correct": "9d1b9bb041710d0b8e6df08e0ef227fd",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 309,
            "question": "309. Το σήμα από την ακτή προς τη θάλασσα όπου ο ναυαγοσώστης περιστρέφει τεντωμένο το δεξί του χέρι πάνω από το κεφάλι του και εκτείνει το αριστερό του, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Μαζέψτε κολυμβητή στα αριστερά.",
                "Παραμείνετε εκεί που είστε.",
                "Φτιάξτε τις σημαδούρες."
            ],
            "correct": "65966c97b6ae506133a0a5bf0a8bc557",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 310,
            "question": "310.Το σήμα από την θάλασσα προς την ακτή όπου ο ναυαγοσώστης αιωρεί τεντωμένο το ένα του χέρι στην ανάταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Χρειάζομαι βοήθεια.",
                "Κίνδυνος, άμεση εκκένωση.",
                "Έρευνα ολοκληρώθηκε, όλα εντάξει."
            ],
            "correct": "d33c5379c96fd46f962bbecc34a320cc",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 311,
            "question": "311. Το σήμα από την θάλασσα προς την ακτή όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει σταθερά και τα δύο του χέρια στην έκταση, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Χρειάζομαι βοήθεια.",
                "Έρευνα ολοκληρώθηκε, όλα εντάξει.",
                "Κίνδυνος, άμεση εκκένωση."
            ],
            "correct": "9bd7ed7f9ee4318cfe1d3bc0da0deba7",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 312,
            "question": "312. Το σήμα από την θάλασσα προς την ακτή όπου ο ναυαγοσώστης κρατάει χιαστί τους καρπούς πάνω στο κεφάλι του, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Κίνδυνος, άμεση εκκένωση.",
                "Έρευνα ολοκληρώθηκε, όλα εντάξει",
                "Το θύμα αγνοείται, μετά από έρευνα βυθού."
            ],
            "correct": "03e22c57109c86a8ca0cf743950fbbb8",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 313,
            "question": "313. Το ύψος του κύματος είναι:",
            "answers": [
                "Η απόσταση από τον πυθμένα του νερού μέχρι την κορυφή του κύματος.",
                "Η απόσταση ανάμεσα στην κορυφή και το βύθισμα ενός κύματος.",
                "Η απόσταση μεταξύ δύο κυμάτων."
            ],
            "correct": "c7a774f2203cc8c7c531d3152f90d2fc",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 314,
            "question": "314. Το σήμα από την θάλασσα προς την ακτή όπου ο ναυαγοσώστης τοποθετεί την παλάμη του πάνω στο κεφάλι του, τι σημαίνει;",
            "answers": [
                "Όλα εντάξει, μετά από έρευνα βυθού.",
                "Δεν κατάλαβα το μήνυμα.",
                "Χρειάζομαι βοήθεια."
            ],
            "correct": "d2ddf6d06941e903a8e59c8791626e41",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 315,
            "question": "315. Υπάρχει περίπτωση αποπροσανατολισμού του θύματος όταν βρεθεί μέσα σε ένα κύμα;",
            "answers": [
                "Ναι γιατί αναποδογυρίζει το θύμα, λόγω των ισχυρών δυνάμεων του κύματος.",
                "Όχι γιατί το κύμα δεν έχει ένταση όταν βρίσκεται κοντά στην ακτή.",
                "Όχι αν το κύμα είναι swell."
            ],
            "correct": "1e990bb3391197e766667a833e414ef1",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 316,
            "question": "316. Διαστάσεις 80 x 100 εκατοστά:",
            "answers": [
                "Έχει το σκέπαστρο του ναυαγοσωστικού βάθρου.",
                "Έχουν οι σημαίες του ναυαγοσώστη.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a90eb246a22495c04f24fdf89636e54c",
            "category": "ΕΡΕΥΝΑ ΒΥΘΟΥ ΕΚΤΙΜΗΣΗ ΡΕΥΜΑΤΩΝ ΚΑΙ ΑΝΕΜΩΝ"
        },
        {
            "_id": 317,
            "question": "317. Η κόκκινη είναι η σημαία που:",
            "answers": [
                "Απαγορεύει την είσοδο των λουόμενων στο νερό.",
                "Δείχνει την απουσία ναυαγοσώστη.",
                "Δείχνει την παρουσία ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "cd969a5c86610028db82619e33476ea1",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 318,
            "question": "318. Για ποιους αριθμούς ενημερώνουν οι πινακίδες;",
            "answers": [
                "Τοπική Λιμενική Αρχή.",
                "Τοπικά κέντρα πρώτων βοηθειών.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 319,
            "question": "319. Η κίτρινη σημαία σηματοδοτεί:",
            "answers": [
                "Κολύμβηση με προσοχή.",
                "Η θάλασσα είναι κυματώδης.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "51b4341f31834cfbff1996ceba4ed081",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 320,
            "question": "320. Η πράσινη σημαία σηματοδοτεί:",
            "answers": [
                "Ότι η θάλασσα είναι σχετικά ήρεμη.",
                "Ελεύθερη κολύμβηση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2b4c49f4397cc20c5879912783927c16",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 321,
            "question": "321. Η σανίδα διάσωσης πρέπει να έχει ολικό μήκος:",
            "answers": [
                "Δύο μέτρα και είκοσι εκατοστά (2,20).",
                "Δύο (2) μέτρα.",
                "Πέντε (5) μέτρα"
            ],
            "correct": "1e9ca8a6c4cac90d9a73d9e536726e69",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 322,
            "question": "322. Με τι πρέπει να είναι εφοδιασμένο υποχρεωτικά το μηχανοκίνητο ταχύπλοο σκάφος;",
            "answers": [
                "Φορητό απινιδωτή.",
                "Φορητό φαρμακείο.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 323,
            "question": "323. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με βατραχοπέδιλα είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός.",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "3438be0f08199d196187a15256007525",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 324,
            "question": "324. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με καταδυτικό μαχαίρι είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός.",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "3438be0f08199d196187a15256007525",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 325,
            "question": "325. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με πτυσσόμενο φορείο και σανίδα ακινητοποίησης επιπλέουσα, με ιμάντες πρόσδεσης και σύστημα ακινητοποιητή κεφαλής συμβατό με τη σανίδα ακινητοποίησης είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "d12468f5bc8006e81a3aa1e764b97342",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 326,
            "question": "326. Η φορητή συσκευή ανάνηψης στόμα με στόμα τύπου Brook, τι είναι;",
            "answers": [
                "Μάσκα χορήγησης εμφυσήσεων τύπου pocket mask.",
                "Συσκευή χορήγησης οξυγόνου.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "8e0426965b1cf56d49c1ef337e052f69",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 327,
            "question": "327. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με αδιάβροχο φακό είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός.",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "3438be0f08199d196187a15256007525",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 328,
            "question": "328. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με δύο (2) σημαντήρες, χρώματος πορτοκαλί, με σχοινί μήκους τουλάχιστον πενήντα (50) μέτρων και διαμέτρου τουλάχιστον 10mm είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός"
            ],
            "correct": "d12468f5bc8006e81a3aa1e764b97342",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 329,
            "question": "329. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με κιάλια μεγέθυνσης τουλάχιστον επτά επί πενήντα mm είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός.",
                "Μη υποχρεωτικός.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "3438be0f08199d196187a15256007525",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 330,
            "question": "330. Ποια ανήκουν υποχρεωτικά στο περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Φορητή συσκευή ανάνηψης στόμα με στόμα τύπου Brook.",
                "Έξι (6) κοινοί επίδεσμοι.",
                "Δύο (2) ψαλίδια κοινά."
            ],
            "correct": "f49a1a311fbeb22a41caa11248f75aa1",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 331,
            "question": "331. Ποια από τα παρακάτω ανήκουν υποχρεωτικά στο περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ένα (1) σκεύασμα γλυκόζης.",
                "Δύο (2) γάζες.",
                "Τρία (3) σκεύασματα κατά των εγκαυμάτων."
            ],
            "correct": "ea9410c44d0089d8c614194f163cd89f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 332,
            "question": "332. Ποια από τα παρακάτω ανήκουν υποχρεωτικά στο περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Σουγιάς.",
                "Ξυράφι",
                "Συσκευή αυτόματης έχυσης αδρεναλίνης."
            ],
            "correct": "4dcce78d2b2ea892de6dee1d4cc38891",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 333,
            "question": "333. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Μπλε σημαία.",
                "Κόκκινη σημαία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "8de3353f9846c2b840b4c59d8f657f77",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 334,
            "question": "334. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Κιάλια.",
                "Πετσέτα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 335,
            "question": "335. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Σανίδα ακινητοποίησης.",
                "Pocket Mask.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 336,
            "question": "336. Ποια από τα παρακάτω ανήκουν υποχρεωτικά στο περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Συσκευή ανάνηψης διά χειρός AMPU.",
                "Τρία (3) σκευάσματα κατά των εγκαυμάτων.",
                "Δύο (2) σκευάσματα κατά των εγκαυμάτων και συσκευή ανάνηψης διά χειρός AMBU."
            ],
            "correct": "3d814da04a2ac76bdf7aece792f8304f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 337,
            "question": "337. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Βατραχοπέδιλα.",
                "Καπέλο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 338,
            "question": "338. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Πινακίδα, χρώματος πορτοκαλί, με την ένδειξη ΠΡΩΤΕΣ ΒΟΗΘΕΙΕΣ/FIRST AID, με μπλε γράμματα.",
                "Κινητό τηλέφωνο, ο αριθμός κλήσης του οποίου δημοσιοποιείται, με μέριμνα του εκμεταλλευόμενου τη λουτρική εγκατάσταση, με κάθε πρόσφορο μέσο, αναγράφεται σε περίοπτη θέση στο βάθρο ναυαγοσώστη.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 339,
            "question": "339. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Πορτοκαλί σημαία με μπλε γράμματα ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗΣ/ LIFEFUARD.",
                "Κόκκινη σημαία με άσπρα γράμματα ΧΩΡΙΣ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ/ NO LIEFGUARD.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 340,
            "question": "340. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Γυαλιά Ηλίου.",
                "Καπέλο αναγραφόμενο Ναυαγοσώστη/LIFEGUARD.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 341,
            "question": "341. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Τηλεβόας.",
                "Σημαντήρες χρώματος πορτοκαλί με σχοινί πενήντα (50) μέτρων.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 342,
            "question": "342. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Σωστικός σωλήνας (rescue tube).",
                "Ναυαγοσωστικό σωσίβιο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "88f57a6b8c4207fde0fc5298f48fbffe",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 343,
            "question": "343. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Μάσκα Βυθού.",
                "Αναπνευστήρα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "773ff3a71beb32f3da788e65eb0df1b7",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 344,
            "question": "344. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Αδιάβροχο φακό.",
                "Μαγιό χρώματος πορτοκαλί με ένδειξη LIFEGURD/ ΝΑΥΓΟΣΩΣΤΗΣ.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 345,
            "question": "345. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Ασκός χορηγήσεως εμφυσήσεών τύπου Ambu",
                "Ραδιόφωνο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2ded69149eb3a8a1c15add53896ed631",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 346,
            "question": "346. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Πινακίδες με το ωράριο λειτουργίας.",
                "Ισοτονικά ποτά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "889f9d450167345e6e5fdc23ad7e379a",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 347,
            "question": "347. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Σφυρίχτρα.",
                "Σωστικός σωλήνας (rescue tube).",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "5b5bec870ecb89873883c8bb208f3797",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 348,
            "question": "348. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Βάθρο Ναυαγοσώστη.",
                "Ρούχα για κακό καιρό.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "898f64885e7f88b61391611dea931fbd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 349,
            "question": "349. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Καταδυτικό μαχαίρι.",
                "Ισοθερμικές κουβέρτες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 350,
            "question": "350. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Στοματοφαρυγγικός αγωγός.",
                "Αυχενικό Κολλάρο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 351,
            "question": "351. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Φορητό φαρμακείο ναυαγοσώστη.",
                "Φιάλη οξυγόνου φορητή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 352,
            "question": "352. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Αντηλιακό.",
                "Γυαλιά Ηλίου.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "d793f19f7eedd7839831c7c895c57191",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 353,
            "question": "353. Ποια από τα παρακάτω πρέπει να έχει υποχρεωτικά ο ναυαγοσώστης στο φορητό φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Συσκευή αναρρόφησης δηλητηρίου, επίθεμα θωρακικού τραύματος, αερονάρθηκες άνω και κάτω άκρων.",
                "Συσκευή μέτρησης σακχάρου με ταινίες μέτρησης και σκαρφιστήρες, αλκοολούχο διάλυμα αντισηψίας δέρματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 354,
            "question": "354. Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ είναι υποχρεωτικό να έχει ο ναυαγοσώστης στο φορητό φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Διάλυμα Ιωδιούχου Ποβιδόνης 10%.",
                "Οξυζενέ",
                "Στηθοσκόπιο."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 355,
            "question": "355. Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στον υποχρεωτικό εξοπλισμό του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Βιντεοπροβολέας.",
                "Ισοθερμικές κουβέρτες.",
                "Πιεσόμετρο."
            ],
            "correct": "6dd7d0b746a4d60a5db1abdd63c6a088",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 356,
            "question": "356. Ποια από τα παρακάτω είναι υποχρεωτικά εφόδια λουτρικής εγκατάστασης;",
            "answers": [
                "Σανιδά διάσωσης.",
                "Στρογγυλό Σωσίβιο με σχοινί.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "b62c6121324e68dadda4779033b3d045",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 357,
            "question": "357. Ποια από τα παρακάτω περιλαμβάνονται στον υποχρεωτικό εξοπλισμό του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Αδιάβροχο φακό, καταδυτικό μαχαίρι, φορητό φαρμακείο.",
                "Σουγιά, γυαλιά ηλίου, αναπνευστήρα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "e348a406b297658d659e228cd735337c",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 358,
            "question": "358. Ποια από τα παρακάτω συμπεριλαμβάνονται υποχρεωτικά στο περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τρία (3) σκευάσματα κατά των εγκαυμάτων.",
                "Δύο (2) αποστειρωμένα τούλια εμβαπτισμένα σε νερό και φυτικά έλαια για έγκαυμα.",
                "Τέσσερα (4) αναλγητικά."
            ],
            "correct": "a9ee879a0b0f1c39f5e1706daa64da05",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 359,
            "question": "359. Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ είναι υποχρεωτικό να έχει ο ναυαγοσώστης στο φορητό φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Συσκευή αναρρόφησης δηλητηρίου.",
                "Αλκοολούχο διάλυμα αντισηψίας δέρματος.",
                "Μανόμετρο αρτηριακής πίεσης."
            ],
            "correct": "842e242b0706b08fce9869c4999caf98",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 360,
            "question": "360. Πόσα αντιβιωτικά σπρέι (pulvo) πρέπει από τον νόμο να έχει ο ναυαγοσώστης στο φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Ένα (1).",
                "Κανένα.",
                "Δύο (2)."
            ],
            "correct": "53d100b04fc7bdb759295976bb8bbb19",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 361,
            "question": "361. Πόσα αντισηπτικά για τα χέρια υποχρεωτικά προβλέπονται στο φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "1 φιαλίδιο των 50ml.",
                "πέντε (5) φιαλίδια των 50ml.",
                "Κανένα."
            ],
            "correct": "bc36b1edd78bd57323abd3c0be4547f9",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 362,
            "question": "362. Πόσα αυχενικά κολάρα περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ένα (1).",
                "Δύο (2).",
                "Τρία (3)."
            ],
            "correct": "e9d82cd9404bb0291b2530bf39db6248",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 363,
            "question": "363. Πόσα γάντια περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πέντε (5).",
                "Δύο (2)",
                "Τουλάχιστον δέκα (10) ζευγάρια ."
            ],
            "correct": "421142f2b07b1671bef2b3edfc865368",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 364,
            "question": "364. Πόσα κουτιά αντισταμινικά χάπια υπάρχουν υποχρεωτικά στο φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ένα (1)",
                "Τρία (3).",
                "Δύο (2)."
            ],
            "correct": "5926b6f4157265d390241b13ada27b3f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 365,
            "question": "365. Πόσα φιαλίδια οξυζενέ περιλαμβάνει υποχρεωτικά το φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δύο (2).",
                "Ένα (1).",
                "Τρία (3)."
            ],
            "correct": "e9d82cd9404bb0291b2530bf39db6248",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 366,
            "question": "366. Πόσα αυτοκόλλητα ράμματα περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δέκα (10).",
                "Είκοσι (20).",
                "Τριάντα (30)"
            ],
            "correct": "e00d43861e1b1ec792759bf5a9a1500f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 367,
            "question": "367. Πόσα Βρογχοδιασταλτικά περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δέκα (10).",
                "Δύο (2)",
                "Πέντε (5)"
            ],
            "correct": "3369bfb6053a0f9e979a70a6a3ec96b0",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 368,
            "question": "368. Πόσα επιθέματα θωρακικού τραύματος περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ένα (1).",
                "Δύο (2).",
                "Τρία (3)."
            ],
            "correct": "e9d82cd9404bb0291b2530bf39db6248",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 369,
            "question": "369. Πόσα τετραγωνικά μέτρα είναι υποχρεωτικά το βάθρο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον (02) δύο.",
                "Τουλάχιστον (03) τρία.",
                "Τουλάχιστον (04) τέσσερα."
            ],
            "correct": "9d52f2a5245ab4381f612f4128cd4109",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 370,
            "question": "370. Πόσα ψυκτικά σπρέι 400ml περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ένα (1).",
                "Πέντε (5).",
                "Τρία (3)."
            ],
            "correct": "e9d82cd9404bb0291b2530bf39db6248",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 371,
            "question": "371. Πόσες αντιισταμινικές αλλεργικές αλοιφές (φενιστίλ) πρέπει υποχρεωτικά να έχει το φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "1 (ένα)",
                "2 (δύο).",
                "0 (Καμία)."
            ],
            "correct": "8f1a6450ff13345d900f21cf6fc49548",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 372,
            "question": "372. Πόσες βελόνες αποσυμπίεσης πνευμοθώρακα περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τρείς (3).",
                "Δύο (2).",
                "Μία (1)."
            ],
            "correct": "f92cf0e6a109cedf3662c6ef6a1864b3",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 373,
            "question": "373. Πόσες μάσκες χορήγησης οξυγόνου περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δέκα (10).",
                "Είκοσι (20).",
                "Τρείς (3)."
            ],
            "correct": "e5606ade4a834f1d7b27368a936a79a0",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 374,
            "question": "374. Πόσες σύριγγες 5ml σε μονή συσκευασία περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δύο (2).",
                "Τρείς (3).",
                "Πέντε (5)."
            ],
            "correct": "da8b9b8a96a010534ffd5768eb7d8879",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 375,
            "question": "375. Πόσο διάλυμα ιωδιουχου Ποβιδόνης 10% περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Φιαλίδιο 30ml κατ ελάχιστο.",
                "Φιαλίδιο 500ml.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "ad6b7652cfde692f977fedce49164f0b",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 376,
            "question": "376. Πόσες αντιισταμινικές αλοιφές περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πέντε (5).",
                "Μία (1).",
                "Καμία."
            ],
            "correct": "f92cf0e6a109cedf3662c6ef6a1864b3",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 377,
            "question": "377. Πόσες ενέσιμες υδροκορτζιζόνες 200mg περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πέντε (5).",
                "Μία (1).",
                "Οκτώ (8)"
            ],
            "correct": "f92cf0e6a109cedf3662c6ef6a1864b3",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 378,
            "question": "378. Πόσες παγοκύστες ή θερμοκύστες περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τέσσερις (4).",
                "Δύο (2).",
                "Πέντε (5)."
            ],
            "correct": "8caa4c38caa204f1672297da719a4754",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 379,
            "question": "379. Πόσες συσκευές αναρρόφησης δηλητηρίου υποχρεωτικά περιέχει το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τρείς (3).",
                "Μία (1).",
                "Δύο (2)."
            ],
            "correct": "f92cf0e6a109cedf3662c6ef6a1864b3",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 380,
            "question": "380. Πόσοι σημαντήρες πρέπει υποχρεωτικά να υπάρχουν στο βάθρο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "1 (ένα).",
                "2 (δύο).",
                "3 (τρεις)."
            ],
            "correct": "802653315aa927463ead8dfa46547d0f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 381,
            "question": "381. Πόσους αιμοστατικούς επιδέσμους με επίθεμα περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Τέσσερις (4).",
                "Δύο (2).",
                "Πέντε (5)."
            ],
            "correct": "8caa4c38caa204f1672297da719a4754",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 382,
            "question": "382. Πόσους ιμάντες ίσχαιμης περίδεσης περιέχει υποχρεωτικά το φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Έξι (6).",
                "Ένα (1).",
                "Τέσσερις (4)."
            ],
            "correct": "e9d82cd9404bb0291b2530bf39db6248",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 383,
            "question": "383. Τι από τα παρακάτω πρέπει να έχει υποχρεωτικά ο ναυαγοσώστης στο φορητό φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Κατσαβίδι.",
                "Ελβετικό σουγιά τύπου Swiss Army.",
                "Ψαλίδι υφασμάτων τύπου Lister."
            ],
            "correct": "9e56f36d52aea5bcdd3503f30011f88c",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 384,
            "question": "384. Τι από τα παρακάτω υποχρεωτικά περιέχει το φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Αντισταμινικά.",
                "Αναλγητικά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 385,
            "question": "385. Τι διαστάσεις έχουν οι σημαίες του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "20 x 80 εκ.",
                "80 x 100 εκ.",
                "60 x 60 εκ."
            ],
            "correct": "c5a54be9cfeaccf41447a2c072033e3e",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 386,
            "question": "386. Πόσους ασκούς χορηγήσεων εμφυσήσεων, τύπου αμπού, πρέπει υποχρεωτικά να έχει το φαρμακείο του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "1 (ένα).",
                "2 (δύο).",
                "0 (μηδέν)."
            ],
            "correct": "0545c2a0dfd4df6ad7278c94b4e474ee",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 387,
            "question": "387. Πόσους στοματοφαρυγγικούς τύπου guedel πρέπει υποχρεωτικά να έχει στο φαρμακείο ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "2 (δύο).",
                "1 (ένα).",
                "6 (έξι)"
            ],
            "correct": "a1985349df4bdd443d85587bfe79fbc3",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 388,
            "question": "388. Τι από τα παρακάτω πρέπει να έχει υποχρεωτικά ο ναυαγοσώστης στο φορητό φαρμακείο του;",
            "answers": [
                "Ενέσιμη υδροκορτιζόνη 200mg, σκεύασμα γλυκόζης για την αντιμετώπιση της υπογλυκαιμίας, οξυζενέ.",
                "Στρόγγυλο σωσίβιο τύπου SOLAS και GPS.",
                "Τούλι εμποτισμένο με μερκιουροχρώμ, καρδιοαναληπτικά χάπια."
            ],
            "correct": "0b7372e4bd112bef3cdff0c5553df842",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 389,
            "question": "389. Τί διαθέτει υποχρεωτικά η κατασκευή του βάθρου ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Κλίμακα ανόδου.",
                "Κάθισμα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 390,
            "question": "390. Τι περιλαμβάνει υποχρεωτικά το περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Οξυζενέ.",
                "Λευκοπλάστης.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 391,
            "question": "391. Τι περιλαμβάνει υποχρεωτικά το περιεχόμενο του φαρμακείου του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ενέσιμη υδροκορτιζόνη",
                "Ελαστικό επίδεσμο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 392,
            "question": "392.Το σκοινί που υποχρεωτικά διαθέτει ο ναυαγοσώστης στον εξοπλισμό του πρέπει να είναι:",
            "answers": [
                "Πέντε (5) μέτρα.",
                "Πενήντα (50) μέτρα.",
                "15 μέτρα."
            ],
            "correct": "8686d7a1e56f9d46792d957052f9ae6f",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 393,
            "question": "393. Το μηχανοκίνητο, επαγγελματικό μικρό σκάφος που διαθέτει ο ναυαγοσώστης, τί μήκους είναι;",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον πέντε μέτρων και εξήντα (5,60) εκατοστών.",
                "Τουλάχιστον τριών μέτρων και τριάντα(3,30) εκατοστών.",
                "Τουλάχιστον δύο μέτρων και είκοσι(2,20) εκατοστών."
            ],
            "correct": "9ad76d40f8e29c4c6c001a461ed7b014",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 394,
            "question": "394. Το ύψος του βάθρου ναυαγοσώστη:",
            "answers": [
                "Υπερβαίνει τα πέντε (5) μέτρα από την επιφάνεια της θάλασσας.",
                "Υπερβαίνει τα τρία (3) μέτρα από την επιφάνεια της θάλασσας.",
                "Υπερβαίνει το ένα (1) μέτρο από την επιφάνεια της θάλασσας."
            ],
            "correct": "f7f6638a5d43cbfdd0ed6adbb6790227",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 395,
            "question": "395. Βουλιάζοντας κάτω από την επιφάνεια του νερού, τι κίνδυνος υπάρχει για την ασφάλεια του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Να μην προλάβει να πάρει ανάσα καθώς μπήκε βιαστικά.",
                "Να ποδοπατηθεί από το θύμα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΕΦΟΔΙΑ ΛΟΥΤΡΙΚΗΣ ΕΓΚΑΤΑΣΤΑΣΗΣ ΚΑΙ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ"
        },
        {
            "_id": 396,
            "question": "396. Όταν ο ναυαγοσώστης αποφεύγει το θύμα, τί πρέπει να κάνει μετά:",
            "answers": [
                "Να ξαναπροσπαθήσει πάση θυσία να πιάσει το θύμα.",
                "Να σταματήσει την προσπάθεια.",
                "Να περιμένει να δημιουργηθούν οι προϋποθέσεις να τον βοηθήσει σε απόσταση ασφαλείας."
            ],
            "correct": "c3641f0eaae28e209ed9e4a5b895eb1d",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 397,
            "question": "397. Γιατί ο ναυαγοσώστης κατεβάζει απότομα από το πλάι με τα δύο του χέρια, τα χέρια του θύματος;",
            "answers": [
                "Για να το απομακρύνει αποτελεσματικά.",
                "Για να κερδίσει χρόνο ώστε να σκεφτεί την επόμενη ενέργειά του.",
                "Για να το περιστρέψει μέσα στο νερό και να του κάνει απευθείας λαβή."
            ],
            "correct": "38c2b97cbe34d95c351618593713ce1d",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 398,
            "question": "398. Όταν το θύμα αρπάξει τον ναυαγοσώστη, προβλέπεται να χτυπήσει το θύμα;",
            "answers": [
                "Όχι γιατί πάνω από όλα είναι η ασφάλεια του θύματος και υπάρχει και η πιθανότητα μετά το θύμα να κινηθεί και νομικά.",
                "Είναι παλιά τεχνική αλλά ενδείκνυται εφόσον κινδυνεύει η ασφάλεια του ναυαγοσώστη",
                "Υπάρχουν πολλές επιλογές για να μην φτάσει ποτέ σε αυτήν την θέση ο ναυαγοσώστης, και σε κάθε περίπτωση μπορεί να βουλιάξει για να τον αφήσει το θύμα."
            ],
            "correct": "187a75d22f3e63a33b1dec03ef7b1c3f",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 399,
            "question": "399. Ποιος είναι ο στόχος της λαβής αποφυγής;",
            "answers": [
                "Να αποφύγει ο ναυαγοσώστης αποτελεσματικά το θύμα.",
                "Να πάρει ο ναυαγοσώστης επαρκή απόσταση και να επανεκτιμήσει την κατάσταση και να ενεργήσει αντίστοιχα.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 400,
            "question": "400. Πότε χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης λαβή αποφυγής;",
            "answers": [
                "Σε κάθε περίπτωση.",
                "Σε καμία περίπτωση",
                "Όταν σειρά ατυχιών φέρνουν τον ναυαγοσώστη στην επικίνδυνη κατάσταση να τον αρπάξει το πανικοβλημένο θύμα."
            ],
            "correct": "c5bd9c209c6cc0d66bf66ec7b659dda7",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 401,
            "question": "401. Πως εκτελεί ο ναυαγοσώστης λαβή αποφυγής όταν υπάρχουν δύο θύματα που ένας στηρίζεται από τον άλλο;",
            "answers": [
                "Προσπαθεί να τους χωρίσει με τη βία",
                "Βουλιάζει κάτω από το νερό και μπαίνει ανάμεσά τους.",
                "Προβάλλει τη σανίδα διάσωσης ανάμεσά τους, για να μπορέσει να τους χωρίσει."
            ],
            "correct": "08e50fc436e751c33ee2aaf73166afc7",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 402,
            "question": "402. Πώς μπορεί ο ναυαγοσώστης να αποφύγει το θύμα χωρίς εξοπλισμό;",
            "answers": [
                "Χρησιμοποιώντας κάθε φορά μόνο τα χέρια του ως μοχλό, για να το σπρώξει μακριά.",
                "Χρησιμοποιώντας κάθε φορά μόνο τα πόδια του ως μοχλό, για να το σπρώξει μακριά.",
                "Χρησιμοποιώντας το σώμα του θύματος ως σταθερή αντίσταση, για να απομακρυνθεί ο ίδιος όσο πιο μακριά γίνεται."
            ],
            "correct": "9e5452731d5a09856b58b4893bcc965a",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 403,
            "question": "403. Στη λαβή αποφυγής με τα δύο χέρια στο στέρνο του θύματος, τι πρέπει να προσέξει ο ναυαγοσώστης για να το ωθήσει αποτελεσματικά;",
            "answers": [
                "Να ακινητοποιήσει το θύμα χτυπώντας το δυνατά.",
                "Να είναι οι αγκώνες του λυγισμένοι, για να πάρει απόσταση, και να προστατέψει το κεφάλι του, για να μη του το πιάσει το θύμα.",
                "Να μην τοποθετήσει σε περίεργο σημείο τα χέρια του και νευριάσει κι άλλο το θύμα."
            ],
            "correct": "baeaef86827fab1e76bc6340ad5b0343",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 404,
            "question": "404. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης για να εκτελέσει αποτελεσματική λαβή αποφυγής;",
            "answers": [
                "Να έχει ελεύθερα τα χέρια του για να εκτελέσει τη λαβή.",
                "Να μπορεί να στηρίζεται στα πόδια του αποτελεσματικά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 405,
            "question": "405. Πως αποφεύγει ο ναυαγοσώστης το θύμα χρησιμοποιώντας το ναυαγοσωστικό του σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Το προτείνει πάνω στον ώμο του θύματος και περιμένει να το αρπάξει.",
                "Το σπρώχνει χρησιμοποιώντας το ναυαγοσωστικό σωσίβιο ως μοχλό.",
                "Του δίνει να το πιάσει ή να σκαρφαλώσει επάνω του και παίρνει απόσταση με ύπτιο για να τον βλέπει"
            ],
            "correct": "389d655f826f46e481948efe5e4fb91a",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 406,
            "question": "406. Πως μπορεί ο ναυαγοσώστης να αποφύγει με τη σανίδα του ένα πανικοβλημένο θύμα;",
            "answers": [
                "Το σπρώχνει μακριά χρησιμοποιώντας την ως μοχλό.",
                "Την τοποθετεί ανάμεσα σε αυτόν και το θύμα πλαγιάζοντας τη σανίδα καθώς προσεγγίζει.",
                "Προσεγγίζει από το πλάι και όχι με την πλώρη γιατί μπορεί να την πιάσει να χάσει την ισορροπία του ο ναυαγοσώστης και να πέσει στο νερό."
            ],
            "correct": "3812a708a1dd6d9e1cd401364bd0260d",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 407,
            "question": "407. Σε ποια από τις παρακάτω περιπτώσεις χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης λαβή αποφυγής:",
            "answers": [
                "Όταν βρεθεί πολύ κοντά σε ένα πανικοβλημένο θύμα.",
                "Όταν βρεθεί πολύ κοντά σε ένα αναίσθητο θύμα.",
                "Όταν βρεθεί πολύ κοντά σε ένα τραυματισμένο θύμα."
            ],
            "correct": "42ab2fd72e6777979b7d4b1658914c5c",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 408,
            "question": "408. Στη λαβή αποφυγής, ποιο είναι το σωστό;",
            "answers": [
                "Δυναμική αποτελεσματική απώθηση.",
                "Ισχυρό χτύπημα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a90be08b53e1113687391c64e1758319",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 409,
            "question": "409. Τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση που μπλεχτεί με το σωσίβιο κατά τη διάρκεια λαβής αποφυγής;",
            "answers": [
                "Το βγάζει, για να μην διακινδυνεύσει την προσωπική του ασφάλεια, και απομακρύνεται από το θύμα.",
                "Δεν χρειάζεται να κάνει κάτι καθώς το σωσίβιο θα ξεμπλεχτεί από μόνο του.",
                "Αν το βγάλει, θα είναι πολύ δύσκολο να σώσει το θύμα, γι’ αυτό προσπαθεί να συνεχίσει μπλεγμένος."
            ],
            "correct": "00931553ded4f11963d479f9188360ae",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 410,
            "question": "410. Τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση που το θύμα τον αρπάξει από πίσω;",
            "answers": [
                "Θα πρέπει να βουλιάξει με το θύμα και προσέχοντας τον λαιμό του, να αρχίσει τη λαβή απελευθέρωσης.",
                "Θα πρέπει να γυρίσει ανάσκελα ρολάροντας το θύμα κάτω από την επιφάνεια του νερού για να τον αφήσει.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "8022546ed38e9edf6379e64a93d1c935",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 411,
            "question": "411. Τοποθετώντας τα χέρια του ο ναυαγοσώστης στα χέρια του θύματος την στιγμή που το δεύτερο προσπαθεί να τον αγκαλιάσει, τί πρέπει να προσέξει ο πρώτος;",
            "answers": [
                "Να εκμεταλλευτεί τη φόρα που έρχεται το θύμα για να πάρει μεγαλύτερη απόσταση.",
                "Να του πιάσει σφιχτά τους πήχεις για να τον ακινητοποιήσει.",
                "Να πάρει βαθιά ανάσα για να προστατευτεί."
            ],
            "correct": "3b7c7db57971061aa76b13a21058d960",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 412,
            "question": "412. Τί πρόβλημα μπορεί να προκύψει αν ο ναυαγοσώστης γυρίσει την πλάτη του στο θύμα κατά την αποφυγή;",
            "answers": [
                "Να μην μπορέσει να ξαναπροσεγγίσει.",
                "Κανένα πρόβλημα, δεν κινδυνεύει.",
                "Να τον πιάσει το θύμα από πίσω με αποτέλεσμα να κινδυνεύσει."
            ],
            "correct": "735a2eae9a21bc677a4a26ce59df7dbb",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 413,
            "question": "413. Χρησιμοποιώντας το πόδι του ο ναυαγοσώστης για να αποφύγει το θύμα, τί επιδιώκει;",
            "answers": [
                "Έχει πολλή δύναμη και καταφέρνει να χτυπήσει το θύμα πιο δυνατά.",
                "Καθώς το πόδι έχει μεγαλύτερο μήκος σε σχέση με το χέρι, ο ναυαγοσώστης παίρνει ικανοποιητική απόσταση ασφαλείας.",
                "Να το χτυπήσει στο στέρνο και να του κόψει την ανάσα."
            ],
            "correct": "60f45032467afb7127f8223215bf9b6f",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 414,
            "question": "414. Cardiac arrest στην αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Ανακοπή.",
                "Εγκεφαλικό.",
                "Πονοκέφαλος."
            ],
            "correct": "612bc0bb0fca6251cf50008ce1283a8b",
            "category": "ΛΑΒΕΣ ΑΠΟΦΥΓΗΣ"
        },
        {
            "_id": 415,
            "question": "415. Chest compressions στην αγγλική σημαίνει:",
            "answers": [
                "Θωρακικές πιέσεις.",
                "Καρδιοπνευμονική αναζωογόνηση.",
                "Κοιλιακές ωθήσεις."
            ],
            "correct": "5460ed52817a6f04e264c52664b5285c",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 416,
            "question": "416. Heart attack στην αγγλική γλώσσα σημαίνει:",
            "answers": [
                "Αναφυλαξία.",
                "Εγκεφαλικό.",
                "Ανακοπή."
            ],
            "correct": "612bc0bb0fca6251cf50008ce1283a8b",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 417,
            "question": "417. Chain of Survival στα Ελληνικά ;",
            "answers": [
                "Αλυσίδα αντιδράσεων.",
                "Επιβίωση.",
                "Αλυσίδα επιβίωσης."
            ],
            "correct": "53e17ac13c1f55dcb18c22e5ab8bb4be",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 418,
            "question": "418. First Aid στα Ελληνικά:",
            "answers": [
                "Α΄ Βοήθειες.",
                "Πρώτη φορά.",
                "ΚΑΡΠΑ."
            ],
            "correct": "da0edff86a26d5e2592a6588b8a76170",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 419,
            "question": "419. Jelly fish στην Αγγλική σημαίνει:",
            "answers": [
                "Αχινός.",
                "Μέδουσα.",
                "Δράκαινα."
            ],
            "correct": "333a0aef6caa1358fd2a4cd2c007f0fc",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 420,
            "question": "420. Rescue boat στην αγγλική γλώσσα σημαίνει:",
            "answers": [
                "Σανίδα διάσωσης.",
                "Σωστικό σκάφος.",
                "Σωστικός σωλήνας."
            ],
            "correct": "0db985b8a067cb8d527ed0677b5c577b",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 421,
            "question": "421. Seizure στην αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Ψαλίδι.",
                "Κρίση επιληψίας.",
                "Διάσωση."
            ],
            "correct": "dfaf3111a95f801d01eb7f2a6ad5f434",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 422,
            "question": "422. Sunstroke στην Αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Ηλιοφάνεια.",
                "Ηλιακό έγκαυμα.",
                "Ηλίαση."
            ],
            "correct": "e866713d91ac9094f2951ea00a95af7e",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 423,
            "question": "423. Αλλεργική αντίδραση / καταπληξία, στα αγγλικά",
            "answers": [
                "Anaphylaxis.",
                "Rapid reaction.",
                "Swelling."
            ],
            "correct": "5bdaa77fc8f40df70e9f33870b512671",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 424,
            "question": "424. Η επιληπτική κρίση στην αγγλική ονομάζεται",
            "answers": [
                "Epiphany.",
                "Seizure.",
                "Spasms."
            ],
            "correct": "bac0c59021562f6781a34b9c1e543bb8",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 425,
            "question": "425.Sea urchin στην Αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Δράκαινα.",
                "Μέδουσα.",
                "Αχινός."
            ],
            "correct": "630a75c567a489daa2a3bc7231ae29cc",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 426,
            "question": "426. Stroke στην αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Εγκεφαλικό.",
                "Καρδιά .",
                "Επιληπτική κρίση."
            ],
            "correct": "ed21b413300c193641e17d84684e0224",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 427,
            "question": "427. Weever στην Αγγλική σημαίνει.",
            "answers": [
                "Προπέλα.",
                "Κουπί.",
                "Δράκαινα."
            ],
            "correct": "5ec4c12300559f6431759bedc02ab8c6",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 428,
            "question": "428. Η αεροφόρος οδός στα αγγλικά:",
            "answers": [
                "Breathing.",
                "Chest Compressions.",
                "Airway."
            ],
            "correct": "c86400f7468895a1e1ea3ed831380da9",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 429,
            "question": "429. Η ηλίαση στην Αγγλική ονομάζεται.",
            "answers": [
                "Sunstroke.",
                "Sun burn.",
                "Heart attack."
            ],
            "correct": "46622e0a97052deeaa3305bd43858297",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 430,
            "question": "430. Η Ίσχαιμη περίδεση στην αγγλική περιγράφεται ως;",
            "answers": [
                "Bandage.",
                "Τourniquet.",
                "Gauze."
            ],
            "correct": "894221c1b28372a88a3bf676969ec3a8",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 431,
            "question": "431. Πλάγια θέση ασφαλείας στα αγγλικά",
            "answers": [
                "Sideways.",
                "Recovery position.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "d001ff9cc5a5189c56bf0b759204a237",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 432,
            "question": "432. Πώς θα πεί ο ναυαγοσώστης «Μείνετε ήρεμος»;",
            "answers": [
                "Stop.",
                "Remain calm.",
                "Lie down."
            ],
            "correct": "113462be3fba32ff78a550c1ab050c4d",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 433,
            "question": "433. Πως λέγεται η σανίδα ακινητοποίησης στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Rescue Board.",
                "Immobilization Board.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2d7c358597965fa9ca5ef32fbfeffd87",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 434,
            "question": "434. Πώς λέγεται η υπερέκταση κεφαλής στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Jaw thrust.",
                "Head tilt Chin lift.",
                "Head lift."
            ],
            "correct": "27d4fee86505cae65dbfffcb4bc8d1bc",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 435,
            "question": "435. Οι θωρακικές πιέσεις στην αγγλική γλώσσα ονομάζονται:",
            "answers": [
                "Chest massage.",
                "Chest compressions.",
                "Abdominal thrusts."
            ],
            "correct": "5faf4b95b99b55b4a8243eb3470dc2a3",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 436,
            "question": "436. Πως είναι ο τηλεβόας στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Loudspeaker.",
                "Radio.",
                "Bluetooth."
            ],
            "correct": "5a08a20eede19703180bf9b915e37b0e",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 437,
            "question": "437. Πως λέγεται η αναφορά συμβάντος στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Incident report.",
                "Ambulance Log.",
                "Attendance log."
            ],
            "correct": "c57782c05d230c2b75ae97cc7583421f",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 438,
            "question": "438. Πως λέγεται η σανίδα διάσωσης στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Immobilization Board.",
                "Back Board.",
                "Rescue Board."
            ],
            "correct": "2f951681908c9028ec4dc06d8ddd26b8",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 439,
            "question": "439. Πώς λέγεται ο αχινός στην Αγγλική;",
            "answers": [
                "Conch.",
                "Spawner.",
                "Sea urchin."
            ],
            "correct": "ab71c97ffc09d967aa915e29198a0468",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 440,
            "question": "440. Πως λέγεται στα αγγλικά η αφυδάτωση;",
            "answers": [
                "Humidity.",
                "Dehydration.",
                "Ventilation."
            ],
            "correct": "f8fa38fa3893bc8704e5bf827bcabc71",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 441,
            "question": "441. Πως λέγεται στα αγγλικά η διαφυγή;",
            "answers": [
                "Quit.",
                "Escape.",
                "Engage."
            ],
            "correct": "5458241f8f9148837a87662771e0d298",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 442,
            "question": "442. Πως λέγεται στα αγγλικά η πνιγμονή;",
            "answers": [
                "Faint.",
                "Heart attack.",
                "Choking."
            ],
            "correct": "dd94e650a287970615a0aea5f0612b96",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 443,
            "question": "443. Πως λέγεται στα αγγλικά ο αερισμός;",
            "answers": [
                "Defibrillation.",
                "Ventilation.",
                "Breather."
            ],
            "correct": "69f63994147206082634cc8dde566477",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 444,
            "question": "444. Πως λέγεται στα αγγλικά ο μυς;",
            "answers": [
                "Ligament.",
                "Mice.",
                "Muscle."
            ],
            "correct": "9f37d746ede62678edbd703e95da4599",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 445,
            "question": "445. Πως λέγεται στα αγγλικά η γάζα;",
            "answers": [
                "Dressing.",
                "Paper.",
                "Linen."
            ],
            "correct": "9e6378ac6c649de4c25d1759e1e6cdce",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 446,
            "question": "446. Πως λέγεται στα αγγλικά η περιπολία ;",
            "answers": [
                "Patrol.",
                "Walk.",
                "Run."
            ],
            "correct": "3bb0d5669e5722d7e9b1d1a6d47b9798",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 447,
            "question": "447. Πως λέγεται στα αγγλικά η ρυμούλκηση;",
            "answers": [
                "Tow.",
                "Move.",
                "Track."
            ],
            "correct": "123eacbbdf06abb20f5ac5fef8e9e2bb",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 448,
            "question": "448. Πως λέγεται στα αγγλικά ο γραίγος",
            "answers": [
                "North Eastern.",
                "Gregos.",
                "Greek."
            ],
            "correct": "518bd4db89844fc34d2bbb02507521dd",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 449,
            "question": "449. Πως λέγεται στα αγγλικά ο πλωτός σημαντήρας;",
            "answers": [
                "Flash.",
                "Ball.",
                "Buoy."
            ],
            "correct": "627003417d5bd7e28cf8f5b50fe6d0a3",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 450,
            "question": "450. Πως λέγεται στα αγγλικά το κόκκαλο;",
            "answers": [
                "Arm.",
                "Bone.",
                "Leg."
            ],
            "correct": "1dc9cdc3bb7654720ddb25fd8241e9e4",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 451,
            "question": "451. Πως λέγεται το ναυαγοσωστικό σωσίβιο στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Rescue Board.",
                "Rescue Can.",
                "Rescue Tube."
            ],
            "correct": "71cf0e576116a6fb3dc385ef0c0d445d",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 452,
            "question": "452. Πώς λέγεται το σωσίβιο τύπου σωλήνας στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Rescue Tube.",
                "Rescue Board.",
                "Rescue Can."
            ],
            "correct": "cea85ce3258f2ced0364b64ff31c5230",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 453,
            "question": "453. Πως λέγονται τα κιάλια στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Binoculars.",
                "Glass.",
                "Measure."
            ],
            "correct": "16a3ebb4577adc0d1efc8468bcfa1009",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 454,
            "question": "454. Πώς ονομάζεται o στοματοφαρυγγικός αγωγός στην αγγλική;",
            "answers": [
                "Guedel airway.",
                "Ambu.",
                "Lister."
            ],
            "correct": "d126dfeaae2ffa2b10cd8d6c52fdf695",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 455,
            "question": "455. Πως λέγεται στα αγγλικά το πρόπλασμα ;",
            "answers": [
                "Training.",
                "Doll.",
                "Manikin."
            ],
            "correct": "34b3cccea09d6b7a878419ff76f43b4a",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 456,
            "question": "456. Πως λέγεται το ρεύμα επιστροφής στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Rip Current.",
                "Lull.",
                "Swell."
            ],
            "correct": "0fc4598aeec18bbb1d61c6255461b216",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 457,
            "question": "457. Πως λέγονται τα εγκαύματα στα αγγλικά;",
            "answers": [
                "Bans.",
                "Bones.",
                "Burns."
            ],
            "correct": "47fcc8cf8fc6d6c985469fbcde1d0dca",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 458,
            "question": "458. Πως λέμε στα αγγλικά “Απαγορεύεται η κολύμβηση”;",
            "answers": [
                "No diving.",
                "No running.",
                "No swimming."
            ],
            "correct": "f91acec0981892ba7f07f5899ad6a69d",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 459,
            "question": "459. Πώς ονομάζεται η ανακοπή στην αγγλική;",
            "answers": [
                "Stroke.",
                "Heart attack.",
                "Epilepsy."
            ],
            "correct": "52c831face84e240787ab0ced62e8d7e",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 460,
            "question": "460. Πώς ονομάζεται η μέδουσα στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Weever.",
                "Jelly fish.",
                "Spawner."
            ],
            "correct": "18a5c855abb2648073fb7da78bb044e6",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 461,
            "question": "461. Πώς ονομάζεται ο κίνδυνος στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Hazard.",
                "Attention.",
                "Forbidden."
            ],
            "correct": "ae8beb74bbff49c9672fff21dffb6d6b",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 462,
            "question": "462. Πώς ονομάζεται το ψάρι δράκαινα στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Weever.",
                "Clown fish.",
                "Jelly fish."
            ],
            "correct": "307ebd908835347dfcd4e87118983bf8",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 463,
            "question": "463. Πώς περιγράφεται το οξύ έμφραγμα του μυοκαρδίου στην αγγλική;",
            "answers": [
                "Stroke.",
                "Acute Coronary Syndrome.",
                "Sun Burn."
            ],
            "correct": "052112782447bef75d34fd75a660d1d8",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 464,
            "question": "464. Τι είναι το Rescue Ring;",
            "answers": [
                "Στρόγγυλο σωσίβιο.",
                "Δαχτυλίδι.",
                "Σημαδούρα."
            ],
            "correct": "8d02ce16391017238ce3fb0250c81102",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 465,
            "question": "465. Πώς ονομάζεται ο Αυτόματος Εξωτερικός Απινιδωτής στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Automated External Defibrillator.",
                "Auto Exterior Defibrillator.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "560bdecd5e5e82885efa0a45f9d3dc27",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 467,
            "question": "467. Πώς ονομάζεται το εγκεφαλικό επεισόδιο στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Stroke.",
                "Heart attack.",
                "Cardiac arrest."
            ],
            "correct": "5da59e8e2a70b3a0f03e1f1021425387",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 468,
            "question": "468. Πώς περιγράφεται το εγκεφαλικό επεισόδιο στην αγγλική;",
            "answers": [
                "Stroke.",
                "Heart attack.",
                "Cardiac arrest."
            ],
            "correct": "5da59e8e2a70b3a0f03e1f1021425387",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 469,
            "question": "469. Τι είναι το Back Board;",
            "answers": [
                "Σανίδα διάσωσης.",
                "Σανίδα ακινητοποίησης.",
                "Σανίδα σωτηρίας."
            ],
            "correct": "66245e3fe6a9567ca7b8fb59a6af5e62",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 470,
            "question": "470. Τι σημαίνει catastrophic bleeding;",
            "answers": [
                "Καταστροφή.",
                "Υπεραιμία.",
                "Καταστροφική αιμορραγία."
            ],
            "correct": "b78dba57c83c3fbe530158003077095b",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 471,
            "question": "471. Τι σημαίνει spinal injury;",
            "answers": [
                "Ακινητοποίηση.",
                "Σπόνδυλος.",
                "Τραύμα σπονδυλικής στήλης."
            ],
            "correct": "442cf0c299f9f72e3f56431afd51ba11",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 472,
            "question": "472. Τι σημαίνει η λέξη choking;",
            "answers": [
                "Αιμορραγία.",
                "Επιβίωση.",
                "Πνιγμονή."
            ],
            "correct": "311c78accfe443966c57373de1e713e2",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 473,
            "question": "473. Τι σημαίνει η λέξη equipment;",
            "answers": [
                "Εξοπλισμός.",
                "Ιατρείο.",
                "Διάσωση."
            ],
            "correct": "7a00b50eef40b077a7ab29c9a11afdad",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 474,
            "question": "474. Τι σημαίνει η λέξη tachycardia;",
            "answers": [
                "Ταχυπαλμία.",
                "Ταχυκαρδία.",
                "Ταχύπνοια."
            ],
            "correct": "aa73b30612c36a05ebc88573da1347bd",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 475,
            "question": "475. Τι σημαίνουν τα αρχικά ABCD στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Airway, Bleeding, CPR and Defibrillator.",
                "Airway, Breathing, CPR and Defibrillator.",
                "Airway, Breathing, Control and Defibrillator."
            ],
            "correct": "121ac8f4d83a95d372bec4a4983f3f13",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 476,
            "question": "476. Τι σημαίνει victim carry;",
            "answers": [
                "Ρυμούλκηση.",
                "Μεταφορά θύματος.",
                "Αναίσθητος."
            ],
            "correct": "b3d73a27c91ccc7f7461648d9b4e1bed",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 477,
            "question": "477. Τι σημαίνει η λέξη dressing;",
            "answers": [
                "Φόρεμα.",
                "Γάζα.",
                "Αλυσίδα."
            ],
            "correct": "8107909e013b1cd3fb1736e76d325df5",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 478,
            "question": "478. Τι σημαίνει η λέξη infant;",
            "answers": [
                "Ενήλικας.",
                "Βρέφος.",
                "Παιδί."
            ],
            "correct": "98db0ba7cdda46be956ce0624cd46ff1",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 479,
            "question": "479. Τι σημαίνει ο όρος CPR στην αγγλική γλώσσα;",
            "answers": [
                "Θωρακική-πνευμονική αναζωογόνηση.",
                "Καρδιοπνευμονική αναζωογόνηση.",
                "Καρδιοπνευμονική διάσωση."
            ],
            "correct": "df852cc5446008127f4db17b1bd6939a",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 480,
            "question": "480. Τι σημαίνουν τα αρχικά A.E.D.;",
            "answers": [
                "Anti Epileptic Drug.",
                "Automated Electronic Defibrillator.",
                "Automated External Defibrillator."
            ],
            "correct": "560bdecd5e5e82885efa0a45f9d3dc27",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 481,
            "question": "481. Τι σημαίνουν τα αρχικά C.P.R.;",
            "answers": [
                "Cardiovascular Reciprocation.",
                "Cardiopulmonary Resuscitation.",
                "Chest Pressure Ratio."
            ],
            "correct": "3c9680fc5216eab179237dfafa0bb0db",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 482,
            "question": "482. Το κύμα στα αγγλικά ονομάζεται.",
            "answers": [
                "Surf.",
                "Tide.",
                "Ripple."
            ],
            "correct": "cdf497cf85b13459b7b83d65b561dfd0",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 483,
            "question": "483. Τι σημαίνουν τα αρχικά E.R.C.;",
            "answers": [
                "European Rescue Committee.",
                "European Resuscitation Council.",
                "Europe Review Committee."
            ],
            "correct": "5d140d7ede398d92101de7024ac99e92",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 484,
            "question": "484. Το σωστικό σκάφος στην αγγλική γλώσσα ονομάζεται:",
            "answers": [
                "Board rescue.",
                "Jet ski.",
                "Rescue boat."
            ],
            "correct": "937eb3d94061a5b41e15b572ccfb7cfc",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 485,
            "question": "485. Αίτημα επανεξέτασης σε Λιμενική Αρχή μπορεί να υποβληθεί:",
            "answers": [
                "Από την επομένη της αποτυχίας τους.",
                "Με την πάροδο ενός μηνός από την επομένη της αποτυχίας τους.",
                "Με την πάροδο δύο μηνών από την επόμενη της αποτυχίας τους."
            ],
            "correct": "86bf81c9e68e1e348d3f7ef9f6fc990f",
            "category": "ΟΡΟΛΟΓΙΑ ΑΝΤΙΚΕΙΜΕΝΟΥ ΣΤΗΝ ΑΓΓΛΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ"
        },
        {
            "_id": 486,
            "question": "486. Αν επί ναυτικού χάρτη αναγνώσετε συμβολισμό σύμφωνα με τον οποίο περιοχή περικλείεται με εστιγμένη γραμμή και παράπλευρα αναγράφεται η ένδειξη “Foul”, τότε πρόκειται για βυθό:",
            "answers": [
                "Ακίνδυνο για τη ναυσιπλοΐα",
                "Ακατάλληλο για αγκυροβολία, αλλά κατάλληλο για αλιεία",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "ecec437769b16ef2fb12a48e09d7a81a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 487,
            "question": "487. Αν κατά τη διάρκεια της ημέρας παρουσιασθεί κάποιο πρόβλημα και το σκάφος περιέλθει σε κατάσταση ανάγκης ή κινδύνου, συνεγείρουμε τα παραπλέοντα πλοία ή τους ευρισκόμενους στη ξηρά:",
            "answers": [
                "Χρησιμοποιώντας το καπνογόνο μας.",
                "Χρησιμοποιώντας τα βεγγαλικά.",
                "Ανάβοντας ένα κόκκινο φως."
            ],
            "correct": "7bac01ffac4f338367a6f1d94247e059",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 488,
            "question": "488. Άμμα ή κλειδί, καλείται:",
            "answers": [
                "Τμήμα της αλυσίδας ή καδένας της άγκυρας",
                "Κομμάτι του ποδαριού της εξωλέμβιας μηχανής",
                "Το σημείο στερέωσης της άγκυρας στο σκάφος"
            ],
            "correct": "5d0e3cc0a556d1dab943c123d9518d9a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 489,
            "question": "489. Αν έχω δυτική αποθαλασσία ακριβώς στο μέσον της αριστερής πλευράς του σκάφους μου, τότε η πορεία μου είναι προς:",
            "answers": [
                "Ανατολικά",
                "Δυτικά",
                "Βορρά"
            ],
            "correct": "336717e30ccf95520a6fa37b873586ca",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 490,
            "question": "490. Αν κατά την διάρκεια του ταξιδιού (πλου) ο καιρός επιδεινωθεί, ο χειριστής:",
            "answers": [
                "Αυξάνει στο μέγιστο την ταχύτητα του σκάφους για να επιστρέψει το ταχύτερο στο λιμένα.",
                "Ζητά την γνώμη των επιβαινόντων για το τι πρέπει να κάνει.",
                "Συνεχίζει τον πλου προβαίνοντας σε αλλαγή/γές πορείας και αυξομείωση ταχύτητας, κατά περίπτωση, με σκοπό την όσο το δυνατόν ταχύτερη επιστροφή στο λιμένα ή άλλο ασφαλή όρμο."
            ],
            "correct": "9509a16aaeecf79ff1dcd20e07d5c1ab",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 491,
            "question": "491. Αν ο ναυαγοσώστης αντιληφθεί ότι κάποιο άτομο κινδυνεύει να πνιγεί :",
            "answers": [
                "Προσπαθεί εκεί που βρίσκεται να εκτελέσει πέντε (5) εμφυσήσεις και αφού τον βγάλει από το νερό ξεκινάει ΚΑΡΠΑ χωρίς εμφυσήσεις",
                "Προσπαθεί εκεί που βρίσκεται να του προσφέρει τις πρώτες βοήθειες κολυμπώντας κοντά του",
                "Προσπαθεί να το βγάλει πρώτα από το νερό και ύστερα να του προσφέρει τις πρώτες βοήθειες"
            ],
            "correct": "3ce57cdb067e7d55db565a404847f805",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 492,
            "question": "492. Αν το σκάφος μας περιέλθει σε κατάσταση κινδύνου από κάποιο πρόβλημα, τι κάνουμε:",
            "answers": [
                "Αν είμαστε κοντά στην ακτή εγκαταλείπουμε το σκάφος και βγαίνουμε κολυμπώντας.",
                "Δεν κάνουμε καμιά ενέργεια.",
                "Χρησιμοποιούμε τα σήματα κινδύνου καπνογόνα, βεγγαλικά, κλπ, προκειμένου να συνεγείρουμε τα παραπλέοντα, πλοία ή τους ευρισκόμενους στην ξηρά, ώστε να ειδοποιηθεί η λιμενική αρχή."
            ],
            "correct": "d75d840a0bfb0f48038b84c9db8d7e8e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 493,
            "question": "493. Από που μπορεί ο ναυτιλλόμενος να λάβει πληροφορίες για το τακτικό δελτίο πρόγνωσης του καιρού της Εθνικής Μετεωρολογικής Υπηρεσίας;",
            "answers": [
                "Από το VHF του σκάφους σε συγκεκριμένες ώρες και συχνότητες ανταπόκρισης",
                "Από την ιστοσελίδα της ΕΜΥ στο διαδίκτυο",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 494,
            "question": "494. Γεωγραφικό μήκος καλείται:",
            "answers": [
                "Τα τόξο του Α΄ μεσημβρινού που περιλαμβάνεται μεταξύ Ισημερινού και του μεσημβρινού του τόπου",
                "Τα τόξο του Ισημερινού που περιλαμβάνεται μεταξύ του Α΄ μεσημβρινού και του μεσημβρινού του τόπου",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "c52be67f4712f9f1ade4b88456f7a74f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 495,
            "question": "495. Για τη διαδικασία χαρακτηρισμού παράλιων χώρων ως πολυσύχναστων συγκροτείται η επιτροπή του άρθρου 11:",
            "answers": [
                "Κατά το πρώτο δεκαπενθήμερο του μηνός Αυγούστου.",
                "Κατά το πρώτο δεκαπενθήμερο του μηνός Φεβρουαρίου.",
                "Κατά το πρώτο δεκαπενθήμερο του μηνός Σεπτεμβρίου."
            ],
            "correct": "cfa458a1ca05cd71534e31d142641641",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 496,
            "question": "496. Αν παρουσιασθεί κάποιο πρόβλημα και το σκάφος στο οποίο έχουμε VHF ή ραδιοτηλέφωνο περιέλθει σε κατάσταση ανάγκης ή κινδύνου:",
            "answers": [
                "Αναφέρουμε αμέσως στην πλησιέστερη Λιμενική Αρχή (στο κανάλι 16), την κατάσταση του σκάφους, το είδος του κινδύνου, τη θέση μας και τις προθέσεις μας",
                "Αναφέρουμε αμέσως στην πλησιέστερη Λιμενική Αρχή ή στο ΟΛΥΜΠΙΑ ΡΑΔΙΟ (στο κανάλι 16), την κατάσταση του σκάφους, το είδος του κινδύνου, τη θέση μας και τις προθέσεις μας",
                "Αναφέρουμε αμέσως στο ΟΛΥΜΠΙΑ ΡΑΔΙΟ την κατάσταση του σκάφους, το είδος του κινδύνου, τη θέση μας και τις προθέσεις μας"
            ],
            "correct": "1cf453f8a2664867aac917d858f9b3ed",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 497,
            "question": "497. Από ποιο τομέα φωτοβολίας φανού που βρίσκεται στην ξηρά θα αποφύγουμε να διέλθουμε;",
            "answers": [
                "Τον λευκό",
                "Τον κόκκινο",
                "Τον πράσινο"
            ],
            "correct": "7080df043ea987ec085dbaa4d9b79639",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 498,
            "question": "498. Αυτός που χειρίζεται ένα ταχύπλοο σκάφος οφείλει να γνωρίζει:",
            "answers": [
                "Μόνο τις διατάξεις του (Δ.Κ.Α.Σ.) που εφαρμόζονται στη χώρα του.",
                "Μόνο τους ειδικούς κανονισμούς που εφαρμόζονται σ’ όλα τα κράτη.",
                "Τις διατάξεις του Δ.Κ.Α.Σ. και να τους εφαρμόζει, καθώς και τους ειδικούς κανονισμούς που ισχύουν στη χώρα μας για την κίνηση των ταχύπλοων σκαφών"
            ],
            "correct": "626cd9ce24b182c6c4ef146f0a660283",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 499,
            "question": "499. Γεωγραφικό πλάτος καλείται:",
            "answers": [
                "Το τόξο του μεσημβρινού που περνάει από το σημείο που βρίσκεται ο τόπος και περιλαμβάνεται μεταξύ του Ισημερινού και του παράλληλου πλάτους του ίδιου τόπου.",
                "Το τόξο του Ισημερινού που περνάει από το σημείο που βρίσκεται ο τόπος και περιλαμβάνεται μεταξύ του μεσημβρινού και του παράλληλου πλάτους του ίδιου τόπου.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "698665877031b4811f36b7237606ffe5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 500,
            "question": "500. Για την ανάρτηση σήματος αίτησης βοήθειας συμφώνως Διεθνούς Κώδικα Σημάτων, θα χρησιμοποιήσω σχοινί πλεκτό πολυεστερικό:",
            "answers": [
                "10 mm",
                "100 mm",
                "1000 mm"
            ],
            "correct": "ecd6b331a243b9b0e8f354bda6e84690",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 501,
            "question": "501. Για την άσκηση του επαγγέλματος του ναυαγοσώστη:",
            "answers": [
                "Ο ενδιαφερόμενος πρέπει να έχει συμπληρώσει το 18ο έτος της ηλικίας του.",
                "Ο ενδιαφερόμενος πρέπει να έχει συμπληρώσει το 20ο έτος της ηλικίας του.",
                "Ο ενδιαφερόμενος πρέπει να έχει συμπληρώσει το 21ο έτος της ηλικίας του."
            ],
            "correct": "243657f2c13fc76b8aed94b331dc2ad8",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 502,
            "question": "502. Για την κατάσβεση εστίας πυρκαγιάς με χρήση φορητού πυροσβεστήρα CO2, το αέριο θα πρέπει να καταθλίβεται στοχεύοντας στη (ν):",
            "answers": [
                "Κορυφή της εστίας πυρκαγιάς",
                "Μέση της εστίας πυρκαγιάς",
                "Βάση της εστίας πυρκαγιάς"
            ],
            "correct": "bfb90df0d93de5c4197205a146dc8a39",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 503,
            "question": "503. Για τη σύνδεση των αμμάτων χρησιμοποιείται:",
            "answers": [
                "Συρματόσχοινο ή σχοινί μεγάλης αντοχής",
                "Ειδικό αγκύλιο ή λυόμενος κρίκος",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "6df257a61345f383dc5f42ecdb795ee3",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 504,
            "question": "504. Δικαίωμα απασχόλησης ως ναυαγοσώστη έχουν όσοι διαθέτουν:",
            "answers": [
                "Την άδεια ναυαγοσώστη σε ισχύ και είναι ηλικίας από δεκαοκτώ (18) έως και εξήντα (60) ετών.",
                "Την άδεια ναυαγοσώστη σε ισχύ και είναι ηλικίας από είκοσι (20) έως και εξήντα (60) ετών.",
                "Την άδεια ναυαγοσώστη σε ισχύ και είναι ηλικίας από δεκαοκτώ (18) έως και σαράντα πέντε (45) ετών."
            ],
            "correct": "499c446c7228c677e2540665a048c45b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 505,
            "question": "505. Εάν σε κάποια χώρα δεν εκδίδονται τα απαιτούμενα ισοδύναμα δικαιολογητικά/πιστοποιητικά ή αυτά δεν καλύπτουν όλες τις περιπτώσεις, αντικαθίστανται από υπεύθυνη δήλωση του ενδιαφερόμενου, η οποία γίνεται ενώπιον διοικητικής αρχής ή από ένορκη βεβαίωση ενώπιον συμβολαιογράφου ή δικαστικής αρχής. Τα έγγραφα, τα οποία εκδίδονται σύμφωνα με τα ανωτέρω, δεν είναι δυνατόν να υποβληθούν:",
            "answers": [
                "Μετά την πάροδο πέντε μηνών από την ημερομηνία έκδοσής τους.",
                "Μετά την πάροδο δύο μηνών από την ημερομηνία έκδοσής τους.",
                "Μετά την πάροδο τριών μηνών από την ημερομηνία έκδοσής τους."
            ],
            "correct": "9d6907620af0bfe692a374a6739f1b3e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 506,
            "question": "506. Για την έκδοση άδειας ναυαγοσώστη οι υποψήφιοι υποβάλουν:",
            "answers": [
                "Τα απαραίτητα δικαιολογητικά στον πρόεδρο της Ένωσης.",
                "Τα απαραίτητα δικαιολογητικά στην ΠΕΔΙΛΣ-ΕΛ.ΑΚΤ.",
                "Τα απαραίτητα δικαιολογητικά σε Λιμενική Αρχή."
            ],
            "correct": "8ee18592d124fd88b13f2be61ca5619b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 507,
            "question": "507. Για την πρόσδεση ταχύπλοου σκάφους μήκους 10 μέτρων στην μπίντα του προβλήτα, θα χρησιμοποιήσω:",
            "answers": [
                "Κάβο",
                "Μπαρούμα",
                "Αρτάνη"
            ],
            "correct": "a928b5d07b8e3f9a43f831aa5b483b19",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 508,
            "question": "508. Για τον προσδιορισμό στίγματος επί χάρτου μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε:",
            "answers": [
                "Το διπαράλληλο κανόνα και το κουμπάσο",
                "Αστρονομικές μετρήσεις",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "68d5b30b217db0729c220555cd2a425a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 509,
            "question": "509. Εάν ο συσσωρευτής εκφορτιστεί πέραν ορισμένου ορίου:",
            "answers": [
                "Καθίσταται μη λειτουργικός",
                "Παραμένει ικανοποιητικά λειτουργικός",
                "Χάνει μέρος της απόδοσής του"
            ],
            "correct": "cf1dbcc04786554fb361a02968f429ea",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 510,
            "question": "510. Έμπροσθεν του βάθρου διατηρείται, με την τοποθέτηση κώνων, ελεύθερος διάδρομος:",
            "answers": [
                "Πλάτους τριών (03) μέτρων και μήκους έως εννέα (09) μέτρων.",
                "Πλάτους τεσσάρων (04) μέτρων και μήκους έως δέκα (10) μέτρων.",
                "Πλάτους πέντε (05) μέτρων και μήκους έως δέκα (10) μέτρων."
            ],
            "correct": "1ca87f7c2c3262ab058b54c2b304d028",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 511,
            "question": "511. Ένα από τα κύρια χαρακτηριστικά των δίχρονων εξωλέμβιων μηχανών είναι η:",
            "answers": [
                "Απλή κατασκευή",
                "Βαριά κατασκευή",
                "Πολύπλοκη κατασκευή"
            ],
            "correct": "995e2ba57b0f8befb187e8276f6a7d2f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 512,
            "question": "512. Ένα ναυτικό μίλι ισούται",
            "answers": [
                "Με 1609 μέτρα",
                "Με 1852 μέτρα",
                "Με 1528 μέτρα"
            ],
            "correct": "0ff2203ecd5c74079c06e5275aa0469f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 513,
            "question": "513. Εντός ποιου μηνός πρώτου πενθημέρου αποστέλλεται στη Διεύθυνση Λιμενικής Αστυνομίας του Αρχηγείου, συγκεντρωτικός πίνακας του προγράμματος διενέργειας εξετάσεων;",
            "answers": [
                "Εντός του πρώτου πενθημέρου του μηνός Απριλίου.",
                "Εντός του πρώτου πενθημέρου του μηνός Μαρτίου.",
                "Εντός του πρώτου πενθημέρου του μηνός Φεβρουαρίου."
            ],
            "correct": "0f6bb34d561d2f4ef25450cf480303a8",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 514,
            "question": "514.Επί ναυτικού χάρτη μια ‘ξέρα’ σημαίνεται:",
            "answers": [
                "Με μικρό σταυρό μέσα σε κύκλο",
                "Με παύλες μέσα σε ρόμβο",
                "Με μικρό ρόμβο μέσα σε τετράγωνο"
            ],
            "correct": "f2d5495c4633bfc1a64f2d19d849edf1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 515,
            "question": "515. Έστω ότι το σκάφος μου σε ήρεμη θάλασσα ταξιδεύει με μέγιστη ταχύτητα 30 κόμβων. Πόση ώρα θα χρειαστώ για να διανύσω 75 ναυτικά μίλια σε ήρεμη θάλασσα και με Ζλ=029ο ;",
            "answers": [
                "Δύο ώρες",
                "Δυόμισι ώρες",
                "Τρεις ώρες"
            ],
            "correct": "b961c28f6b5b2a6c74ed7a417bdcf236",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 516,
            "question": "516. Ένα από τα κύρια χαρακτηριστικά των τετράχρονων εξωλέμβιων μηχανών είναι η:",
            "answers": [
                "Βαριά κατασκευή",
                "Ελαφριά κατασκευή",
                "Σύνθετη κατασκευή"
            ],
            "correct": "89ea158fc04efa32d627a7a201af59d9",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 517,
            "question": "517. Ένας εξωλέμβιος κινητήρας πρέπει να περάσει από πρώτο έλεγχο (SERVICE):",
            "answers": [
                "Μετά από χρήση έξι (6) μηνών ή μετά από τις πρώτες πενήντα (50) ώρες λειτουργίας του, οποιοδήποτε επέλθει πρώτο",
                "Σύμφωνα με τα οριζόμενα στο εγχειρίδιο χρήσης του κατασκευαστή του",
                "Μετά από χρήση τριών (3) μηνών ή μετά από τις πρώτες πενήντα (50) ώρες λειτουργίας του, οποιοδήποτε επέλθει πρώτο"
            ],
            "correct": "66ccea5f2ec600ecd137836a93bb7899",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 518,
            "question": "518. Εντός πόσων ημερών από την υποβολή της αναγγελίας για την ίδρυση και λειτουργία σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης , η Λιμενική Αρχή απαγορεύει την άσκηση του επαγγέλματος λόγω έλλειψης προϋποθέσεων;",
            "answers": [
                "Εντός εξήντα (60) ημερών.",
                "Εντός πενήντα (50) ημερών.",
                "Εντός τριάντα (30) ημερών."
            ],
            "correct": "494f293a87662d476a212506196fb929",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 519,
            "question": "519. Επιτυχών στη θεωρητική εξέταση θεωρείται ο υποψήφιος που έχει απαντήσει σωστά:",
            "answers": [
                "Σε σαράντα πέντε (45), τουλάχιστον, ερωτήσεις.",
                "Σε σαράντα επτά (47), τουλάχιστον, ερωτήσεις.",
                "Σε σαράντα οκτώ (48), τουλάχιστον, ερωτήσεις."
            ],
            "correct": "e3211441f981c0ea7de50df59c49c2f9",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 520,
            "question": "520. Εφόσον ο υπόχρεος πρέπει να διαθέτει τρεις(3) τουλάχιστον ναυαγοσώστες,υποχρεούται να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Έναν (1) συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Δύο (2) συντονιστές-επόπτες ναυαγοσωστών.",
                "Τρεις (3) συντονιστές-επόπτες ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "e5966fb4bb8dea2c35bb19837eaf5d78",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 521,
            "question": "521. Η άδεια ναυαγοσώστη μπορεί να αφαιρεθεί.",
            "answers": [
                "Σε περίπτωση τελεσίδικης καταδίκης του κατόχου της άδειας για το αδίκημα της παράλειψης προσφοράς βοήθειας.",
                "Σε περίπτωση αμετάκλητης καταδίκης του κατόχου της άδειας για το αδίκημα της παράλειψης προσφοράς βοήθειας.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "659f6fe4cac95be76beb4e092c687283",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 522,
            "question": "522. Η άδεια ναυαγοσώστη χορηγείται σε όσους υποβάλουν σε Λιμενική Αρχή, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Αίτηση με τρεις (3) πρόσφατες, έγχρωμες φωτογραφίες, τύπου ταυτότητας.",
                "Αίτηση με δύο (2) πρόσφατες, έγχρωμες φωτογραφίες, τύπου ταυτότητας.",
                "Αίτηση με μία (1) πρόσφατη, έγχρωμη φωτογραφία, τύπου ταυτότητας."
            ],
            "correct": "a8944bb7d6ca38aa0b7e136fe15409b1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 523,
            "question": "523. Η άδεια χειριστή ταχυπλόου σκάφους ισχύει:",
            "answers": [
                "Για 5 χρόνια",
                "Μέχρι ο κάτοχός της να συμπληρώσει το εξηκοστό πέμπτο (65) έτος της ηλικίας του",
                "Για απεριόριστο χρονικό διάστημα"
            ],
            "correct": "09beb8f79175f9e302840b20401df872",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 524,
            "question": "524. Η ανανέωση/θεώρηση της άδειας εκτέλεσης πλόων ερασιτεχνικού μικρού σκάφους γίνεται:",
            "answers": [
                "Κάθε έξι (06) έτη",
                "Κάθε οκτώ (08) έτη",
                "Κάθε δύο (02) έτη"
            ],
            "correct": "75f78cc114f054d3aca171df7610ffe4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 525,
            "question": "525. Η απόφαση της επιτροπής για τον χαρακτηρισμό των χώρων ως πολυσύχναστων ή μη, ανεξαρτήτως εάν είναι θετική ή αρνητική:",
            "answers": [
                "Είναι σαφής και πλήρως αιτιολογημένη, καταγράφεται σε ειδικό πρακτικό, που συντάσσεται προς τούτο και υπογράφεται από τον πρόεδρο της επιτροπής.",
                "Είναι σαφής και πλήρως αιτιολογημένη.",
                "Είναι σαφής και πλήρως αιτιολογημένη, καταγράφεται σε ειδικό πρακτικό, που συντάσσεται προς τούτο και υπογράφεται από όλα τα μέλη και τον πρόεδρο της επιτροπής."
            ],
            "correct": "5e8604a4c8b8bb8bb69f09345f17b8c2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 526,
            "question": "526.Η άδεια ναυαγοσώστη χορηγείται σε όσους κριθούν από την επιτροπή, ως επιτυχόντες στις θεωρητικές εξετάσεις, στα ακόλουθα αντικείμενα :",
            "answers": [
                "Περιεχόμενο του παρόντος διατάγματος.",
                "Εφόδια λουτρικής εγκατάστασης και ναυαγοσώστη.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 527,
            "question": "527. Η άδεια του ναυαγοσώστη ανανεώνεται από το τεσσαρακοστό πέμπτο έως το πεντηκοστό πέμπτο έτος του κατόχου:",
            "answers": [
                "Ανά ένα (1) έτος.",
                "Ανά δύο (2) χρόνια.",
                "Ανά τέσσερα (4) χρόνια."
            ],
            "correct": "75475a36ae517d0d51c3e9b3bc4fea75",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 528,
            "question": "528. Η ανανέωση/θεώρηση της άδειας εκτέλεσης πλόων επαγγελματικού μικρού σκάφους γίνεται:",
            "answers": [
                "Κάθε έξι (06) έτη",
                "Κάθε οκτώ (08) έτη",
                "Κάθε δύο (02) έτη"
            ],
            "correct": "3b02e607fd9166682de7dac9c98c44b8",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 529,
            "question": "529. Η απόσταση μετριέται στο ναυτικό χάρτη :",
            "answers": [
                "Μόνο στην κλίμακα του πλάτους σε ναυτικά μίλια .",
                "Με την παράλληλη μεταφορά της πορείας από ή προς το ανεμολόγιο του χάρτη.",
                "Μόνο στην κλίμακα του μήκους ."
            ],
            "correct": "34dea333ac024c33ec3ff398e4c83feb",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 530,
            "question": "530. Η βορειοδυτική πλεύση του σκάφους μας είναι:",
            "answers": [
                "135ο",
                "225o",
                "315o"
            ],
            "correct": "db7acfd0d5010c6a675c08ade0312d12",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 531,
            "question": "531. Η γάσα χρησιμεύει:",
            "answers": [
                "Για την πρόσδεση του σκάφους στη μπίντα",
                "Για τη ματισιά δύο σχοινιών",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "c62581f04a0dd02454d5a8c7a875b468",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 532,
            "question": "532. Η διόπτευση μετριέται από:",
            "answers": [
                "0000 έως 0900, πάντοτε αντίθετα της φοράς των δεικτών του ρολογιού",
                "0000 έως 2700, πάντοτε αντίθετα της φοράς των δεικτών του ρολογιού",
                "0000 έως 3600, πάντοτε προς τη φορά των δεικτών του ρολογιού"
            ],
            "correct": "3c176c8ab2ba31041c044c4bc3ceeef6",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 533,
            "question": "533. Η δυσλειτουργία του θερμοστάτη της μηχανής μπορεί να ευθύνεται για την:",
            "answers": [
                "Υπερθέρμανσή της",
                "Εξαγωγή άσπρων καυσαερίων, λόγω ατελούς καύσης",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 534,
            "question": "534. Η εκτόξευση πυροδότηση των φωτιστικών σημάτων κινδύνου γινεται:",
            "answers": [
                "Μετά από ώριμη σκέψη κα σωστή εκτίμηση της κατάστασης του κίνδυνου.",
                "Για να δείξουμε ότι υπάρχει κάποιο χαρμόσυνο γεγονός.",
                "Για να δείξουμε σε φιλικό σκάφος ότι η περιοχή έχει πολλά ψάρια."
            ],
            "correct": "89291c2b8be80e5e1a395b4fc6d78f53",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 535,
            "question": "535. Η επιτροπή χαρακτηρισμού παράλιων χώρων ως πολυσύχναστων τελεί σε απαρτία, εφόσον παρίστανται:",
            "answers": [
                "Και τα τρία (03) μέλη της.",
                "Τουλάχιστον δύο (02) μέλη της.",
                "Και τα τέσσερα (04) μέλη της."
            ],
            "correct": "223c24cfbb4c88269a7f0768a306326e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 536,
            "question": "536. Η γνώση του δελτίου καιρού που ισχύει στην περιοχή πλεύσης κρίνεται ως:",
            "answers": [
                "Απαραίτητη, ώστε να ματαιώνεται το ταξίδι αν επικρατούν ή αναμένεται να επικρατήσουν δυσμενείς καιρικές συνθήκες.",
                "Αναγκαία, ώστε να υπολογίσουμε τη ποσότητα καυσίμου που θα απαιτηθεί για το ταξίδι.",
                "Στο δεξί άκρο του στομίου (εισόδου) σε σχέση με το εξερχόμενο από το λιμένα πλοίο/σκάφος."
            ],
            "correct": "bd391912a6d20341fa43568f4f12f1e4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 537,
            "question": "537. Η διόπτευση μετριέται σε:",
            "answers": [
                "Κόμβους",
                "Μοίρες",
                "Στάδια"
            ],
            "correct": "f228a0c68d17685bde9410f01b65caba",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 538,
            "question": "538. Η εκτόνωση των καυσαερίων σε μια τετράχρονη μηχανή, σε σχέση με μια δίχρονη, διαρκεί:",
            "answers": [
                "Λιγότερο",
                "Περισσότερο",
                "Το ίδιο και στους δύο τύπους μηχανών"
            ],
            "correct": "66e9e0ac6d8c9ca54f03d7cf388291fb",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 539,
            "question": "539.Η εξαγωγή των καυσαερίων κατά τη λειτουργία μίας εξωλέμβιας Μ.Ε.Κ. γίνεται από μια οπή που βρίσκεται στο:",
            "answers": [
                "Κέντρο της προπέλας",
                "Κάτω μέρος της μηχανής",
                "Πίσω μέρος της μηχανής"
            ],
            "correct": "2ca65758b1cc995e41804851dbf33cbe",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 540,
            "question": "540. Η θεωρητική εξέταση γίνεται με γραπτό τρόπο:",
            "answers": [
                "Στην ελληνική γλώσσα.",
                "Στην αγγλική γλώσσα.",
                "Είτε στην ελληνική γλώσσα είτε σε άλλη γλώσσα, αφού προηγουμένως ορισθεί διερμηνέας."
            ],
            "correct": "66ed5c0aac2ea9b5aee4104f39d2a7d3",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 541,
            "question": "541. Η θεωρητική εξέταση γίνεται με γραπτό τρόπο, στην ελληνική γλώσσα, σε αίθουσα που έχει προκαθορισθεί, κατά τις ορισμένες ημερομηνίες και ώρες:",
            "answers": [
                "Με την είσοδο των ατόμων που δεν έχουν σχέση με τις εξετάσεις.",
                "Χωρίς να επιτρέπεται η είσοδος σε άτομα που δεν έχουν σχέση με τις εξετάσεις.",
                "Χωρίς να επιτρέπεται η είσοδος σε άτομα που έχουν σχέση με τις εξετάσεις."
            ],
            "correct": "1106648e60013a9a20fcb5b29fc12165",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 542,
            "question": "542. Η μονάδα μέτρησης της ηλεκτρικής τάσης είναι το:",
            "answers": [
                "Volt",
                "Watt",
                "Ampere"
            ],
            "correct": "e991c96ea6cbafafe60de03464daeadc",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 543,
            "question": "543. Η πορεία του σκάφους μας Ζπ = 135ο χαρακτηρίζεται ως:",
            "answers": [
                "Νοτιοανατολική",
                "Νοτιοδυτική",
                "Βορειοδυτική"
            ],
            "correct": "8a97b7cab86db49d03cc6c7200059edd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 544,
            "question": "544. Η σήμανση κυματοειδών γραμμών επί ναυτικού χάρτη σημαίνει ότι στην περιοχή υπάρχουν:",
            "answers": [
                "Φύκια",
                "Δίνες",
                "Υποθαλάσσιοι αγωγοί ή υποβρύχια καλώδια"
            ],
            "correct": "c8b131e321fe25a785d1580767cecff2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 545,
            "question": "545. Η τεχνική της ψηφιακής επιλογικής κλήσης (DSC) για εκπομπή σημάτων κινδύνου αφορά σε επικοινωνία πλοίου - ξηράς μέσω:",
            "answers": [
                "Δορυφόρων",
                "Εξοπλισμού επίγειας σύνδεσης επικοινωνιών",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "d66778b1ad89faf353442522d0c30b3e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 546,
            "question": "546. Η θεωρητική εξέταση διαρκεί:",
            "answers": [
                "Εξήντα (60) λεπτά της ώρας.",
                "Εξήντα (90) λεπτά της ώρας.",
                "Εξήντα (30) λεπτά της ώρας."
            ],
            "correct": "378c5af20c928a546f0267bf33e7228c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 547,
            "question": "547. Η ποιότητα καύσης σε μία Μηχανή Εσωτερικής Καύσης (Μ.Ε.Κ.) εξαρτάται από:",
            "answers": [
                "Την ποιότητα του καυσίμου",
                "Την σχεδίαση του κινητήρα",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 548,
            "question": "548. Η πρόληψη αποτελεί παράγοντα για την ελαχιστοποίηση των ατυχημάτων;",
            "answers": [
                "Όχι, γιατί η εκπαίδευση είναι τέτοια που δε χρειάζονται ενέργειες από πριν",
                "Όχι, γιατί δεν υπάρχει χρόνος για κάτι τέτοιο",
                "Ναι, γιατί είναι ο κυριότερος παράγοντας στην αντιμετώπιση των περιστατικών"
            ],
            "correct": "2ca24b22b1e59822e2b4123bad752aca",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 549,
            "question": "549. Η σχέση συμπίεσης σε μία Μ.Ε.Κ. που λειτουργεί με Diesel συγκριτικά με μία Μ.Ε.Κ. που λειτουργεί με βενζίνη:",
            "answers": [
                "Είναι η ίδια",
                "Είναι μεγαλύτερη στη Μ.Ε.Κ. που λειτουργεί με diesel",
                "Είναι μεγαλύτερη στην ΜΕΚ που λειτουργεί με βενζίνη"
            ],
            "correct": "1061c7267f10c9f913221846fbe821a2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 550,
            "question": "550. Η τοποθέτηση και η απομάκρυνση των κώνων που τοποθετούνται έμπροσθεν του βάθρου, προκειμένου να διατηρείται ελεύθερος διάδρομος πλάτους τεσσάρων (4) μέτρων και μήκους έως δέκα (10) μέτρων, ώστε να διασφαλίζεται η άμεση χρήση των σωστικών μέσων του Π.Δ. 71/2020, γίνεται",
            "answers": [
                "Με μέριμνα του ναυαγοσώστη, ακριβώς πριν την έναρξη και μετά το πέρας των ωρών της ναυαγοσωστικής κάλυψης.",
                "Με μέριμνα του φορέα διαχείρισης της λουτρικής εγκατάστασης.",
                "Με μέριμνα της Λιμενικής Αρχής."
            ],
            "correct": "78a4d592c69afe0a5cf058302d5ebf05",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 551,
            "question": "551. Η χοάνη αφορά σε εξάρτημα φορητού πυροσβεστήρα:",
            "answers": [
                "Διοξειδίου του άνθρακα",
                "Νερού",
                "Ξηράς κόνεως"
            ],
            "correct": "9ccd231aa0f30a4e7985529ac1ab69f6",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 552,
            "question": "552. Η χρήση των φορητών πυροσβεστήρων, σε σχέση με την εστία πυρκαγιάς, θα πρέπει να γίνεται, από απόσταση:",
            "answers": [
                "1-2 μέτρων",
                "3-4 μέτρων",
                "5 μέτρων"
            ],
            "correct": "d1ac0779ab5b3acb42fa9aaa83fa3622",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 553,
            "question": "553. Η χρησιμότητα των ανοδίων έγκειται:",
            "answers": [
                "Στην προστασία του σκάφους από τη διάβρωση",
                "Στην ανύψωση του σκάφους",
                "Στη στήριξη της εξωλέμβιας μηχανής του σκάφους"
            ],
            "correct": "cea07214b9ae383381109a634e1510b5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 554,
            "question": "554. Κάθε λουτρική εγκατάσταση πρέπει να έχει ναυαγοσωστική κάλυψη:",
            "answers": [
                "Κατά τους  μήνες Ιούνιο, Ιούλιο, Αύγουστο και Σεπτέμβριο και από ώρας 10.30 -17.30.",
                "Κατά τους μήνες Ιούνιο, Ιούλιο, Αύγουστο και Σεπτέμβριο και από ώρας 10.00 - 18.00.",
                "Κατά τους μήνες Ιούνιο, Ιούλιο, Αύγουστο και Σεπτέμβριο και από ώρας 10.30 - 18.30."
            ],
            "correct": "1edcb9c19dabd16ad1f1de11304abd6f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 555,
            "question": "555. Κάθε πλοίο ανά πάσα στιγμή θα πρέπει:",
            "answers": [
                "Να τηρεί οπτική επιτήρηση του θαλάσσιου χώρου που πλέει.",
                "Να τηρεί οπτική και ακουστική του περιβάλλοντος χώρου για να είναι σε θέση σε περίπτωση απειλούμενου κινδύνου να εκτιμήσει πλήρως την κατάσταση και τον κίνδυνο σύγκρουσης.",
                "Να τηρεί μόνο ακουστική επιτήρηση της θαλάσσιας περιοχής που κινείται."
            ],
            "correct": "e54380c7dfa9e998651a5d5f4ae703a7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 556,
            "question": "556. Η χορηγηθείσα άδεια χειριστή ταχυπλόου σκάφους παύει αυτοδίκαια να ισχύει, εάν:",
            "answers": [
                "Εκλείψει οποιαδήποτε από τις προϋποθέσεις χορήγησής της.",
                "Ο χειριστής συμπληρώσει το εβδομηκοστό (70) έτος της ηλικίας του.",
                "Λάβει χώρα μετεγγραφή του σκάφους."
            ],
            "correct": "c754dff25ff29d8a7855f7ef9c5a6e3a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 557,
            "question": "557. Η χρήση φωτιστικών σημάτων κινδύνου και των καπνογόνων γίνεται:",
            "answers": [
                "Από την προσήνεμη πλευρά.",
                "Από την υπήνεμη πλευρά.",
                "Από την πρύμνη του σκάφους."
            ],
            "correct": "e40a7d6c4ea5eb5d2dc773bc9c06cef0",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 558,
            "question": "558. Θα πρέπει ο ναυαγοσώστης να λάβει γνώση για την μορφολογία του βυθού της εκάστοτε περιοχής όπου αναλαμβάνει την φύλαξή της;",
            "answers": [
                "Όχι, γιατί δεν είναι σημαντικό",
                "Ναι, γιατί θα τον βοηθήσει να λάβει τα κατάλληλα προληπτικά μέτρα",
                "Ναι, γιατί το επιβάλλει ο νόμος"
            ],
            "correct": "6e000eef333ab464f340ed76f3b1d58b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 559,
            "question": "559. άθε ναυαγοσώστης ελέγχει έκταση ακτής σε ακτίνα:",
            "answers": [
                "Διακοσίων (200)μέτρων εκατέρωθεν του βάθρου.",
                "Τριακοσίων (300) μέτρων εκατέρωθεν του βάθρου",
                "Εκατό (100) μέτρων εκατέρωθεν του βάθρου."
            ],
            "correct": "1c0c2190b8bb81f2d6d6447b1804c9fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 560,
            "question": "560. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Τρείς (3) ναυαγοσωστικούς σωλήνες (rescue tube).",
                "Πέντε (5) ναυαγοσωστικούς σωλήνες (rescue tube).",
                "Δέκα (10) ναυαγοσωστικούς σωλήνες (rescue tube)."
            ],
            "correct": "d0c028f73333dc23a4aa3aced8c1f822",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 561,
            "question": "561.Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Πρόπλασμα ενηλίκου (πέντε (05) τεμάχια).",
                "Πρόπλασμα ενηλίκου (δύο (02) τεμάχια).",
                "Πρόπλασμα ενηλίκου (τρία (03) τεμάχια)."
            ],
            "correct": "06ce9da1884d8cd1afe5e510e68f0f70",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 562,
            "question": "562. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Εξοπλισμό κολυμβητή για εννέα (9), τουλάχιστον, άτομα (βατραχοπέδιλα, μάσκες, αναπνευστήρες).",
                "Εξοπλισμό κολυμβητή για πέντε (5), τουλάχιστον, άτομα (βατραχοπέδιλα, μάσκες, αναπνευστήρες).",
                "Εξοπλισμό κολυμβητή για δέκα (10), τουλάχιστον, άτομα (βατραχοπέδιλα, μάσκες, αναπνευστήρες)."
            ],
            "correct": "e1b9917e9ca1624b75e00ed9c5d97988",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 563,
            "question": "563. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Ναυαγοσωστική σανίδα (rescue board), τουλάχιστον 2,20 μέτρων, από συνθετικό ή ημισυνθετικό υλικό ή πνευστή, αβύθιστη.",
                "Ναυαγοσωστική σανίδα (rescue board), τουλάχιστον 2 μέτρων, από συνθετικό ή ημισυνθετικό υλικό ή πνευστή, αβύθιστη.",
                "Ναυαγοσωστική σανίδα (rescue board), τουλάχιστον 3 μέτρων, από συνθετικό ή ημισυνθετικό υλικό ή πνευστή, αβύθιστη."
            ],
            "correct": "dd7302f5babb4abb78955ff9ea96cbd2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 564,
            "question": "564. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων, τον ακόλουθο υλικοτεχνικό εξοπλισμό:",
            "answers": [
                "Βιντεοπροβολέα (projector) ή τηλεόραση.",
                "Ηλεκτρονικό υπολογιστή και κωπήλατο επαγγελματικό μικρό σκάφος, τουλάχιστον 3,30 μέτρων, χρώματος εξωτερικά πορτοκαλί, εφοδιασμένο με τα προβλεπόμενα, για την κατηγορία του, εφόδια.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 565,
            "question": "565. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης πρέπει να διαθέτει επαγγελματικό ατομικό σκάφος - θαλάσσιο μοτοποδήλατο, ολικού μήκους τουλάχιστον δύο μέτρων και εβδομήντα πέντε (2,75) εκατοστών, εγγεγραμμένο αποκλειστικά σε Βιβλίο Εγγραφής Μικρών Σκαφών, ιπποδύναμης:",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον ογδόντα (80) ίππων.",
                "Τουλάχιστον ενενήντα (90) ίππων.",
                "Τουλάχιστον εκατό (100) ίππων."
            ],
            "correct": "b0f5de017455501ba4396b4e9ed2975e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 567,
            "question": "567. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Πρόπλασμα βρέφους (πέντε (05) τεμάχια) και πρόπλασμα παιδιού (πέντε (05) τεμάχια).",
                "Πρόπλασμα βρέφους (δύο (02) τεμάχια) και πρόπλασμα παιδιού (δύο (02) τεμάχια).",
                "Πρόπλασμα βρέφους (τρία (03) τεμάχια) και πρόπλασμα παιδιού (τρία (03) τεμάχια)."
            ],
            "correct": "8380b275a22decb4c711951425d947ab",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 568,
            "question": "568. άθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων:",
            "answers": [
                "Δέκα (10) ναυαγοσωστικά σωσίβια (rescue can).",
                "πέντε (05) ναυαγοσωστικά σωσίβια (rescue can).",
                "Εννέα(09) ναυαγοσωστικά σωσίβια (rescue can)."
            ],
            "correct": "1f7f9407e99ab6bf26e8ddb47d361d46",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 569,
            "question": "569. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων, επαγγελματικό, μηχανοκίνητο μικρό σκάφος, ολικού μήκους:",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον τριών μέτρων και τριάντα (3,30) εκατοστών και ιπποδύναμης τουλάχιστον πέντε (5) ίππων.",
                "Τουλάχιστον τριών (3) μέτρων και ιπποδύναμης τουλάχιστον έξι (6) ίππων.",
                "Τουλάχιστον τριών μέτρων και τριάντα (3,30) εκατοστών, ιπποδύναμης τουλάχιστον έξι (6) ίππων."
            ],
            "correct": "2732ad897dac09a103717e33b4378bd4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 570,
            "question": "570. Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης πόσα επαγγελματικά ατομικά σκάφη - θαλάσσια μοτοποδήλατα διαθέτει;",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον δύο (2).",
                "Τουλάχιστον ένα (1).",
                "Τουλάχιστον ένα (3)."
            ],
            "correct": "bcdd483d58d36db9b7c67846b4e6297f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 571,
            "question": "571. Κατά τη διαδικασία χαρακτηρισμού́ παράλιων χώρων ως πολυσύχναστων η τριμελής επιτροπή λαμβάνει, υπόψη:",
            "answers": [
                "Τη μέση ημερήσια προσέλευση τριακοσίων (300) λουομένων τουλάχιστον, για κάθε παραλία με μήκος ακτογραμμής μέχρι ενός χιλιομέτρου (ομοίως και για κάθε αντίστοιχο, μετά το πρώτο χιλιόμετρο, μήκος ακτογραμμής) κατά τις περιόδους αιχμής.",
                "Τυχόν ατυχήματα που συνέβησαν κατά́ το παρελθόν, λογούς που ανάγονται στις ιδιαιτερότητες και ιδιομορφίες κάθε περιοχής.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 572,
            "question": "572. Κατά τη διάρκεια ελέγχου του σκάφους προ απόπλου διαπιστώνω ύπαρξη ποσότητας νερού σε στεγανό χώρο. Τι κάνω ;",
            "answers": [
                "Ξεκινάω τον πλου μου και παράλληλα αντλώ το νερό.",
                "Αντλώ το νερό και προβαίνω σε όλες τις απαιτούμενες ενέργειες προς εντοπισμό του σημείου εισόδου του προς αποκατάσταση προβλήματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "503cc3dee934f6ef10297119e1931e7d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 573,
            "question": "573. Κατά τις βραδινές ώρες, ποιου από τους ακόλουθους ανέμους μειώνεται συνήθως η ένταση;",
            "answers": [
                "Του μελτεμιού",
                "Της απόγειας αύρας",
                "Της μπουκαδούρας"
            ],
            "correct": "910fecb79fcb4f689e46b3e4fdaf61ab",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 574,
            "question": "574. Λουόμενος κολυμπά πέραν των πλωτών σημαντήρων που ορίζουν τα όρια, στα οποία επιτρέπεται να φθάνουν οι λουόμενοι. Ποια πρέπει να είναι η ενέργεια του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Με τη χρήση νοημάτων και συριγμών ή του τηλεβόα καλεί τον λουόμενο να επιστρέψει εντός ορίων",
                "Προσεγγίζει τον λουόμενο με το σωστικό σκάφος και τον μεταφέρει εντός ορίων",
                "Δεν πραγματοποιεί κάποια ενέργεια, επειδή ο λουόμενος κολυμπά με δική του ευθύνη"
            ],
            "correct": "474f2cfc85b5e734dbc1ffb4bb2baced",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 575,
            "question": "575. Μετά την εκκίνηση της μηχανής:",
            "answers": [
                "Αφήνουμε τον κινητήρα να ζεσταθεί σύμφωνα με τις οδηγίες του κατασκευαστή",
                "Αυξάνουμε τις στροφές για να ζεσταθεί ο κινητήρας ταχύτερα.",
                "Μπορούμε να αποπλεύσουμε άμεσα"
            ],
            "correct": "cd14c25eb22495079fdbb764115355ff",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 576,
            "question": "576. Μετά τη συμπλήρωση των σαράντα πέντε (45) ετών έως και τη συμπλήρωση των πενήντα πέντε (55) ετών, κάθε άδεια ναυαγοσώστη:",
            "answers": [
                "Είναι τριετούς διάρκειας.",
                "Είναι διετούς διάρκειας.",
                "Είναι πενταετούς διάρκειας."
            ],
            "correct": "3292ce237f0cfd2ba746345d149fc232",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 577,
            "question": "577. Κατά την πλεύση μας και λαμβάνοντας υπόψη το βύθισμα του σκάφους μας , θα πρέπει να αποφεύγουμε τη διέλευση πάνω από:",
            "answers": [
                "Αποθαλασσία",
                "Ρεστία",
                "Σύντμηση επί ναυτικού χάρτη, η οποία αποτελείται από οριζόντια γραμμή που τέμνεται από τρεις κάθετες μικρότερες γραμμές"
            ],
            "correct": "522509ed91fc87f12bdaadc1ed538cdc",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 578,
            "question": "578. Κλίμακα μήκους:",
            "answers": [
                "Είναι η χαραγμένη στη δεξιά και αριστερή πλευρά του χάρτη κλίμακα, στην οποία μετριούνται τα γεωγραφικά μήκη για την εύρεση του στίγματος.",
                "Είναι η χαραγμένη στην πάνω ή κάτω πλευρά του χάρτη κλίμακα.",
                "Είναι η χαραγμένη στη δεξιά και αριστερή πλευρά του χάρτη κλίμακα, στην οποία μετριούνται με το ναυτικό διαβήτη τα γεωγραφικά πλάτη και οι αποστάσεις."
            ],
            "correct": "2ab3b414a7dd8e829f1d3370c4c02f21",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 579,
            "question": "579. Μεταξύ της δεξαμενής καυσίμου και του καρπυρατέρ παρεμβάλλεται:",
            "answers": [
                "Φίλτρο πετρελαίου",
                "Φίλτρο βενζίνης",
                "Φίλτρο ελαίου"
            ],
            "correct": "9e523cc4ba2940017b51b365ac13706f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 580,
            "question": "580. Μετά την εκκίνηση της μηχανής:",
            "answers": [
                "Ελέγχουμε αν καταθλίβεται νερό από την εξαγωγή νερού",
                "Αυξάνουμε τις στροφές για να ζεσταθεί πιο γρήγορα",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "05c69fdd9ca559d0f69607cd094f35f1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 581,
            "question": "581. Μετά τον απόπλου του σκάφους, η αύξηση των στροφών της μηχανής:",
            "answers": [
                "Μπορεί να γίνει σε λίγα λεπτά",
                "Πρέπει να γίνεται αργά και σταδιακά",
                "Μπορεί να γίνει ακαριαία"
            ],
            "correct": "a3a83f1828f081197ab1a97168ab637c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 582,
            "question": "582. Μία από τις αιτίες υπερθέρμανσης ενός κινητήρα είναι η:",
            "answers": [
                "Φθαρμένη αντλία θαλασσινού νερού",
                "Φθαρμένη αντλία λαδιού.",
                "Αύξηση των στροφών της μηχανής"
            ],
            "correct": "e8ba030e38cca99cb42aee135e5b5dae",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 583,
            "question": "583. Μία Μηχανή Εσωτερικής Καύσης (Μ.Ε.Κ.), ανάλογα με την παραγόμενη ισχύ, διακρίνεται σε:",
            "answers": [
                "Μονοκύλινδρη με ισχύ μικρότερη από ένα ίππο",
                "Πολυκύλινδρη με ισχύ χιλιάδων ίππων",
                "Τα 1 και 2 σωστά"
            ],
            "correct": "2d7b668a6860effa531cf94a70eb794a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 584,
            "question": "584. Μία δίχρονη μηχανή, σε σχέση με μία τετράχρονη, ψύχεται:",
            "answers": [
                "Ευκολότερα",
                "Δυσκολότερα",
                "Το ίδιο και στους δύο τύπους μηχανών"
            ],
            "correct": "d2f5b272f4e8462cf44f4d2e58a7c6ff",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 585,
            "question": "585.Μία σωσίβια σχεδία μπορεί να είναι:",
            "answers": [
                "Βαρύτητας",
                "Ρίψεως ή καθαιρούμενου τύπου",
                "Ανακρέμασης"
            ],
            "correct": "71cdc050e7d8bd9b3e6db86007d77b31",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 586,
            "question": "586. Να επιλεξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων, δύο κυκλικά σωσίβια εγκεκριμένου τύπου.",
                "Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων, τρία κυκλικά σωσίβια εγκεκριμένου τύπου.",
                "Κάθε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης διαθέτει, μεταξύ άλλων, πέντε κυκλικά σωσίβια εγκεκριμένου τύπου."
            ],
            "correct": "955dade0ea066d00228c2b7c38078d18",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 587,
            "question": "587. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης πρέπει, μεταξύ άλλων, να προσκομίσει σε Λιμενική Αρχή φωτοαντίγραφο του δελτίου ταυτότητάς του.",
                "Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης πρέπει, μεταξύ άλλων, να προσκομίσει σε Λιμενική Αρχή φωτοαντίγραφο του δελτίου ταυτότητάς του ή άλλου ταυτοποιητικού εγγράφου, όπως διαβατηρίου, άδειας οδήγησης ή ατομικού βιβλιαρίου κύριου ασφαλιστικού φορέα από τα προβλεπόμενα στην παρ. 4 του άρθρου 3 του ν. 2690/1999, όπως ισχύει].",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "e85b495e6db79283c66caa2e698bb00e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 588,
            "question": "588. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον είκοσι πέντε (25) μ",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον είκοσι (20) μ",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον είκοσι επτά (27) μ"
            ],
            "correct": "d30a579433c5d5bfcb693045e60dcb7a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 589,
            "question": "589. Να επιλέξετε το σωστό",
            "answers": [
                "Όσοι ολοκληρώνουν επιτυχώς τις σπουδές τους και είναι κάτοχοι άδειας χειριστή ταχυπλόου σκάφους σε ισχύ, αποφοιτούν από τις σχολές ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης και εφοδιάζονται με πιστοποιητικό σπουδών.",
                "Όσοι ολοκληρώνουν επιτυχώς τις σπουδές τους αποφοιτούν από τις σχολές ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης και δεν εφοδιάζονται με πιστοποιητικό σπουδών.",
                "Όσοι δεν ολοκληρώνουν επιτυχώς τις σπουδές τους αποφοιτούν από τις σχολές ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης, εφοδιάζονται με πιστοποιητικό σπουδών και πριν τις εξετάσεις πρέπει να είναι κάτοχοι άδειας ταχυπλόου σκάφους."
            ],
            "correct": "86737129d529308ee813810183cf5ca5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 590,
            "question": "590. Να επιλέξετε το σωστό;",
            "answers": [
                "Όταν το πιστοποιητικό υγείας/ιατρική βεβαίωση χορηγείται από δημόσιο νοσοκομείο, τότε υποβάλλεται είτε το πρωτότυπο είτε απλό, ευκρινές φωτοαντίγραφο εκ του πρωτοτύπου. Όταν το πιστοποιητικό υγείας/ιατρική βεβαίωση χορηγείται από ιδιώτη γιατρό, τότε υποβάλλεται είτε το πρωτότυπο είτε απλό, ευκρινές φωτοαντίγραφο από αντίγραφο που έχει επικυρωθεί προηγουμένως από δικηγόρο.",
                "Όταν το πιστοποιητικό υγείας/ιατρική βεβαίωση χορηγείται από δημόσιο νοσοκομείο ή από ιδιώτη ιατρό, τότε υποβάλλεται είτε το πρωτότυπο είτε απλό, ευκρινές φωτοαντίγραφο εκ του πρωτοτύπου.",
                "Κανένα από τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "677fafd51bd6579ae165ef5f5bbb4c54",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 591,
            "question": "591. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (3) χιλιόγραμμων, από βάθος έξι (6) μ.",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (3) χιλιόγραμμων, από βάθος πέντε (5) μ.",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (3) χιλιόγραμμων, από βάθος επτά (7) μ."
            ],
            "correct": "7872834491c0ae5280bff4a4686a7d6f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 592,
            "question": "592. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Ο τόπος διεξαγωγής των εξετάσεων προς απόκτηση άδειας ναυαγοσώστη διαφοροποιείται ανά μήνα. Ο ελάχιστος αριθμός συμμετεχόντων για την διενέργεια εξετάσεων και αθλητικών δοκιμασιών είναι δύο (02) άτομα.",
                "Ο τόπος διεξαγωγής των εξετάσεων διαφοροποιείται ανά μήνα. Ο ελάχιστος αριθμός συμμετεχόντων για την διενέργεια εξετάσεων και αθλητικών δοκιμασιών είναι τρία (03) άτομα.",
                "Ο τόπος διεξαγωγής των εξετάσεων διαφοροποιείται ανά μήνα. Ο ελάχιστος αριθμός συμμετεχόντων για την διενέργεια εξετάσεων και αθλητικών δοκιμασιών είναι τέσσερα (04) άτομα."
            ],
            "correct": "2305fdce4f7bc6c1becccec647e21a49",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 593,
            "question": "593. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Ένωση είναι το πλέον αντιπροσωπευτικό σωματείο ιδιοκτητών σχολών ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης, κατά τις διατάξεις του ν. 1712/1987 (Α’ 115), με κριτήριο τον αριθμό των μελών.",
                "Ένωση είναι το πλέον αντιπροσωπευτικό σωματείο με κριτήριο τον αριθμό των μελών.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "687d440f5d595283a9ff569ae50e271d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 594,
            "question": "594. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Δεν είναι δυνατή η ίδρυση και λειτουργία σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης από νομικό πρόσωπο.",
                "Είναι δυνατή η ίδρυση και λειτουργία σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης και από νομικό πρόσωπο, εφόσον από τις ισχύουσες διατάξεις επιτρέπεται η πραγματοποίηση τέτοιων εργασιών και προβλέπεται ρητά στο καταστατικό του.",
                "Είναι δυνατή η ίδρυση και λειτουργία σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης και από νομικό πρόσωπο, εφόσον από τις ισχύουσες διατάξεις επιτρέπεται η πραγματοποίηση τέτοιων εργασιών και δεν απαιτείται να προβλέπεται ρητά στο καταστατικό του."
            ],
            "correct": "41f18727a06ebb3067c7f0a042361781",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 595,
            "question": "595. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Οι μισθωτές είναι οι εκμεταλλευόμενοι των λουτρικών εγκαταστάσεων.",
                "Οι ξενοδοχειακές μονάδες είναι οι εκμεταλλευόμενοι των λουτρικών εγκαταστάσεων.",
                "Οι φορείς διαχείρισης λουτρικών εγκαταστάσεων ενδεικτικά Δήμοι ή Οργανισμοί Λιμένα ή Λιμενικά Ταμεία ή η “Εταιρεία Ακινήτων Δημοσίου Α.Ε.” (“ΕΤΑΔ” Α.Ε.)] είναι οι εκμεταλλευόμενοι των λουτρικών εγκαταστάσεων."
            ],
            "correct": "76f51f1a1da773b4c5c46a8eacce3cae",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 596,
            "question": "596. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Με έγκριση της οικείας Λιμενικής Αρχής, κατόπιν πρότασης του προέδρου της Ένωσης, το πρόγραμμα διενέργειας εξετάσεων, δύναται να τροποποιείται.",
                "Με έγκριση του προέδρου της Ένωσης, το πρόγραμμα διενέργειας εξετάσεων, δύναται να τροποποιείται.",
                "Με έγκριση της Περιφερειακής Διοίκησης Λ.Σ. - ΕΛ.ΑΚΤ., κατόπιν πρότασης του προέδρου της Ένωσης, το πρόγραμμα διενέργειας εξετάσεων, δύναται να τροποποιείται."
            ],
            "correct": "afc8090c4fa01b95d06a3ed00973fd13",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 597,
            "question": "597. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Η επιτροπή ελέγχου και διενέργειας εξετάσεων αποτελείται από τέσσερα μέλη.",
                "Η επιτροπή ελέγχου και διενέργειας εξετάσεων αποτελείται από τρία μέλη.",
                "Η επιτροπή ελέγχου και διενέργειας εξετάσεων αποτελείται από έξι μέλη."
            ],
            "correct": "1b1d4a03a4a433cd11b4b023a779ecb2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 598,
            "question": "598. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Μετά το πέρας των εξετάσεων, οι οποίες μπορεί να διαρκέσουν μέχρι και δύο εργάσιμες ημέρες, ο πρόεδρος της επιτροπής συντάσσει συγκεντρωτικό πίνακα βαθμολογίας των υποψηφίων, που υπογράφεται από τον ίδιο και τα μέλη της εξεταστικής επιτροπής, με την ένδειξη «ΠΕΤΥΧΕ» ή «ΑΠΕΤΥΧΕ» δίπλα σε κάθε όνομα, τον οποίο υποβάλλει στη Λιμενική Αρχή, στην περιοχή αρμοδιότητας της οποίας διενεργήθηκαν οι εξετάσεις",
                "Μετά το πέρας των εξετάσεων, οι οποίες μπορεί να διαρκέσουν μέχρι και τρεις εργάσιμες ημέρες, ο πρόεδρος της επιτροπής συντάσσει συγκεντρωτικό πίνακα βαθμολογίας των υποψηφίων, που υπογράφεται από τον ίδιο και τα μέλη της εξεταστικής επιτροπής, με την ένδειξη «ΠΕΤΥΧΕ» ή «ΑΠΕΤΥΧΕ» δίπλα σε κάθε όνομα, τον οποίο υποβάλλει στη Λιμενική Αρχή, στην περιοχή αρμοδιότητας της οποίας διενεργήθηκαν οι εξετάσεις",
                "Μετά το πέρας των εξετάσεων, οι οποίες μπορεί να διαρκέσουν μέχρι και τρεις ημερολογιακές ημέρες, ο πρόεδρος της επιτροπής συντάσσει συγκεντρωτικό πίνακα βαθμολογίας των υποψηφίων, που υπογράφεται από τον ίδιο και τα μέλη της εξεταστικής επιτροπής, με την ένδειξη «ΠΕΤΥΧΕ» ή «ΑΠΕΤΥΧΕ» δίπλα σε κάθε όνομα, τον οποίο υποβάλλει στη Λιμενική Αρχή, στην περιοχή αρμοδιότητας της οποίας διενεργήθηκαν οι εξετάσεις"
            ],
            "correct": "d99b9c6062b9acd7687a08237eae885f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 599,
            "question": "599. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος, σε απόσταση τουλάχιστον πενήντα (50) μέτρων.",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος, σε απόσταση τουλάχιστον σαράντα (40) μέτρων.",
                "Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία: Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος, σε απόσταση τουλάχιστον τριάντα (30) μέτρων."
            ],
            "correct": "75e30dbfddfeed7f60d838eb8c1ddd3a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 600,
            "question": "600. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης πρέπει να προσκομίσει τα προβλεπόμενα ιατρικά πιστοποιητικά-βεβαιώσεις πριν τις εξετάσεις και τις αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης πρέπει να προσκομίσει τα προβλεπόμενα ιατρικά πιστοποιητικά-βεβαιώσεις μετά τις εξετάσεις και τις αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "43f7e38970bf0bdda8697fa8c4f074bd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 601,
            "question": "601. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Αίτηση επανεξέτασης μπορεί να υποβληθεί αποκλειστικά και μόνο στη Λιμενική Αρχή, όπου υπεβλήθη η αρχική αίτηση.",
                "Αίτηση επανεξέτασης μπορεί να υποβληθεί σε οποιαδήποτε Λιμενική Αρχή.",
                "Αίτηση επανεξέτασης δεν μπορεί να υποβληθεί."
            ],
            "correct": "7041ad347aaab60a0fe469ea9c0bf08b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 602,
            "question": "602. Να επιλέξετε το σωστό:",
            "answers": [
                "Άδεια ναυαγοσώστη δεν χορηγείται χωρίς εξετάσεις.",
                "Άδεια ναυαγοσώστη χορηγείται, χωρίς εξετάσεις, στους πτυχιούχους Τμήματος Επιστήμης Φυσικής Αγωγής και Αθλητισμού ειδίκευσης κολύμβησης ή άλλων αθλημάτων υγρού στίβου.",
                "Άδεια ναυαγοσώστη χορηγείται, χωρίς εξετάσεις, αποκλειστικά και μόνο στους πτυχιούχους Τμήματος Επιστήμης Φυσικής Αγωγής και Αθλητισμού."
            ],
            "correct": "e6c1ee7495a13dbdf29f7d833a0fcd5d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 603,
            "question": "603. Ο Διεθνής Κανονισμός προς Αποφυγή Συγκρούσεων στην θάλασσα (Δ.Κ.Α.Σ.) ισχύει:",
            "answers": [
                "Σε όλη την Ελλάδα.",
                "Σε όλα τα κράτη της υδρογείου.",
                "Τόσο στην ανοικτή θάλασσα όσο και στα ύδατα που συγκοινωνούν με αυτήν."
            ],
            "correct": "62863348ce8ae097367a887cb2bd76a1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 604,
            "question": "604. Ο ηλεκτροκινητήρας σε μία Μ.Ε.Κ. χρησιμεύει για:",
            "answers": [
                "Την εκκίνηση της μηχανής",
                "Την κράτηση της μηχανής",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "5af59ec01f80357494f0cf41e50fa826",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 605,
            "question": "605. Οι αποφάσεις της επιτροπής χαρακτηρισμού παράλιων χώρων ως πολυσύχναστων του άρθρου 11:",
            "answers": [
                "Έχουν γνωμοδοτικό χαρακτήρα.",
                "Έχουν αποφασιστικό χαρακτήρα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "e1a6cbc30bf0b269e149863c4184dca9",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 606,
            "question": "606. Οι διατάξεις του π.δ. 71/2020, σε συνδυασμό με τις διατάξεις του π.δ. 530/1991 (Α’ 205), έχουν ανάλογη εφαρμογή:",
            "answers": [
                "Για υπηκόους χωρών-μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης και της Ευρωπαϊκής Ζώνης Ελευθέρων Συναλλαγών, πλην Ελβετίας, καθώς και για υπηκόους τρίτων χωρών.",
                "Μόνο για υπηκόους τρίτων χωρών.",
                "Για υπηκόους χωρών-μελών της Ευρωπαϊκής Ένωσης και της Ευρωπαϊκής Ζώνης Ελευθέρων Συναλλαγών, πλην Ελβετίας, καθώς και για υπηκόους τρίτων χωρών, εφόσον οι τελευταίοι είναι κάτοχοι άδειας διαμονής και εργασίας στην Ελλάδα."
            ],
            "correct": "496804492607ebd35d4a79821db98893",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 607,
            "question": "607. Ναυτικό σχοινί νοείται:",
            "answers": [
                "Ένας κάβος",
                "Μία μπαρούμα",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 608,
            "question": "608. Ο ελάχιστος αριθμός συμμετεχόντων για την διενέργεια εξετάσεων και αθλητικών δοκιμασιών είναι:",
            "answers": [
                "Δύο (02) άτομα.",
                "Τρία (03) άτομα.",
                "Πέντε (05) άτομα."
            ],
            "correct": "990e265fd3ed7d1a99d7b8d18e6b3e5c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 609,
            "question": "609. Οι άδειες ναυαγοσώστη από τα 55 έως και τη συμπλήρωση των 60 ετών, τί διάρκειας είναι:",
            "answers": [
                "διετούς διάρκειας.",
                "τεταρτοετούς διάρκειας.",
                "ετήσιας διάρκειας."
            ],
            "correct": "71a598b437ec002d97254357fb6b9b92",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 610,
            "question": "610. Οι απόφοιτοι των σχολών ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης μπορούν να εργασθούν ως ναυαγοσώστες :",
            "answers": [
                "Εφόσον τελείωσαν την σχολή ναυαγοσωστικής.",
                "Εφόσον είναι άνω των 16 ετών.",
                "Αφού εφοδιαστούν με άδεια από την Λιμενική Αρχή."
            ],
            "correct": "8b28fa2632488cef732b85a3be78f511",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 611,
            "question": "611. Οι διοικητικές κυρώσεις του Π.Δ. 71/2020:",
            "answers": [
                "Επιβάλλονται μόνο στον Δήμο.",
                "Επιβάλλονται μόνο σε σχολές ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης και στους κατά περίπτωση υπόχρεους για παροχή ναυαγοσωστικής κάλυψης του άρθρου 7",
                "Δεν επιβάλλονται, εφόσον κατά του φερόμενου ως παραβάτη έχει ήδη ασκηθεί ποινική δίωξη για ποινικό αδίκημα, το οποίο ταυτίζεται με παράπτωμα, το οποίο αφορά η διοικητική κύρωση (πρβλ.Π.Ε. 121/2018, 138/ 2016 κ.α.)"
            ],
            "correct": "c69741a9300bf4a5333a5f4cb685d1b4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 612,
            "question": "612. Οι διοπτεύσεις είναι αληθείς από",
            "answers": [
                "Την στεριά",
                "Τη θάλασσα",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "fc579b298bf1d67ac0f4aa208edb092d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 613,
            "question": "613. Οι εξετάσεις και οι αθλητικές δοκιμασίες διενεργούνται τουλάχιστον",
            "answers": [
                "Δύο φορές το μήνα, καθ’ όλη τη διάρκεια του έτους.",
                "Μία φορά το μήνα, καθ’ όλη τη διάρκεια του έτους",
                "Τέσσερις φορές το μήνα, καθ’ όλη τη διάρκεια του έτους."
            ],
            "correct": "f3528855aba5a2141b10b9f836600a78",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 614,
            "question": "614. Οι ιδιοκτήτες/χειριστές ταχυπλόων σκαφών οφείλουν:",
            "answers": [
                "Να διατηρούν τα εφόδια σε καλή κατάσταση, να μην έχει περάσει η ημερομηνία λήξης τους και να βρίσκονται, στο κατά το δυνατόν, ασφαλέστερο σημείο του σπιτιού τους.",
                "Να έχουν πρόσφορα και για άμεση χρήση όλα τα εφόδια αδιαφορώντας για το αν έχει περάσει η ημερομηνία λήξης τους.",
                "Να έχουν πρόσφορα και για άμεση χρήση όλα τα εφόδια, να μην έχει παρέλθει η ημερομηνία λήξης τους και να διατηρούνται σε καλή κατάσταση"
            ],
            "correct": "48163198f7612c20a4395a9f85522aa7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 615,
            "question": "615. Οι υπόχρεοι της παραγράφου 1 του άρθρου 7:",
            "answers": [
                "Μπορούν να αναθέτουν τη ναυαγοσωστική κάλυψη λουτρικής εγκατάστασης σε νομίμως λειτουργούσα σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης.",
                "Δεν μπορούν να αναθέτουν τη ναυαγοσωστική κάλυψη λουτρικής εγκατάστασης σε νομίμως λειτουργούσα σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης.",
                "Προσλαμβάνουν αποκλειστικά και μόνο αναγκαίο αριθμό ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "ef8e668516a84848db85d76c7fa27ad7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 616,
            "question": "616. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει, μεταξύ άλλων, να κριθούν ως επιτυχόντες:",
            "answers": [
                "Σε θεωρητικές (γραπτές) και πρακτικές εξετάσεις, καθώς και σε αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Σε θεωρητικές (γραπτές) εξετάσεις και σε αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Σε θεωρητικές (γραπτές) και πρακτικές εξετάσεις."
            ],
            "correct": "0f3580706739daee304261d030641153",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 617,
            "question": "617. Οι εξετάσεις προς απόκτηση άδειας ναυαγοσώστη:",
            "answers": [
                "Μπορεί να διαρκέσουν μέχρι και πέντε εργάσιμες ημέρες.",
                "Μπορεί να διαρκέσουν μέχρι και τρεις εργάσιμες ημέρες.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "493b6d5cf99b7875d70fc9f6659533c9",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 618,
            "question": "618. Οι συχνότητες 4207,5 KHz, 6312,0 KHz, 8414,5 KHz, 12577,0 KHz και 16804,5 KHz για εκπομπή συναγερμού κινδύνου αφορούν στο φάσμα των",
            "answers": [
                "Πολύ υψηλών συχνοτήτων",
                "Υψηλών συχνοτήτων",
                "Μεσαίων συχνοτήτων"
            ],
            "correct": "b04dc64a03ae0c05993468b1855eeca2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 619,
            "question": "619. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες:",
            "answers": [
                "Δεν πρέπει να είναι φυγόποινοι.",
                "Δεν πρέπει να είναι φυγόδικοι.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 620,
            "question": "620. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Κολύμβηση εκατό (100) μ. ελεύθερο, πρόσθιο, ύπτιο και πλάγιο.",
                "Κολύμβηση πενήντα (50) μ. ελεύθερο, πρόσθιο, ύπτιο και πλάγιο.",
                "Κολύμβηση εκατό (100) μ. ελεύθερο και πρόσθιο."
            ],
            "correct": "483b71f46aa78154a1083c4d06138c60",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 621,
            "question": "621. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Κολύμβηση εκατό (100) μ., με οπτική επαφή του κινδυνεύοντος, σε χρόνο μικρότερο των δύο πρώτων λεπτών (2’ 00\").",
                "Κολύμβηση πενήντα (50) μ., με οπτική επαφή του κινδυνεύοντος, σε χρόνο μικρότερο των δύο πρώτων λεπτών (2’ 00\").",
                "Κολύμβηση πενήντα (200) μ., με οπτική επαφή του κινδυνεύοντος, σε χρόνο μικρότερο των δύο πρώτων λεπτών (2’ 00\")."
            ],
            "correct": "92a4dd6cc40f9d36046b9570ed2d6e28",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 622,
            "question": "622. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (3) χιλιόγραμμων, από βάθος 6μ.",
                "Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (5) χιλιόγραμμων, από βάθος 10μ.",
                "Ανέλκυση αντικειμένου βάρους τουλάχιστον τριών (8) χιλιόγραμμων, από βάθος 3μ."
            ],
            "correct": "32da9530a7d80ab87982c1f155414235",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 623,
            "question": "623. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον 25 μέτρων.",
                "Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον 50 μέτρων.",
                "Υποβρύχια κολύμβηση τουλάχιστον 10 μέτρων."
            ],
            "correct": "a22d81418e5f39c5deaa21486dc4a637",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 624,
            "question": "624. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος σε απόσταση τουλάχιστον είκοσι πέντε (25) μέτρων.",
                "Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος σε απόσταση τουλάχιστον εκατό (100) μέτρων.",
                "Έλξη (ρυμούλκηση) κινδυνεύοντος σε απόσταση τουλάχιστον πενήντα (50) μέτρων."
            ],
            "correct": "04f2c1f912e1dfe6e3be80b2bdf636ef",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 625,
            "question": "625. Οι υποψήφιοι ναυαγοσώστες πρέπει να κριθούν ως επιτυχόντες, μεταξύ άλλων, στην ακόλουθη αθλητική δοκιμασία:",
            "answers": [
                "Κολύμβηση τετρακοσίων (400) μ., σε χρόνο μικρότερο των δέκα πρώτων λεπτών (10’).",
                "Κολύμβηση εκατό (100) μ., σε χρόνο μικρότερο των δέκα πρώτων λεπτών (10’).",
                "Κολύμβηση τριακοσίων (300) μ., σε χρόνο μικρότερο των δέκα πρώτων λεπτών (10’)."
            ],
            "correct": "465fbbb68ff7f432fead0bf939f5f7bb",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 626,
            "question": "626. Οι φανοί του πλοίου, που είναι προσαραγμένο, είναι:",
            "answers": [
                "Εφίστιοι και κορώνης.",
                "Περίβλεπτοι.",
                "Πράσινου και κόκκινου χρώματος."
            ],
            "correct": "4fd716b6b1ebd814a1f992e15c854769",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 627,
            "question": "627. Οι φορείς διαχείρισης λουτρικών εγκαταστάσεων ενδεικτικά Δήμοι ή Οργανισμοί Λιμένα ή Λιμενικά Ταμεία ή η \"Εταιρεία Ακινήτων Δημοσίου Α.Ε.\" (\"ΕΤ.Α.Δ. Α.Ε.\")], υποχρεούνται να εφοδιάζουν κάθε ναυαγοσώστη με τον ακόλουθο εξοπλισμό:",
            "answers": [
                "Σημαία χρώματος ερυθρού, ίσων διαστάσεων με την προηγούμενη, με την ένδειξη ΧΩΡΙΣ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗ και, κάτωθεν αυτής, την ένδειξη ΝΟ LIFE GUARD, λευκής απόχρωσης.",
                "Πέντε (5) ναυαγοσωστικούς σωλήνες (rescue tube).",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "00d34c52fad0e8010d5fb9341e4b9358",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 628,
            "question": "628. Οι φανοί ενός προσαραγμένου πλοίου μήκους εβδομήντα (70) μέτρων δύνανται να γίνουν αντιληπτοί από απόσταση:",
            "answers": [
                "Πέντε (05) μιλίων.",
                "Τεσσάρων (04) μιλίων.",
                "Τριών (03) μιλίων"
            ],
            "correct": "7e8cd96279b05f4ec62a0bddff9095f1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 629,
            "question": "629. Οι φάροι ή φανοί ή φανάρια χρησιμεύουν:",
            "answers": [
                "Για την σήμανση διαύλων ναυαγίων, αβαθών, υφάλων κ.λ.π.",
                "Για να προσανατολίζουν και καθοδηγούν με ασφάλεια τους ναυτιλλόμενους κατά τη διάρκεια της νύχτας.",
                "Για την πρόσδεση των πλοίων."
            ],
            "correct": "2118c00ff9c18e42ff16d096f2f020a9",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 630,
            "question": "630. Οι φορείς διαχείρισης λουτρικών εγκαταστάσεων ενδεικτικά Δήμοι ή Οργανισμοί Λιμένα ή Λιμενικά Ταμεία ή η \"Εταιρεία Ακινήτων Δημοσίου Α.Ε.\" (\"ΕΤ.Α.Δ. Α.Ε.\")], υποχρεούνται να εφοδιάζουν κάθε ναυαγοσώστη με τον ακόλουθο εξοπλισμό:",
            "answers": [
                "Κατάλληλη, ειδική, πλαστική ή χάρτινη κάρτα, εντός πλαστικής μεμβράνης ή θήκης, η οποία περιέχει το όνομα του ναυαγοσώστη, τη φωτογραφία του, τον αριθμό πρωτοκόλλου της άδειας ναυαγοσώστη που κατέχει, καθώς και τη Λιμενική Αρχή έκδοσης της άδειας.",
                "Καπέλο, στην εμπρόσθια όψη του οποίου αναγράφεται η ένδειξη ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΗΣ και, κάτωθεν αυτής, η ένδειξη LIFE GUARD.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 631,
            "question": "631. Οι φορείς διαχείρισης λουτρικών εγκαταστάσεων ενδεικτικά Δήμοι ή Οργανισμοί Λιμένα ή Λιμενικά Ταμεία ή η \"Εταιρεία Ακινήτων Δημοσίου Α.Ε.\" (\"ΕΤ.Α.Δ. Α.Ε.\")], υποχρεούνται να εφοδιάζουν κάθε ναυαγοσώστη με τον ακόλουθο εξοπλισμό:",
            "answers": [
                "Δέκα (10) ναυαγοσωστικά σωσίβια (rescue can).",
                "Δύο (02) σημαντήρες, χρώματος πορτοκαλί, με σχοινί μήκους τουλάχιστον πενήντα (50) μέτρων και διαμέτρου τουλάχιστον 10mm.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "31d00092796db92696438a4acc0b5281",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 632,
            "question": "632. Ο ναυαγοσώστης θα πρέπει να ξέρει:",
            "answers": [
                "Πώς να αναγνωρίζει τους πιθανούς κινδύνους",
                "Πώς να χειρίζεται τον εξοπλισμό του",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 633,
            "question": "633. Ο ναυαγοσώστης μεριμνά ώστε:",
            "answers": [
                "Ο εξοπλισμός και τα σκάφη να βρίσκονται σε καλή κατάσταση.",
                "Να ενημερώνει άμεσα τον, κατά περίπτωση, υπόχρεο, από τον οποίο έχει προσληφθεί, για τυχόν βλάβες ή ζημιές οι οποίες επηρεάζουν την λειτουργική τους κατάσταση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 634,
            "question": "634. Ο όρος \"εν πλω\" σημαίνει ότι ένα πλοίο:",
            "answers": [
                "Δεν είναι αγκυροβολημένο στην ανοικτή θάλασσα",
                "Δεν είναι αγκυροβολημένο ή προσαραγμένο στην ακτή",
                "Δεν είναι αγκυροβολημένο ή προσαραγμένο ή προσδεμένο στην ακτή"
            ],
            "correct": "5927af8b1346fd38bf79bf2f469cf761",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 635,
            "question": "635. Όσοι από τους υποψηφίους:",
            "answers": [
                "Επιτύχουν στη θεωρητική εξέταση συμμετέχουν στην πρακτική εξέταση και, εφόσον επιτύχουν και σε αυτή, συμμετέχουν και στις αθλητικές δοκιμασίες",
                "Επιτύχουν στη θεωρητική εξέταση συμμετέχουν στην πρακτική εξέταση και, ανεξαρτήτως εάν επιτύχουν και σε αυτή, συμμετέχουν και στις αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Αποτύχουν στη θεωρητική εξέταση συμμετέχουν στην πρακτική εξέταση και, εφόσον επιτύχουν σε αυτή, συμμετέχουν και στις αθλητικές δοκιμασίες."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 636,
            "question": "636. Όλα τα προσκομιζόμενα δικαιολογητικά:",
            "answers": [
                "Πρέπει να είναι συντεταγμένα στην ελληνική γλώσσα. Πιστοποιητικά συμμετοχής που έχουν εκδοθεί στην αλλοδαπή συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση στην ελληνική γλώσσα.",
                "Δεν απαιτείται να είναι συντεταγμένα στην ελληνική γλώσσα. Πιστοποιητικά συμμετοχής που έχουν εκδοθεί στην αλλοδαπή συνοδεύονται από απλή μετάφραση στην ελληνική γλώσσα.",
                "Πρέπει να είναι συντεταγμένα στην αγγλική γλώσσα. Πιστοποιητικά συμμετοχής που έχουν εκδοθεί στην αλλοδαπή συνοδεύονται από επίσημη μετάφραση στην αγγλική γλώσσα."
            ],
            "correct": "638155742a27ac441e261e98c92f7dac",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 637,
            "question": "637. Ο ναυαγοσώστης, κατά την εκτέλεση της υπηρεσίας του:",
            "answers": [
                "Παρακολουθεί τους λουόμενους, είναι σε άμεση ετοιμότητα παροχής βοήθειας και δεν εκτελεί άλλη, παράλληλη εργασία.",
                "Δεν είναι σε άμεση ετοιμότητα παροχής βοήθειας και δεν εκτελεί άλλη, παράλληλη εργασία.",
                "Παρακολουθεί τους λουόμενους, και εκτελεί παράλληλη εργασία."
            ],
            "correct": "64ef1134d57ca9e0aac5d601b03de087",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 638,
            "question": "638. Ο ναυαγοσώστης πρέπει να αντιμετωπίζει την κατάσταση του θύματος:",
            "answers": [
                "Με φαιδρότητα, καθώς μπορεί να μη διατρέχει κίνδυνο το θύμα",
                "Με σοβαρότητα και με πλήρη επίγνωση της κατάστασης, παρατηρώντας τα συμπτώματα που θα εμφανίσει το θύμα, καθώς και τη συμπεριφορά του",
                "Χωρίς μεγάλη προσοχή, γιατί το θύμα θα μεταφερθεί ούτως η άλλως στο νοσοκομείο και θα του παραχθεί η απαραίτητη ιατρική φροντίδα"
            ],
            "correct": "4a04215451df73056806016f5f84250c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 639,
            "question": "639. Ο όρος ‘Όρτσάρω’ στην ναυσιπλοΐα, σημαίνει ότι προσπαθώ να φέρω προς την κατεύθυνση του ανέμου:",
            "answers": [
                "Την πλώρη",
                "Τη μέση του σκάφους",
                "Την πρύμη"
            ],
            "correct": "6aa69f47b9748851232dd781bd0743a4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 640,
            "question": "640. Ο συντονιστής - επόπτης ναυαγοσωστών:",
            "answers": [
                "Μεριμνά για την επάρκεια γνώσεων και ικανοτήτων των ναυαγοσωστών.",
                "Ενημερώνει άμεσα τον, κατά περίπτωση, υπόχρεο, από τον οποίο έχει προσληφθεί, ώστε να εξασφαλίζεται η σωστή λειτουργία, συντήρηση και χρησιμοποίηση του απαιτούμενου εξοπλισμού.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 641,
            "question": "641. Ο συντονιστής - επόπτης ναυαγοσωστών:",
            "answers": [
                "Φροντίζει τη φυσική κατάσταση των ναυαγοσωστών.",
                "Δεν παρέχει βοήθεια.",
                "Εποπτεύει και συντονίζει επιτοπίως τους ναυαγοσώστες."
            ],
            "correct": "4a82c3d3ea22a2fd4d61916cc53e555c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 642,
            "question": "642. Ο συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών, μεταξύ άλλων, είναι:",
            "answers": [
                "Είναι σε άμεση ετοιμότητα παροχή βοήθειας, όπως και οι ναυαγοσώστες, παρέχοντας βοήθεια στους λουόμενους, όταν συντρέχει περίπτωση.",
                "Σε περίπτωση ατυχήματος, δεν μεριμνά για την παροχή πρώτων βοηθειών.",
                "Αν διαπιστώσει ότι ο ναυαγοσώστης στερείται ορισμένων γνώσεων ή ικανοτήτων, ενημερώνει τον κατά περίπτωση υπόχρεο για την αντικατάσταση του ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "a7929342d595605ce7066027d958bc9b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 643,
            "question": "643. Ο συντονιστής - επόπτης ναυαγοσωστών προσλαμβάνεται, εφόσον:",
            "answers": [
                "Ο εκμεταλλευόμενος τη λουτρική εγκατάσταση πρέπει να διαθέτει τρεις (3) τουλάχιστον ναυαγοσώστες.",
                "Ο εκμεταλλευόμενος τη λουτρική εγκατάσταση πρέπει να διαθέτει πέντε (5) τουλάχιστον ναυαγοσώστες.",
                "Ο εκμεταλλευόμενος τη λουτρική εγκατάσταση πρέπει να διαθέτει δέκα (10) τουλάχιστον ναυαγοσώστες."
            ],
            "correct": "41a380856a6431973828737ada559cbd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 644,
            "question": "644. Όταν η διεύθυνση του ανέμου είναι αντίθετη στο θαλάσσιο ρεύμα που επικρατεί, τότε ο κυματισμός παρουσιάζει:",
            "answers": [
                "Μεγαλύτερο μήκος",
                "Μικρότερο ύψος",
                "Μεγαλύτερο ύψος"
            ],
            "correct": "65500af5d57d8f4cd68559e7febcf576",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 645,
            "question": "645. Όταν πλέουμε με το σκάφος μας εντός διαύλου ή στην είσοδο του λιμένα:",
            "answers": [
                "Η πορεία μας είναι στο μέσον και αν υπάρχει κίνδυνος πάμε δεξιά.",
                "Η πορεία μας είναι στην αριστερή πλευρά.",
                "Κρατάμε πορεία στην δεξιά πλευρά."
            ],
            "correct": "03ebfa0c9755941daba2cc0465d5a9c5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 646,
            "question": "646. Ο συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών:",
            "answers": [
                "Δεν απαιτείται να χειρίζεται το ατομικό σκάφος, το οποίο διατίθεται από τον κατά περίπτωση υπόχρεο σε λουτρική εγκατάσταση.",
                "Χειρίζεται το ατομικό σκάφος, το οποίο διατίθεται από τον κατά περίπτωση υπόχρεο σε λουτρική εγκατάσταση.",
                "Μπορεί να ορίζει ναυαγοσώστες, οι οποίοι θα χειρίζονται το ατομικό σκάφος το οποίο διατίθεται από τον κατά περίπτωση υπόχρεο σε λουτρική εγκατάσταση."
            ],
            "correct": "9868f4ca048da1784872f5b5f1071b61",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 647,
            "question": "647. Ο συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών, μεταξύ άλλων, σε περίπτωση ατυχήματος:",
            "answers": [
                "Μεριμνά για την παροχή πρώτων βοηθειών και το συντονισμό του περιστατικού.",
                "Αναφέρει στο τοπικό κέντρο Υγείας το συμβάν και αναμένει το συντονισμό του περιστατικού από αυτό.",
                "Αναφέρει στη Λιμενική Αρχή το συμβάν και αναμένει το συντονισμό του περιστατικού από αυτήν."
            ],
            "correct": "6a7f4e75e6f6c006d22f0cd020d718fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 648,
            "question": "648. Όταν βρισκόμαστε σε κίνδυνο ποια κωδική λέξη χρησιμοποιούμε μέσω του ραδιοτηλεφώνου VHF για να καλέσουμε βοήθεια;",
            "answers": [
                "HELP",
                "MAYDAY",
                "PAN PAN"
            ],
            "correct": "212455ba3f1fed6ac62088f73db4f93d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 649,
            "question": "649. Όταν οδηγούμε το σκάφος μας πίσω από σκάφη που έλκουν σκιέρς",
            "answers": [
                "Διατηρούμε απόσταση ασφαλείας τόσο από τους σκιέρς όσο κι από τα σκάφη που προπορεύονται.",
                "Πλέουμε πίσω από τους σκιέρς και πάνω στά απόνερα τους.",
                "Πλέουμε δίπλα στους σκιέρς."
            ],
            "correct": "9aba596759371c564408f37a1a627530",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 650,
            "question": "650. Όταν πρόκειται να αποπλεύσουμε από έναν όρμο ο χειριστής οφείλει:",
            "answers": [
                "Να αποπλεύσει με μικρή ταχύτητα.",
                "Να αποπλεύσει με τα κουπιά.",
                "Να αποπλεύσει αφού πρώτα διαπιστώσει ότι (100) μέτρα εκατέρωθεν, δεν υπάρχουν κολυμβητές"
            ],
            "correct": "8038e06038306940e698a2d55c79aa3d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 651,
            "question": "651. Ο τόπος διεξαγωγής των εξετάσεων:",
            "answers": [
                "Διαφοροποιείται ανά δύο μήνες.",
                "Δεν διαφοροποιείται.",
                "Διαφοροποιείται ανά μήνα."
            ],
            "correct": "89aee0ac42254ddb906c6bf7accf583a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 652,
            "question": "652. Ο υποψήφιος έχει δικαίωμα επανεξέτασης στις πρακτικές εξετάσεις και στις αθλητικές δοκιμασίες, χωρίς να επανεξετάζεται στην θεωρητική (γραπτή) εξέταση, εφόσον έχει επιτύχει σε αυτή, μέχρι τη συμπλήρωση:",
            "answers": [
                "Ενός (01) έτους από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Δύο (02) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Τεσσάρων (04) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του."
            ],
            "correct": "3af6c2a33a0ba40dd2b5a8e4d6299376",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 653,
            "question": "653.Ο υποψήφιος έχει δικαίωμα επανεξέτασης στις πρακτικές εξετάσεις και στις αθλητικές δοκιμασίες, χωρίς να επανεξετάζεται στη θεωρητική (γραπτή) εξέταση, εφόσον έχει επιτύχει σε αυτή, μέχρι τη συμπλήρωση:",
            "answers": [
                "Δύο (2) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Τριών (03) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Ενός (01) έτους από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του."
            ],
            "correct": "3af6c2a33a0ba40dd2b5a8e4d6299376",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 654,
            "question": "654. Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δεν πρέπει να έχει καταδικασθεί αμετάκλητα ή τελεσίδικα για ανθρωποκτονία από πρόθεση.",
                "Δεν πρέπει να έχει καταδικασθεί αμετάκλητα ή τελεσίδικα για κατασκοπεία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 655,
            "question": "655. Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δεν πρέπει να έχει καταδικασθεί αμετάκλητα ή τελεσίδικα για κλοπή.",
                "Δεν πρέπει να έχει καταδικασθεί αμετάκλητα ή τελεσίδικα για υπεξαίρεση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 656,
            "question": "656.Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης δεν πρέπει, μεταξύ άλλων, να έχει καταδικασθεί αμετάκλητα ή τελεσίδικα για:",
            "answers": [
                "Έγκλημα κατά της γενετήσιας ελευθερίας.",
                "Παράβαση του νόμου περί ναρκωτικών και περί μεσαζόντων.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 657,
            "question": "657. Ο υποψήφιος ναυαγοσώστης πρέπει να έχει συμπληρώσει:",
            "answers": [
                "Το δέκατο όγδοο (18ο) έτος της ηλικίας του. Για τον υπολογισμό της ηλικίας λαμβάνεται υπόψη η ημερομηνία γέννησης.",
                "Το δέκατο όγδοο (16ο) έτος της ηλικίας του. Για τον υπολογισμό της ηλικίας λαμβάνεται υπόψη το έτος γέννησης.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "83b9e228d68a26811834c5a4d7c7e03a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 658,
            "question": "658. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν αιτίες ατυχημάτων:",
            "answers": [
                "Η έλλειψη γνώσεων",
                "Η έλλειψη επιτήρησης",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 659,
            "question": "659. Ο υποψήφιος έχει δικαίωμα επανεξέτασης στις πρακτικές εξετάσεις και στις αθλητικές δοκιμασίες, χωρίς να επανεξετάζεται στη θεωρητική (γραπτή) εξέταση, εφόσον έχει επιτύχει σε αυτή, μέχρι τη συμπλήρωση:",
            "answers": [
                "Δύο (2) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Τριών (03) ετών από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του.",
                "Ενός (01) έτους από την ημερομηνία της πρώτης αποτυχίας του."
            ],
            "correct": "3af6c2a33a0ba40dd2b5a8e4d6299376",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 660,
            "question": "660. Πάτησε λουόμενος στην παραλία δράκαινα, τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Καλεί το Λιμενικό Σώμα",
                "Βάζει πάγο κ περιμένει να περάσει",
                "Τοποθετεί το μέλος σε νερό θερμοκρασίας 40Cο μέχρι να περάσει."
            ],
            "correct": "7fe295f789df68da1ef361babc3ab499",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 661,
            "question": "661. Ποια/ες η/οι συχνότητα/ες λειτουργίας του συστήματος NAVTEX;",
            "answers": [
                "518 KHz.",
                "490 KΗz και 4209, 5 KHz",
                "Τα Α και Β σωστά"
            ],
            "correct": "ab4e11b9ad7150b83c9126cf6a6038a2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 662,
            "question": "662. Ποια η μέγιστη ποσότητα καυσίμου που μπορούμε να βάλουμε στο ρεζερβουάρ και γιατί;",
            "answers": [
                "Τόση όση χρειάζεται ακριβώς για να φτάσουμε στον προορισμό μας",
                "Λίγο λιγότερη από αυτή που απαιτείται για πλήρωση του ρεζερβουάρ προκειμένου να αφεθεί λίγος χώρος για τυχόν διαστολή της βενζίνης από θερμότητα",
                "Ανάλογα την τιμή που θα βρούμε για την αγορά του καυσίμου."
            ],
            "correct": "624990aeb67b34b98fb276661ef2079d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 663,
            "question": "663. Ποια η συνήθης κατεύθυνση των δυσμενών καιρικών φαινομένων στον Ελλαδικό χώρο;",
            "answers": [
                "Από ανατολή προς δύση",
                "Από δύση προς ανατολή",
                "Από βορρά προς νότο"
            ],
            "correct": "e1acb0eb38afc9263ce0310ecd669db8",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 664,
            "question": "664. Ποια τα στοιχεία του τριγώνου πυρκαγιάς;",
            "answers": [
                "Η καύσιμη ύλη, το υδρογόνο και η θερμότητα",
                "Η καύσιμη ύλη, το οξυγόνο και η θερμότητα",
                "Η καύσιμη ύλη, η φωτιά και το οξυγόνο"
            ],
            "correct": "f33cc513ae28e6eb9d57e57e1e81a659",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 665,
            "question": "665. Ποια χρώματα χρησιμοποιούνται για τη σήμανση μεμονωμένου κινδύνου;",
            "answers": [
                "Κόκκινο και λευκό",
                "Μαύρο και κόκκινο",
                "Κίτρινο και μαύρο"
            ],
            "correct": "3fc6422790aff8e220a279694a46bd1b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 666,
            "question": "666. Ποιο από αυτά είναι μέτρο πρόληψης αποφυγής από πνιγμό :",
            "answers": [
                "Οι λουόμενοι κολυμπούν πάντα με παρέα και ποτέ μόνοι",
                "Δεν επιχειρούν βουτιές από ύψος σε άγνωστα νερά",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 667,
            "question": "667. Ποια η πρωταρχική αιτία δημιουργίας του ανέμου;",
            "answers": [
                "Τα βαρομετρικά χαμηλά",
                "Οι μαγνητικές καταιγίδες",
                "Η διαφορά θερμοκρασίας των αερίων μαζών"
            ],
            "correct": "49ba2ef5083e3b5dc1ff0f3da130c3a1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 668,
            "question": "668. Ποια η χρησιμότητα της στολής εμβαπτίσεως;",
            "answers": [
                "Η διατήρηση σταθερής θερμοκρασίας του σώματος του ναυαγού",
                "Η διατήρηση του ναυαγού στην επιφάνεια της θάλασσας",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 669,
            "question": "669. Ποια χρονική περίοδος χαρακτηρίζεται με τον όρο ‘λυκόφως’;",
            "answers": [
                "Χαρακτηρίζεται η χρονική περίοδος από τη διάλυση του σκότους έως την ανατολή του ηλίου",
                "Χαρακτηρίζεται η χρονική περίοδος από τη δύση έως το πρώτο φως που επέρχεται λόγω της ανατολής του ηλίου",
                "Χαρακτηρίζεται η χρονική περίοδος από τη δύση του ηλίου έως την έλευση πλήρους σκότους"
            ],
            "correct": "b0ca1e0a80a180bcfbdb3b4cc954b8ce",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 670,
            "question": "670. Ποιες από τις ακόλουθες μεθόδους αποτυπώνουν ακριβέστερη θέση ενός πλοίου;",
            "answers": [
                "Δύο διοπτεύσεις",
                "Διόπτευση και απόσταση",
                "Διόπτευση και απόκλιση"
            ],
            "correct": "b544389d62c304ca9f9891f319894fa5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 671,
            "question": "671. Ποιο/α το/α κριτήριο/α επιλογής του φάσματος της συχνότητας για εκπομπή σήματος κινδύνου;",
            "answers": [
                "Η απόσταση του σκάφους από τις ακτές",
                "Η ώρα του συμβάντος",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 672,
            "question": "672. Ποιο είναι το ύψος του ναυαγοσωστικού βάθρου;",
            "answers": [
                "Το ύψος του βάθρου δε θα πρέπει να υπερβαίνει τα τρία (3) μέτρα από την επιφάνεια της θάλασσας.",
                "Το ύψος του βάθρου θα πρέπει να υπερβαίνει τα τρία (3) μέτρα από την επιφάνεια του εδάφους.",
                "Το ύψος του βάθρου θα πρέπει να υπερβαίνει τα τρία (3) μέτρα από την επιφάνεια της θάλασσας."
            ],
            "correct": "1bd258f6a99617b01f0abfdda41ec831",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 673,
            "question": "673. Ποιοι κανόνες από τους παρακάτω πρέπει να τηρούνται για την ασφάλεια των λουομένων;",
            "answers": [
                "Μην υπερεκτιμάτε τις δυνατότητες σας",
                "Μην κολυμπάτε παράκτια της ακτής",
                "Κολυμπάτε πάντα γεμάτο στομάχι"
            ],
            "correct": "c10e15973d7697f66397d585ae8b5c4d",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 674,
            "question": "674. Ποιο τμήμα του σκάφους λύνουμε πρώτα κατά τη διαδικασία άπαρσης από παραβολή;",
            "answers": [
                "Την πλώρη",
                "Το μεσαίο τμήμα",
                "Την πρύμνη"
            ],
            "correct": "ff6f9dd687a9b223433197117967c33e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 675,
            "question": "675. Ποιο το σήμα κορυφής του πασσάλου σήμανσης μεμονωμένου κινδύνου;",
            "answers": [
                "Μία (01) μαύρη σφαίρα",
                "Δύο (02) μαύρες σφαίρες κατακόρυφα",
                "Τρεις (03) μαύρες σφαίρες κατακόρυφα"
            ],
            "correct": "14a130609ed96128418632b0bff70a48",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 676,
            "question": "676. Ποιο το σύνηθες χρώμα μίας στολής εμβαπτίσεως;",
            "answers": [
                "Κίτρινο",
                "Πορτοκαλί.",
                "Άσπρο"
            ],
            "correct": "45d0802bfbde3ed43f08658c47708ab2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 677,
            "question": "677. Ποιοι θα πρέπει να επιβαίνουν στο επαγγελματικό μηχανοκίνητο πνευστό μικρό ταχύπλοο σκάφος;",
            "answers": [
                "Τουρίστες.",
                "Ναυαγοσώστες.",
                "1 χειριστής και 1 ναυαγοσώστης."
            ],
            "correct": "4bb8ffd9f68d9287150fbce036523ebc",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 678,
            "question": "678. Ποιος/οι από τον/ους φανό/ούς ενός πλοίου 50 μέτρων είναι ορατός/οι σε μεγαλύτερη απόσταση από τους άλλους;",
            "answers": [
                "Ο κορώνης",
                "Ο εφίστιος",
                "Ο κόκκινος και ο πράσινος πλευρικό"
            ],
            "correct": "0c5654007a15c90d3df510714491bc67",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 679,
            "question": "679. Ποιο το είδος του πυροσβεστήρα που θα πρέπει να χρησιμοποιήσουμε για την κατάσβεση μίας πυρκαγιάς που περιλαμβάνει ηλεκτρικό εξοπλισμό;",
            "answers": [
                "Αφρού",
                "Νερού",
                "Ξηράς κόνεως"
            ],
            "correct": "9dff902710ebcad0102758afddbe2fa7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 680,
            "question": "680. Ποιο το σήμα κορυφής του σημαντήρα ειδικής σήμανσης (εφόσον εφίσταται);",
            "answers": [
                "Χ",
                "Υ",
                "Ω"
            ],
            "correct": "7e7ba3c095115c570462d339543d3c75",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 681,
            "question": "681. Πορτολάνα είναι:",
            "answers": [
                "Ναυτικός χάρτης υπό μεγάλη κλίμακα που απεικονίζει γενικότητες μιας μεγάλης θαλάσσιας περιοχής.",
                "Απόσπασμα ναυτικού χάρτη υπό μικρή κλίμακα που απεικονίζει με μεγάλη λεπτομέρεια την γύρω από κάθε λιμένα περιοχή.",
                "Απόσπασμα ναυτικού χάρτη υπό μεγάλη κλίμακα που απεικονίζει με μεγάλες λεπτομέρειες λιμένες, όρμους και λιμενίσκους."
            ],
            "correct": "7538184431642e6f7c80719f0616bcb7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 682,
            "question": "682. Πόσα μέτρα πρέπει να είναι τουλάχιστον το ολικό μήκος της σανίδας διάσωσης;",
            "answers": [
                "2,20μ.",
                "2μ.",
                "Δεν υπάρχει περιορισμός."
            ],
            "correct": "c45ee27a7db528f6adc8b4c8e47df43c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 683,
            "question": "683. Προκειμένου αναρτήσω σήμα ημέρας ακυβέρνητου σκάφους σύμφωνα με ΔΚΑΣ, θα χρησιμοποιήσω:",
            "answers": [
                "Κάβο",
                "Μπαρούμα",
                "Λεπτό ναυτικό σχοινί"
            ],
            "correct": "539f9ca8cf3ff0aeade7c74bf95072f2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 684,
            "question": "684. Προσήνεμη πλευρά (Σοφράνο) είναι:",
            "answers": [
                "Η πλευρά του σκάφους που βρίσκεται προς την κατεύθυνση που φυσάει ο άνεμος.",
                "Η αντίθετη από την κατεύθυνση που φυσάει ο άνεμος πλευρά του σκάφους.",
                "Το πρωραίο τμήμα του σκάφους όταν πλέει προς την κατεύθυνση που φυσά ο άνεμος."
            ],
            "correct": "d250f366223101883b0423509fa22b03",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 685,
            "question": "685. Πως θα διαπιστώσουμε ότι οι πληροφορίες ενός ναυτικού χάρτη είναι κατά το δυνατόν πρόσφατες και έγκυρες;",
            "answers": [
                "Δίδοντας προσοχή στην ημερομηνία έκδοσης - τελευταίας διόρθωσής του.",
                "Τηλεφωνώντας στις Λιμενικές Αρχές αφετήριου – ενδιάμεσου/ων και τελικού λιμένα απ΄ όπου πρόκειται να διέλθει το σκάφος μας",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2594ab6523555299354a54a5cfe4d777",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 686,
            "question": "686. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 1000 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Τρείς ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή – επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Δύο ναυαγοσώστες.",
                "Τέσσερις ναυαγοσώστες."
            ],
            "correct": "f030bd85d678fcc1cda036cffb505116",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 687,
            "question": "687. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 1200 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Δύο ναυαγοσώστες.",
                "Έναν ναυαγοσώστη.",
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "a75e451087f68235994a8f686b3343cf",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 688,
            "question": "688. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 1400 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Τέσσερις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Δύο ναυαγοσώστες."
            ],
            "correct": "d4dbbb659bb66845ac2714f2b71d3237",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 687,
            "question": "687. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 1600 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Τέσσερις ναυαγοσώστες και δύο συντονιστές-επόπτες ναυαγοσωστών.",
                "Τέσσερις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "d4dbbb659bb66845ac2714f2b71d3237",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 689,
            "question": "689. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 2000 μέτρων πρέπει να προσλαμβάνονται:",
            "answers": [
                "Τρεις ναυαγοσώστες.",
                "Τρεις ναυαγοσώστες και ένας συντονιστής – επόπτης ναυαγοσωστών.",
                "Πέντε ναυαγοσώστες και ένας συντονιστής – επόπτης ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "4073ba2d42d6b937291aacdb943dfa49",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 690,
            "question": "690. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 500 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Έναν ναυαγοσώστη.",
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Δύο ναυαγοσώστες."
            ],
            "correct": "46c8216709d9bc563a0edb583be2fb6b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 691,
            "question": "691. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 410 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Έναν ναυαγοσώστη.",
                "Δύο ναυαγοσώστες.",
                "Έναν ναυαγοσώστη και εναπόκειται στη διακριτική του ευχέρεια να προσλάβει και δεύτερο."
            ],
            "correct": "46c8216709d9bc563a0edb583be2fb6b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 692,
            "question": "692. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 800 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Έναν ναυαγοσώστη.",
                "Δύο ναυαγοσώστες.",
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "46c8216709d9bc563a0edb583be2fb6b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 693,
            "question": "693. Σε λουτρική εγκατάσταση έκτασης 50 μέτρων ο φορέας διαχείρισης οφείλει να προσλαμβάνει:",
            "answers": [
                "Τρεις ναυαγοσώστες και έναν συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Έναν ναυαγοσώστη.",
                "Κανέναν."
            ],
            "correct": "cbc6eb92cd43b3a97fc118e25ad1d496",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 694,
            "question": "694. Που διαβάζουμε την κλίμακα του ναυτικού χάρτη;",
            "answers": [
                "Στο υπόμνημά του",
                "Στο δεξιό και αριστερό μέρος του",
                "Στο πάνω και κάτω μέρος του"
            ],
            "correct": "b0573bdaf7a8883f7dc6d66bc57e67ee",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 695,
            "question": "695. Προκειμένου να ανανεωθεί η άδεια ναυαγοσώστη πρέπει:",
            "answers": [
                "Οι ενδιαφερόμενοι να κριθούν ως επιτυχόντες, στις αθλητικές δοκιμασίες.",
                "Οι ενδιαφερόμενοι να κριθούν ως επιτυχόντες, στις πρακτικές εξετάσεις.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 696,
            "question": "696. Πως ερμηνεύεται ο όρος ‘το ρέμα τραβάει δυτικά’;",
            "answers": [
                "Το θαλάσσιο ρεύμα έρχεται από δυτικά.",
                "Το θαλάσσιο ρεύμα πηγαίνει δυτικά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "3979e644a88941d938a041864c0eef83",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 697,
            "question": "697. Πως συμβολίζονται πολλοί ύφαλοι μαζί (άνω των τριών) επί του ναυτικού χάρτη;",
            "answers": [
                "Με οριζόντια γραμμή που τέμνεται από τρεις κάθετες μικρότερες γραμμές και περικλείονται με κυκλική εστιγμένη γραμμή",
                "Με κάθετη γραμμή που τέμνεται από τρεις οριζόντιες μικρότερες γραμμές και περικλείονται με κυκλική εστιγμένη γραμμή",
                "Με διάσπαρτους σταυρούς που περικλείονται στο σύνολό τους με κυκλική εστιγμένη γραμμή με ακανόνιστο σχήμα"
            ],
            "correct": "91ddd443b658b080b263c88a1ef6ff14",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 698,
            "question": "698. Σε περίπτωση που επιβάλλεται, για έκτακτο λόγο, η απουσία του ναυαγοσώστη, οφείλει να ενημερώσει:",
            "answers": [
                "Άμεσα τον, κατά περίπτωση, υπόχρεο, από τον οποίο έχει προσληφθεί, καθώς και την κατά τόπο αρμόδια Λιμενική Αρχή.",
                "Την κατά τόπο αρμόδια Λιμενική Αρχή.",
                "Άμεσα τον, κατά περίπτωση, υπόχρεο, από τον οποίο έχει προσληφθεί."
            ],
            "correct": "7ccfbd2df52201ed18967ecd52078b41",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 699,
            "question": "699. Σε περίπτωση που, για λόγους ανωτέρας βίας, καταστεί αδύνατη η διενέργεια εξετάσεων στην προκαθορισμένη, για το σκοπό αυτό, ημερομηνία, οι εξετάσεις πραγματοποιούνται:",
            "answers": [
                "Την αμέσως επόμενη εργάσιμη ημέρα, κατά την οποία οι ανωτέρω λόγοι πάψουν να συντρέχουν.",
                "Όταν αυτό αποφασιστεί από την επιτροπή διενέργειας εξετάσεων του άρθρου MC.",
                "Την αμέσως επόμενη εβδομάδα, κατά την οποία οι ανωτέρω λόγοι πάψουν να συντρέχουν"
            ],
            "correct": "eccf90eb1e1ceb48d485167dd8d59551",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 700,
            "question": "700. Σε περίπτωση που επιβάλλεται, για έκτακτο λόγο, η απουσία του ναυαγοσώστη πάνω από:",
            "answers": [
                "Δύο (2) ώρες, ο ναυαγοσώστης αυτός αντικαθίσταται, με μέριμνα του, κατά περίπτωση, υπόχρεου, από τον οποίο έχει προσληφθεί.",
                "Τρεις (3) ώρες, ο ναυαγοσώστης αυτός αντικαθίσταται, με μέριμνα του, κατά περίπτωση, υπόχρεου, από τον οποίο έχει προσληφθεί.",
                "Μία (1) ώρα, ο ναυαγοσώστης αυτός αντικαθίσταται, με μέριμνα του, κατά περίπτωση, υπόχρεου, από τον οποίο έχει προσληφθεί."
            ],
            "correct": "b1526106bcc43f9b2b7a64b232d6245f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 701,
            "question": "701. Σε πόσα τεταρτοκύκλια χωρίζεται το ανεμολόγιο;",
            "answers": [
                "Τέσσερα",
                "Έξι",
                "Δώδεκα"
            ],
            "correct": "6f14ee189d87e79d53ce7fbdeb6b9a0e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 702,
            "question": "702. Σε πόση απόσταση βρίσκεται το πλοίο, το οποίο έχει αγκυροβολήσει 5 στάδια από την πλώρη μου;",
            "answers": [
                "852 μέτρα",
                "912,5 μέτρα",
                "926 μέτρα"
            ],
            "correct": "e54f1f1a96fe1a99c03a5d668abf6681",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 703,
            "question": "703. Στεγανά ενός σκάφους νοούνται τα διαμερίσματα αυτού που έχουν κατασκευαστεί ώστε να μην επιτρέπουν την είσοδο:",
            "answers": [
                "Αέρα",
                "Νερού",
                "Ανθρώπου ή μηχανήματος"
            ],
            "correct": "f20bfacb8a90ce3511bde2adbf5ba60a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 704,
            "question": "704. Στην είσοδο του λιμένα, ο πράσινος φανός τοποθετείται:",
            "answers": [
                "Στο δεξιό άκρο του στομίου (εισόδου) σε σχέση με το εισερχόμενο στο λιμένα σκάφος.",
                "Στο δεξιό άκρο του στομίου (εισόδου) σε σχέση με το εξερχόμενο σκάφος.",
                "Στη μέση εισόδου λιμένα"
            ],
            "correct": "2886b6664b9f2a9f39638cd3972e46fe",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 705,
            "question": "705. Στην περιοχή αρμοδιότητας ενός Δήμου υφίστανται πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις, των οποίων είναι φορέας διαχείρισης ο ίδιος και οι οποίες είναι έκτασης 100 μέτρων έκαστη:",
            "answers": [
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών, ο οποίος θα συντονίζει και τις πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις.",
                "Δεν απαιτείται η πρόσληψη συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών για κάθε λουτρική εγκατάσταση ξεχωριστά."
            ],
            "correct": "04282955938d1a3197ad17fb35de7956",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 706,
            "question": "706. Σε πόσες μοίρες υποδιαιρείται το κάθε τεταρτοκύκλιο του ανεμολογίου της πυξίδας;",
            "answers": [
                "90.0",
                "180.0",
                "360.0"
            ],
            "correct": "a5efe444b4090e202d78340494947f63",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 707,
            "question": "707. Σε χώρο έκτασης που έχει χαρακτηρισθεί ως πολυσύχναστος από την επιτροπή χαρακτηρισμού παράλιων χώρων ως πολυσύχναστων του άρθρου 11, ο φορέα διαχείρισης αυτού δεν προσλαμβάνει ναυαγοσώστες, με την αιτιολογία ότι δεν εκμισθώνεται και δεν έχει έσοδα:",
            "answers": [
                "Η αιτιολογία είναι βάσιμη.",
                "Η παράλειψη αυτή επιφέρει τις διοικητικές κυρώσεις του Π.Δ. 71/2020.",
                "Εναπόκειται στη διακριτική ευχέρεια των Λιμενικών Οργάνων να βεβαιώσουν παράβαση."
            ],
            "correct": "dcc5a94037c994bf398dced4b66099e5",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 708,
            "question": "708. Στη γεωγραφική περιοχή δικαιοδοσίας ενός Δήμου υφίστανται πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις, εκ των οποίων στις τρεις φορέας διαχείρισης είναι η ‘’ΕΤΑΔ’’ Α.Ε. και στις δύο το Δημοτικό Λιμενικό ταμείο. Ποιος από τους παρακάτω είναι υπόχρεος για το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος;",
            "answers": [
                "Η ‘’ΕΤΑΔ’’ Α.Ε.",
                "Ο Δήμος.",
                "Το Δημοτικό Λιμενικό Ταμείο."
            ],
            "correct": "491affe93dd599afd837db29363cf24b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 709,
            "question": "709. Στην περιοχή αρμοδιότητας ενός Δήμου υφίστανται πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις, των οποίων είναι φορέας διαχείρισης ο ίδιος και οι οποίες είναι έκτασης 1000 μέτρων έκαστη:",
            "answers": [
                "Δεν απαιτείται η πρόσληψη συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών για κάθε λουτρική εγκατάσταση ξεχωριστά.",
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών, ο οποίος θα συντονίζει και τις πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις."
            ],
            "correct": "1b2eb31b9f212b0b043395131fe73d6c",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 710,
            "question": "710. Στην περιοχή αρμοδιότητας ενός Δήμου υφίστανται πέντε λουτρικές εγκαταστάσεις των οποίων είναι φορέας διαχείρισης ο ίδιος και οι οποίες είναι έκτασης 800 μέτρων έκαστη:",
            "answers": [
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής – επόπτης ναυαγοσωστών για κάθε λουτρική εγκατάσταση ξεχωριστά.",
                "Δεν απαιτείται η πρόσληψη συντονιστή – επόπτη ναυαγοσωστών.",
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής – επόπτης ναυαγοσωστών ο οποίος θα συντονίζει και τις τρείς λουτρικές εγκαταστάσεις."
            ],
            "correct": "3cf57a0aa2d6ff125f9ed1eec00523c7",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 711,
            "question": "711. Στην περιοχή αρμοδιότητας ενός Δήμου υφίστανται τρεις λουτρικές εγκαταστάσεις, των οποίων είναι φορέας διαχείρισης ο ίδιος και οι οποίες είναι έκτασης 400 μέτρων έκαστη:",
            "answers": [
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών, ο οποίος θα συντονίζει και τις τρεις λουτρικές εγκαταστάσεις.",
                "Πρέπει να προσληφθεί ένας συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών για κάθε λουτρική εγκατάσταση ξεχωριστά.",
                "Δεν απαιτείται η πρόσληψη συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "04282955938d1a3197ad17fb35de7956",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 712,
            "question": "712. Στις θεωρητικές εξετάσεις περιλαμβάνονται και:",
            "answers": [
                "Φυσιολογία πνιγμού.",
                "Ορολογία αντικειμένου στην αγγλική γλώσσα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 713,
            "question": "713.Στις θεωρητικές εξετάσεις περιλαμβάνονται και :",
            "answers": [
                "Λαβές αποφυγής.",
                "Επικίνδυνα ψάρια.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 714,
            "question": "714. Στο μηχανοκίνητο επαγγελματικό μικρό σκάφος:",
            "answers": [
                "Η έλικα του είναι προφυλαγμένη με πλέγμα για την αποτροπή ατυχήματος.",
                "Η έλικα του δεν είναι προφυλαγμένη με πλέγμα.",
                "Η έλικα του είναι εσωλέμβια."
            ],
            "correct": "35f5ebfb14fdc8e793ae8de4d24d1c39",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 715,
            "question": "715. Στους δίχρονους εξωλέμβιους κινητήρες πρέπει:",
            "answers": [
                "Να φροντίζουμε η αναλογία λαδιού βενζίνης να είναι η προβλεπόμενη από τον κατασκευαστή.",
                "Να βάζουμε τόσο λάδι όσο χρειάζεται για να μη μπουκώνει ο κινητήρας.",
                "Να βάζουμε περισσότερο λάδι από το κανονικό για να δουλεύουν καλύτερα οι κύλινδροι."
            ],
            "correct": "f32ffb83f22addf3176e401f3be8d814",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 716,
            "question": "716. Σύμφωνα με τους Διεθνείς Κώδικες Ορατότητας, σε εξαιρετικά καθαρή ατμόσφαιρα τι ορατότητα έχετε;",
            "answers": [
                "11 έως 27 ναυτικά μίλια.",
                "Πάνω από 27 ναυτικά μίλια.",
                "Πάνω από 15 ναυτικά μίλια"
            ],
            "correct": "346fc4b91b273c041eedd7073e426006",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 717,
            "question": "717. Στοιχεία φανών και φάρων για την ελληνική επικράτεια μπορούμε να αντλήσουμε από:",
            "answers": [
                "Μία πορτολάνα",
                "Ένα φαροδείκτη",
                "Έναν πλοηγό"
            ],
            "correct": "5aa9b61e50c4553bb6c2e873085075b6",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 718,
            "question": "718. Στον πρόεδρο ή/και σε μέλος/μέλη της επιτροπής διενέργειας εξετάσεων του άρθρου 6, που δεν τήρησαν οποιαδήποτε από τις διαδικασίες της παρ. 4 και της περ. γ’ της παρ. 2 του άρθρου 5, αλλά και των παραγράφων 5 έως και 8 του ίδιου άρθρου, ανεξάρτητα από τις συντρέχουσες αστικές και ποινικές ευθύνες, επιβάλλεται πρόστιμο:",
            "answers": [
                "13.000 ευρώ.",
                "5.000 ευρώ.",
                "20.000 ευρώ."
            ],
            "correct": "7505680aa49133b820791b47a8d2fa92",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 719,
            "question": "719. Σύμφωνα με τους Διεθνείς Κανονισμούς Αποφυγής Συγκρούσεων στη θάλασσα για την αναγνώριση σκάφους από αέρος χρησιμοποιείται:",
            "answers": [
                "Κομμάτι κόκκινου καμβά με μαύρο τετράγωνο και κύκλο ή άλλο κατάλληλο σύμβολο",
                "Κομμάτι πορτοκαλόχρου καμβά με μαύρο τετράγωνο και κύκλο ή άλλο κατάλληλο σύμβολο",
                "Κομμάτι άσπρου καμβά με κόκκινο τετράγωνο και κύκλο ή άλλο κατάλληλο σύμβολο"
            ],
            "correct": "698a08b045a7f9f60c0d566e6e4fb6f1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 718,
            "question": "718. Σύμφωνα με τους Διεθνείς Κώδικες Ορατότητας, στην ελαφριά ομίχλη τι ορατότητα έχετε;",
            "answers": [
                "500 έως 1.000 μέτρα",
                "200 έως 500 μέτρα",
                "200 έως 300 μέτρα"
            ],
            "correct": "9caefb9c4fa26393d067b5852e06d390",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 719,
            "question": "719. Τα φωτιστικά σήματα κινδύνου θα πρέπει να φυλάσσονται σε",
            "answers": [
                "Αεροστεγές κιβώτιο",
                "Υδατοστεγές κιβώτιο",
                "Κατάλληλο χώρο του στρίτσου του σκάφους"
            ],
            "correct": "6939a07bcb0de548c0dbf4f0f1329a85",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 720,
            "question": "720. Το VHF marine σε ποια συχνότητα επικοινωνεί με το Λιμενικό Σώμα ;",
            "answers": [
                "16.0",
                "8.0",
                "12.0"
            ],
            "correct": "195863009ffa903e83ad7fd7e7db63b1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 721,
            "question": "721. Το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος είναι ολικού μήκους :",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον πέντε (5) μέτρων.",
                "Τουλάχιστον πέντε (10) μέτρων.",
                "Τουλάχιστον επτά (7) μέτρων."
            ],
            "correct": "4bd48c61f8ce3a6b20ffe5deb3b96b9a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 722,
            "question": "722. Το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος, είναι ολικού μήκους τουλάχιστον πέντε (5) μέτρων και:",
            "answers": [
                "Ιπποδύναμης τουλάχιστον εκατό (100) ίππων εφόσον απαιτηθεί, επιχειρεί, προς παροχή βοήθειας και εκτός λουτρικών εγκαταστάσεων, υπό τις εντολές της Λιμενικής Αρχής",
                "Ιπποδύναμης τουλάχιστον ενενήντα (90) ίππων.",
                "Ιπποδύναμης τουλάχιστον εξήντα (60) ίππων."
            ],
            "correct": "ff705295b6685c346963cde2af9c5219",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 723,
            "question": "723. Το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος, ολικού μήκους τουλάχιστον πέντε (5) μέτρων, ιπποδύναμης τουλάχιστον εκατό (100) ίππων:",
            "answers": [
                "Εφόσον απαιτηθεί, επιχειρεί, προς παροχή βοήθειας και εκτός λουτρικών εγκαταστάσεων, υπό τις εντολές της Λιμενικής Αρχής.",
                "Επιχειρεί παροχή βοήθειας εντός της λουτρικής εγκατάστασης.",
                "Εφόσον απαιτηθεί, επιχειρεί, προς παροχή βοήθειας και εκτός λουτρικών εγκαταστάσεων, υπό τις εντολές του συντονιστή-επόπτη."
            ],
            "correct": "97761ed804f4608ee48d7ac564f74896",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 724,
            "question": "724. Τί από τα παρακάτω ισχύει για το μηχανοκίνητο επαγγελματικό μικρό σκάφος, ολικού μήκους τουλάχιστον τριών μέτρων και τριάντα (3,30) εκατοστών :",
            "answers": [
                "Χρώματος εξωτερικά κόκκινο όπου στο πίσω μέρος του, είναι γραμμένη η ένδειξη ΣΩΣΤΙΚΗ ΛΕΜΒΟΣ και κάτωθεν αυτής η ένδειξη RESCUE BOAT, κίτρινης απόχρωσης.",
                "Χρώματος εξωτερικά πορτοκαλί όπου στο μέσον των πλευρών του, δεξιά και αριστερά είναι γραμμένη η ένδειξη ΣΩΣΤΙΚΗ ΛΕΜΒΟΣ και κάτωθεν αυτής η ένδειξη RESCUE BOAT, άσπρης απόχρωσης.",
                "Χρώματος εξωτερικά πορτοκαλί όπου στο μέσον των πλευρών του, δεξιά και αριστερά είναι γραμμένη η ένδειξη ΣΩΣΤΙΚΗ ΛΕΜΒΟΣ και κάτωθεν αυτής η ένδειξη RESCUE BOAT, μπλε απόχρωσης."
            ],
            "correct": "38e4738a9f1f958143d51fa2306d152f",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 725,
            "question": "725. Το εκπεμπόμενο σήμα του EPIRB δηλώνει:",
            "answers": [
                "Ένδειξη θέσης κινδύνου πλοίου",
                "Ένδειξη στίγματος πλοίου",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "28be8d5b4f0c9d3af341eb4e5b390590",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 726,
            "question": "726. Το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος, είναι ολικού μήκους:",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον πέντε (5) μέτρων.",
                "Τουλάχιστον πέντε (7) μέτρων.",
                "Τουλάχιστον πέντε (8) μέτρων."
            ],
            "correct": "4bd48c61f8ce3a6b20ffe5deb3b96b9a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 727,
            "question": "727. Το επαγγελματικό, μηχανοκίνητο, πνευστό, μικρό ταχύπλοο σκάφος είναι ολικού μήκους τουλάχιστον πέντε (5) μέτρων και ιπποδύναμης:",
            "answers": [
                "Τουλάχιστον εκατό (100) ίππων.",
                "Τουλάχιστον εβδομήντα πέντε (75) ίππων.",
                "Τουλάχιστον ογδόντα (80) ίππων."
            ],
            "correct": "ca6b816d120ba7dc5794900b65233f14",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 728,
            "question": "728. Το επαγγελματικό μηχανοκίνητο πνευστό μικρό ταχύπλοο σκάφος, τί μήκους ίναι;",
            "answers": [
                "7 μέτρα τουλάχιστον.",
                "4 μέτρα τουλάχιστον.",
                "5 μέτρα τουλάχιστον."
            ],
            "correct": "ca7cf301a564621892b5dd25a0bb49a2",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 729,
            "question": "729. Το μηχανοκίνητο επαγγελματικό μικρό σκάφος, ολικού μήκους τουλάχιστον 3,30 μέτρων, ιπποδύναμης τουλάχιστον:",
            "answers": [
                "4 HP.",
                "6 HP.",
                "25 HP."
            ],
            "correct": "4c6b158cc693d359af3a9de2e1e3fb9e",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 730,
            "question": "730. Το παραγόμενο φως των φωτοβολίδων αλεξιπτώτου, ως ένδειξη ύπαρξης ανάγκης βοήθειας, είναι χρώματος:",
            "answers": [
                "Λευκού",
                "Κόκκινου",
                "Πορτοκαλί"
            ],
            "correct": "a9ab490d8dcbb8b305dee752a1a39706",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 731,
            "question": "731. Υποχρέωση ναυαγοσωστικής κάλυψης έχουν οι φορείς (φυσικά ή νομικά πρόσωπα) που έχουν άδεια λειτουργίας παιδικής κατασκήνωσης, εφόσον γίνεται χρήση θαλάσσιου χώρου. Ο υπόχρεος φορέας οφείλει:",
            "answers": [
                "Να προσλαμβάνει τουλάχιστον έναν (1) ναυαγοσώστη.",
                "Να προσλαμβάνει τουλάχιστον δύο (2) ναυαγοσώστες.",
                "Να αναθέτει τη ναυαγοσωστική κάλυψη σε σχολή ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης."
            ],
            "correct": "fd954cc2ba06bf05ec08fc86d1fe17a4",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 732,
            "question": "732. Υποχρέωση ναυαγοσωστικής κάλυψης έχουν όσοι διοργανώνουν κάθε είδους ψυχαγωγικές, πολιτιστικές, μουσικές και κοινωνικές εκδηλώσεις στον αιγιαλό ή/και στην παραλία ή σε θαλάσσια περιοχή, καθώς και:",
            "answers": [
                "Κάθε είδους ναυταθλητικούς και κολυμβητικούς αγώνες.",
                "Κάθε είδους από εκείνων των αθλητικών συναντήσεων, των οποίων η διεξαγωγή αδειοδοτείται σύμφωνα με τον ν. 2725/1999 (Α' 121).",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "825974257208d2ccf1261e7ec28bfda1",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 724,
            "question": "724. Υποψήφιοι που δεν προσέρχονται προς εξέταση, την καθορισμένη ημερομηνία και ώρα:",
            "answers": [
                "Δε θεωρούνται αποτυχόντες. και επανεξετάζονται.",
                "Θεωρούνται αποτυχόντες.",
                "Δε θεωρούνται αποτυχόντες και εξετάζονται την ίδια μέρα μετά το πέρας των προκαθορισμένων εξετάσεων."
            ],
            "correct": "32d4ae9954799623e6139d6f2ac94a6b",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 725,
            "question": "725. Το μηχανοκίνητο επαγγελματικό μικρό σκάφος, ολικοὐ μήκους τουλάχιστον 3,30 μέτρων, ιπποδύναμης τουλάχιστον των 6 HP, εγγεγραμμένο σε Βιβλίο Εγγραφής Μικρών σκαφών, χρώματος εξωτερικά πορτοκαλί, με τα προβλεπόμενα για την κατηγορία του εφόδια στο μέσο των πλευρών του μικρού σκάφους, δεξιά και αριστερά, είναι γραμμένη η ένδειξη ΣΩΣΤΙΚΟ ΣΚΑΦΟΣ και, κάτωθεν αυτής, η ένδειξη RESCUE BOAT:",
            "answers": [
                "Μπλε απόχρωσης.",
                "Άσπρης απόχρωσης.",
                "Κόκκινης απόχρωσης."
            ],
            "correct": "e7f0a5148af414d31c8a41fd43b19e37",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 726,
            "question": "726. Το σήμα N.C. του Διεθνούς Κώδικα Σημάτων καταδεικνύει ότι ένα σκάφος:",
            "answers": [
                "Αλλάζει την πορεία του προς τα δεξιά προκειμένου να αποφύγει την σύγκρουση",
                "Κινείται με πυρηνική ενέργεια (NUCLEAR) και, ως εκ τούτου, τα υπόλοιπα πλοία θα πρέπει να κρατούνται σε απόσταση, προκειμένου αποφευχθούν καταστροφικές συνέπειες σε τυχόν περίπτωση σύγκρουσης",
                "Βρίσκεται σε κίνδυνο και έχει ανάγκη βοήθειας"
            ],
            "correct": "a5d5765ff1b7c01568224b88a187c309",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 727,
            "question": "727. Υποχρέωση ναυαγοσωστικής κάλυψης έχουν όσοι διοργανώνουν κάθε είδους:",
            "answers": [
                "Ψυχαγωγικές εκδηλώσεις στον αιγιαλό ή/και στην παραλία ή σε θαλάσσια περιοχή.",
                "Μουσικές εκδηλώσεις στον αιγιαλό ή/και στην παραλία ή σε θαλάσσια περιοχή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 728,
            "question": "728. Υποχρέωση του ναυαγοσώστη είναι:",
            "answers": [
                "Να περιπολεί πεζός επί της ακτογραμμής, στο χώρο ευθύνης του.",
                "Να περιπολεί με τη σωστική λέμβο κωπηλατώντας κοντά στο χώρο των λουομένων.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 729,
            "question": "729. Ως λουτρική εγκατάσταση ορίζεται:",
            "answers": [
                "Ο κατάλληλα οργανωμένος χώρος του αιγιαλού ή του αιγιαλού και της παραλίας ή της ζώνης λιμένα, στον οποίο εισέρχονται άτομα, με την καταβολή εισιτηρίου (αντιτίμου), για λήψη λουτρού στην έμπροσθεν αυτού θαλάσσια περιοχή, ή ο χώρος του αιγιαλού ή του αιγιαλού και της παραλίας ή της ζώνης λιμένα, ο οποίος (χώρος) είναι πολυσύχναστος, κατά τα ειδικότερα οριζόμενα στο άρθρο 11.",
                "Ο χώρος του αιγιαλού ή του αιγιαλού και της παραλίας ή ζώνης λιμένα, που έχει beach bar.",
                "Ο πολυσύχναστος και ο χώρος του αιγιαλού ή του αιγιαλού και της παραλίας ή ζώνης λιμένα που βρίσκεται μπροστά από ξενοδοχειακές μονάδες."
            ],
            "correct": "10cde0c8f34994d98649bd4f66a35ff0",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 730,
            "question": "730. Ως ναυαγοσώστης ορίζεται:",
            "answers": [
                "Ο απόφοιτος σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης, εφοδιασμένος με άδεια από Λιμενική Αρχή σε ισχύ, ο οποίος εκτελεί κατ’ επάγγελμα την υπηρεσία του άρθρου 10.",
                "Ο απόφοιτος σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης.",
                "Ο απόφοιτος σχολής ναυαγοσωστικής εκπαίδευσης που είναι κάτοχος άδειας χειριστή ταχυπλόου σκάφους."
            ],
            "correct": "0e7f50a50e657aa9777660f502b0446a",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 731,
            "question": "731. Ως συντονιστής – επόπτης ναυαγοσωστών ορίζεται:",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης με πολυετή εμπειρία που εποπτεύει και συντονίζει επιτοπίως τους ναυαγοσώστες.",
                "Ο κάτοχος άδειας ναυαγοσώστη επί τρία (03) τουλάχιστον έτη, που εποπτεύει και συντονίζει επιτοπίως τους ναυαγοσώστες.",
                "Ο ναυαγοσώστης που έχει ορισθεί από την αρμόδια Λιμενική Αρχή."
            ],
            "correct": "f29f9ed01da8e024ffe89ef587c36e35",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 732,
            "question": "732. Η ηλίαση είναι:",
            "answers": [
                "Μια παθολογική κατάσταση, που προκαλείται σε έναν οργανισμό μετά από την έκθεσή του στον ήλιο για μεγάλο χρονικό διάστημα.",
                "Μια επείγουσα κλινική κατάσταση, που προκαλείται σε έναν οργανισμό μετά από την έκθεσή του στον ήλιο για πολύ μικρό χρονικό διάστημα.",
                "Η βλάβη που προκαλείται, όταν η παροχή του αίματος σε μία περιοχή του εγκεφάλου σταματήσει."
            ],
            "correct": "69dcc0d2658ae1ea720ea365d173c579",
            "category": "ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΟ ΤΟΥ ΠΑΡΟΝΤΟΣ ΔΙΑΤΑΓΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 733,
            "question": "733.Τι είναι η θερμοπληξία;",
            "answers": [
                "Είναι η πτώση της θερμοκρασίας του πυρήνα του σώματος κάτω των 35οC.",
                "Είναι η αύξηση της θερμοκρασίας σώματος άνω των 40οC.",
                "Είναι η παθολογική κατάσταση που προκύπτει από παρατεταμένη έκθεση σε ψυχρό περιβάλλον."
            ],
            "correct": "cfe7c2c7504ccefd112d1c595cedcdb3",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 734,
            "question": "734.Τι είναι η θερμική εξάντληση:",
            "answers": [
                "Είναι το αρχικό στάδιο της θερμοπληξίας.",
                "Είναι το τελικό στάδιο της θερμοπληξίας.",
                "Είναι η υπερβολική κούραση."
            ],
            "correct": "83b8ff1e0986c34f90b21cfcc34808a5",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 735,
            "question": "735. Μέτρα πρόληψης θερμοπληξίας :",
            "answers": [
                "Παραμονή σε σκιερό μέρος.",
                "Έντονη άσκηση.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a7c5c25386de49e7e0037ec766eee8aa",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 736,
            "question": "736. Ποια από τα παρακάτω συγκαταλέγονται στα συμπτώματα της θερμοπληξίας;",
            "answers": [
                "Χλωμό δέρμα και κρύος ιδρώτας.",
                "Έντονη εφίδρωση και αδυναμία να σκεφτεί σωστά.",
                "Κυάνωση σε χείλη και νύχια."
            ],
            "correct": "e4db797875117b6ce6b367776eb1aa37",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 737,
            "question": "737.Συμπτώματα θερμοπληξίας:",
            "answers": [
                "Ταχύπνοια και χαμηλή αρτηριακή πίεση.",
                "Ταχυκαρδία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 738,
            "question": "738.Συμπτώματα θερμοπληξίας:",
            "answers": [
                "Ζεστό κόκκινο δέρμα και πιθανή απώλεια αισθήσεων.",
                "Θερμοκρασία του σώματος πάνω από 50 βαθμούς κελσίου, έντονος πονοκέφαλος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "41d06c2f62571ff021787a102f37071a",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 739,
            "question": "739.Συχνά στη θερμοπληξία παίζουν σημαντικό ρόλο:",
            "answers": [
                "Η θερμοκρασία του περιβάλλοντος.",
                "Η υγρασία του περιβάλλοντος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 740,
            "question": "740. Πότε πρέπει να σταματήσει η διαδικασία της ψύξης σε περίπτωση θερμοπληξίας;",
            "answers": [
                "Μετά από 10 λεπτά.",
                "Ποτέ.",
                "Όταν φτάσει η θερμοκρασία του σώματος στους 38."
            ],
            "correct": "8ae7d5ed601a59b1ee9f004431898cf3",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 741,
            "question": "741. Η θερμοπληξία μπορεί να εμφανιστεί όταν :",
            "answers": [
                "Η θερμοκρασία του περιβάλλοντος είναι χαμηλή.",
                "Η υργασία του περιβάλλοντος είναι πολύ χαμηλή.",
                "Η θερμοκρασία του περιβάλλοντος είναι πολύ υψηλή και η σχετική υγρασία της ατμόσφαιρας είναι πάνω από 70%."
            ],
            "correct": "b2c2f90b8b663948632c3b1ea9c56e50",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 742,
            "question": "742. Μέτρα πρόληψης θερμοπληξίας:",
            "answers": [
                "Λήψη οινοπνευματωδών ποτών.",
                "Κατανάλωση πολλών υγρών.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "b03d54e5b7b49738e8b82f6cfec21e60",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 741,
            "question": "741. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί αιτία πρόκλησης θερμοπληξίας:",
            "answers": [
                "Αφυδάτωση.",
                "Αδυναμία εφίδρωσης λόγω της υπερβολικής υγρασίας του περιβάλλοντος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 742,
            "question": "742. Πώς αντιμετωπίζεται η θερμοπληξία;",
            "answers": [
                "Απομάκρυνση από το θερμό περιβάλλον και παροχή πολλών υγρών.",
                "Παροχή αλκοολούχων ποτών.",
                "Εμβύθιση σε μπανιέρα με 40c νερό."
            ],
            "correct": "380439cabc9c2ed3b7f3c69355b7f298",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 743,
            "question": "743. Πώς αντιμετωπίζεται η θερμοπληξία;",
            "answers": [
                "Βάζοντας πάγο στις μασχάλες.",
                "Παρέχοντας ζεστά ροφήματα.",
                "Δημιουργώντας τεχντητό ιδρώτα με ψεκασμό/βρέξιμο του θύματος με νερό."
            ],
            "correct": "5ea278881fb67296421764abfd6b1749",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 744,
            "question": "744. Σε περίπτωση θερμοπληξίας ,τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Τυλίγει τον ασθενή με αλουμινοκουβέρτα.",
                "Τοποθετεί το θύμα σε δροσερό και σκιερό μέρος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "9e71471a4e1063f80de91e1b37ce3720",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 745,
            "question": "745. Στη θερμοπληξία τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης για να μειώσει τη θερμοκρασία του πυρήνα;",
            "answers": [
                "Να τοποθετήσει το θύμα σε μπανιέρα με πάγο.",
                "Να τοποθετήσει το θύμα σε μπανιέρα με νερό θερμοκρασίας τουλάχιστον 40C.",
                "Να μειώσει τη θερμοκρασία του πυρήνα δημιουργώντας τεχνητό ιδρώτα με ψεκασμό νερούστο σώμα του θύματος."
            ],
            "correct": "133258d4e9d7a4fff6edebb788d508e9",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 746,
            "question": "746. Στη θερμοπληξία ο ναυαγοσώστης προσφέρει στο θύμα:",
            "answers": [
                "Κρύα μπύρα.",
                "Παγωτό.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 747,
            "question": "747. Στην θερμοπληξία το άτομο μπορεί να είναι:",
            "answers": [
                "Αποπροσανατολισμένο.",
                "Να έχει σπασμούς.",
                "Να εκκρίνει αφρούς."
            ],
            "correct": "5fc4e47ff1efee6d3c418531796d60e0",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 748,
            "question": "748. Στα συμπτώματα ηλίασης περιλαμβάνονται:",
            "answers": [
                "Πυρετός.",
                "Πονοκέφαλος.",
                "Τρέμουλο."
            ],
            "correct": "6e3302250afb7cd5a407e29c2932927d",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 749,
            "question": "749. Στην περίπτωση ηλίασης, τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Να απομακρύνει το θύμα από τον ήλιο.",
                "Να σκεπάσει το θύμα με αλουμινοκουβέρτα.",
                "Να τοποθετήσει ζεστό επίθεμα στο μέτωπο του θύματος."
            ],
            "correct": "e85547bd705957116049fc8c52a5e4e6",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 750,
            "question": "750. Πως προκαλείται η ηλίαση;",
            "answers": [
                "Από την έκθεση στην ηλιακή ακτινοβολία.",
                "Από τον δυνατό αέρα",
                "Από την υψηλή θερμοκρασία."
            ],
            "correct": "a5666ead054762bb79a1fe30c4cd6113",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 751,
            "question": "751. Στα συμπτώματα ηλίασης περιλαμβάνονται:",
            "answers": [
                "Ζαλάδα και αδιαθεσία (τάση για εμετό).",
                "Κυάνωση στα χείλη.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "b8140d273f89216ac6648e06f7793657",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 752,
            "question": "752. Συμπτώματα ηλίασης:",
            "answers": [
                "Υψηλός πυρετός.",
                "Πρησμένο πρόσωπο.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 753,
            "question": "753. Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης όταν το θύμα παρουσιάζει συμπτώματα ηλίασης;",
            "answers": [
                "Να το μεταφέρει σε σκιερό μέρος",
                "Να του χορηγήσει αναλγητικό για την κεφαλαλγία.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 754,
            "question": "754.Τί πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης όταν το θύμα παρουσιάζει συμπτώματα ηλίασης;",
            "answers": [
                "Να το μεταφέρει σε θερμό περιβάλλον.",
                "Να το βάλει σε ύπτια θέση και να υψώσει τα πόδια.",
                "Να του χορηγήσει πολλά υγρά, κυρίως νερό."
            ],
            "correct": "cb06c6609de6eb407acb0b1a28eb179e",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 755,
            "question": "755. Γιατί συντάσσει ο ναυαγοσώστης την αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Για το προσωπικό του αρχείο.",
                "Για να τη δώσει στους συγγενείς του θύματος.",
                "Για να έχει καταγεγραμμένες όσες πιο πολλές πληροφορίες μπορεί, ώστε, αν του ζητηθεί από τους εμπλεκόμενους φορείς, να έχει όλα στοιχεία, καθώς επίσης και για λόγους ανατροφοδότησης, που θα βελτιώσουν τη ναυαγοσωστική."
            ],
            "correct": "5aa3ec7aacd2f4cd2c9eab5a2b236ed2",
            "category": "ΣΥΜΠΤΩΜΑΤΑ ΗΛΙΑΣΗΣ, ΘΕΡΜΟΠΛΗΞΙΑΣ ΚΑΙ ΑΝΤΙΜΕΤΩΠΙΣΗ ΑΥΤΩΝ"
        },
        {
            "_id": 756,
            "question": "756. Η ημερομηνία και ώρα του περιστατικού πρέπει να περιλαμβάνονται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Είναι στη διακριτική ευχέρεια του ναυαγοσώστη.",
                "Όχι δεν είναι απαραίτητο.",
                "Υποχρεωτικά."
            ],
            "correct": "86b9dab710f64c15194cd34b252d2d6d",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 757,
            "question": "757. Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ αναφέρονται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Η οικογενειακή κατάσταση του θύματος.",
                "Η ομάδα αίματος του θύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 758,
            "question": "758. Ποιο από τα παρακάτω ΔΕΝ αναφέρονται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Το χρώμα μαλλιών του θύματος.",
                "Καιρικές συνθήκες.",
                "Ονοματεπώνυμο ναυαγοσώστη και ημερομηνία."
            ],
            "correct": "831c9682f8b1cc92bef0e2c872bbd08d",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 759,
            "question": "759.Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Περιγραφή περιστατικού, καιρικές συνθήκες.",
                "Φορείς που εκλήθησαν και παρευρέθηκαν στο περιστατικό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 760,
            "question": "760. Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Ονοματεπώνυμο και ηλικία του θύματος εφόσον μπορεί να συλλέξει αυτή την πληροφορία ο ναυαγοσώστης.",
                "Με ποιο μέσο ήρθε στη παραλία το θύμα.",
                "Τι ώρα έφτασε το θύμα στην παραλία."
            ],
            "correct": "85b0c1cbfd5d21e994d217300af2ce7b",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 761,
            "question": "761. Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνει η σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Θέση, ημερομηνία και ώρα.",
                "Κολυμβητική ικανότητα θύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 762,
            "question": "762. Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Ονοματεπώνυμα και τηλέφωνα μαρτύρων.",
                "Το τηλέφωνο του τοπικού καρδιολόγου.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "14f01a7853d83b7c648c7f9cec75bc05",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 763,
            "question": "763.Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Το τηλέφωνο της αρμόδιας Λιμενικής Αρχής.",
                "Συνθήκες θάλασσας, τοποθεσία, ικανότητα κολυμβητή.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "16cf51992b4bcf5d9929317616486844",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 764,
            "question": "764.Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό;",
            "answers": [
                "Οι αναφορές συμβάντων είναι χάσιμο χρόνου",
                "Οι αναφορές συμβάντων είναι απαραίτητες για τη βελτίωση της ναυαγοσωστικής.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2cb92c28f6da2211d97468252d316661",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 765,
            "question": "765.Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό;",
            "answers": [
                "Δε χρειάζεται να συντάσσεται αναφορά συμβάντος, καθώς δεν είναι σημαντικό.",
                "Η αναφορά συμβάντος συντάσσεται από τα Λιμενικά Στελέχη.",
                "Συντάσσεται αναφορά συμβάντος μετά από κάθε περιστατικό."
            ],
            "correct": "6b6d2c45b03b7377de123929b3caa5d3",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 766,
            "question": "766.Ποιο από τα παρακάτω είναι σωστό;",
            "answers": [
                "Οι αναφορές συμβάντων πρέπει να είναι ευανάγνωστες και να περιλαμβάνουν όλα τα στοιχεία του περιστατικού.",
                "Οι αναφορές συμβάντων πρέπει να είναι σύντομες και χωρίς περιγραφή.",
                "Οι αναφορές συμβάντων πρέπει να γίνονται ηλεκτρονικά."
            ],
            "correct": "5f15c955858d61efd404117cecd2e7c0",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 767,
            "question": "767. Ποιο από τα παρακάτω περιλαμβάνεται στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Η οικογενειακή κατάσταση του θύματος.",
                "Συνθήκες που επικρατούσαν κατά τη διάρκεια του περιστατικού.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "27f80ccccbf3e1dd1305870c8b2579d6",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 768,
            "question": "768. Ποιος συντάσσει την αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Ο συντονιστής-επόπτης ναυαγοσωστών.",
                "Ο υπόχρεος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "ebd263f0e0d520a2b7b6ce0fb09d56d5",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 769,
            "question": "769. Πόσους μάρτυρες αναφέρουμε στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Δύο.",
                "Τέσσερις.",
                "Κανέναν."
            ],
            "correct": "ef5439dd5b76b93b059398bdbebe68f9",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 770,
            "question": "770. Πού συντάσσεται η αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Σε έτοιμο έντυπο που διατίθεται από τον υπόχρεο.",
                "Αυτοσχέδια σε χαρτί όταν δεν υπάρχει διαθέσιμο έντυπο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 771,
            "question": "771. Ποιο από τα παρακάτω πρέπει να περιλαμβάνεται υποχρεωτικά στην σύνταξη αναφοράς συμβάντος;",
            "answers": [
                "Ονοματεπώνυμο ναυαγοσώστη.",
                "Το όνομα του λιμενικού στελέχους που παρέλαβε την αναφορά.",
                "Το όνομα του αδερφού του θύματος."
            ],
            "correct": "145c4cd2bb7d74fa5e36a9461ea6a346",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 772,
            "question": "772. Ποιος συντάσσει την αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Ο ναυαγοσώστης.",
                "Το θύμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 773,
            "question": "773. Πότε συντάσσει ο ναυαγοσώστης την αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Μετά από μία εβδομάδα.",
                "Αμέσως μετά τη λήξη του περιστατικού, εφόσον οι συνθήκες το επιτρέπουν.",
                "Την επόμενη ημέρα μαζί με τους συναδέλφους του πριν από την έναρξη του ωραρίου."
            ],
            "correct": "1c07ea698f7a9b18856d319bdeedb9c5",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 774,
            "question": "774. Σε ποια περιστατικά συντάσσεται αναφορά συμβάντος;",
            "answers": [
                "Στην παροχή Πρώτων Βοηθειών.",
                "Στην παροχή ΚΑΡ.Π.Α.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 775,
            "question": "775. Ένα άτομο ΑΜΕΑ:",
            "answers": [
                "Δε γνωρίζει να κολυμπάει.",
                "Γνωρίζει μόνο να επιπλέει.",
                "Μπορεί να είναι πολύ καλύτερος κολυμβητής και από το ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "2de3d655a624ba9142a9214ba59ffc35",
            "category": "ΣΥΝΤΑΞΗ ΑΝΑΦΟΡΑΣ ΣΥΜΒΑΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 776,
            "question": "776. Δημιουργείται ξαφνικός δυνατός άνεμος κατευθυνόμενος προς την στεριά, τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Συνεχίζει να παρακολουθεί τους λουόμενους και δεν παρεμβαίνει.",
                "Ενημερώνει το λιμενικό.",
                "Παραμένει σε εγρήγορση και σε ετοιμότητα παρέμβασης."
            ],
            "correct": "417dec660917680534ec8107f87f9f52",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 777,
            "question": "777. Ένα άτομο ΑΜΕΑ στην παραλία:",
            "answers": [
                "Δε χρειάζεται ιδιαίτερη εποπτεία όταν υπάρχει εξιδεικευμένος συνοδός.",
                "Ακόμη κι αν συνοδεύεται δε σημαίνει πως ο συνοδός είναι σε θέση να κάνει διάσωση ή να αναγνωρίσει τον κίνδυνο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 778,
            "question": "778. Η πρόληψη αποτελεί παράγοντα για την ελαχιστοποίηση των ατυχημάτων;",
            "answers": [
                "Όχι, γιατί η εκπαίδευση είναι τέτοια που δε χρειάζονται ενέργειες από πριν.",
                "Όχι, γιατί δεν υπάρχει χρόνος για κάτι τέτοιο.",
                "Ναι, γιατί είναι ο κυριότερος παράγοντας στην αντιμετώπιση των περιστατικών."
            ],
            "correct": "de44c1deb5740d65b804e440f234ac11",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 779,
            "question": "779. Η χρήση εξοπλισμού κατά την διάσωση είναι απαραίτητη;",
            "answers": [
                "Είναι στην κρίση του ναυαγοσώστη.",
                "Ο καλός ναυαγοσώστης δε χρειάζεται εξοπλισμό.",
                "Ναι."
            ],
            "correct": "27140f58e4e0406cf0a9247110dd8452",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 780,
            "question": "780. Οι κανόνες και οι κανονισμοί υπάρχουν:",
            "answers": [
                "Για να βοηθούν στην πρόληψη των ατυχημάτων.",
                "Για να μπορεί ο ναυαγοσώστης να διασκεδάζει αμέριμνος.",
                "Για να μπορεί ο ναυαγοσώστης να κάθεται ήσυχος στην καρέκλα του."
            ],
            "correct": "8eabb660dbb981ad4904f121d2021425",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 781,
            "question": "781. Ο ναυαγοσώστης θα πρέπει να ξέρει:",
            "answers": [
                "Πώς να αναγνωρίζει τους πιθανούς κινδύνους.",
                "Πώς να χειρίζεται τον εξοπλισμό του.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 782,
            "question": "782. Εφόσον το θύμα ανανήψει από περιστατικό πνιγμού και εφαρμογή ΚΑΡΠΑ, θα πρέπει να:",
            "answers": [
                "Κάτσει κάτω από την σκιά ώστε να μην είναι εκτεθειμένο στον ήλιο.",
                "Γυρίσει στο σπίτι για να ξεκουραστεί.",
                "Μεταφερθεί στο νοσοκομείο ώστε να του παραχθεί ιατρική φροντίδα."
            ],
            "correct": "ef83c8a045600fcf2f29c96a2ec9364d",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 783,
            "question": "783. Η προσοχή του ναυαγοσώστη θα πρέπει να είναι αυξημένη σε:",
            "answers": [
                "Οικογένειες με μικρά παιδιά.",
                "Άτομα με ειδικές ανάγκες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 784,
            "question": "784. Λουόμενος κολυμπά πέραν των πλωτών σημαντήρων που ορίζουν τα όρια. Τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Με τη χρήση νοημάτων και συριγμών ή του τηλεβόα καλεί τον λουόμενο να επιστρέψει εντός ορίων.",
                "Προσεγγίζει τον λουόμενο με το σωστικό σκάφος και τον αναγκάζει να ανέβει σε αυτό.",
                "Δεν πραγματοποιεί κάποια ενέργεια, επειδή ο λουόμενος κολυμπά με δική του ευθύνη."
            ],
            "correct": "f00f68d419368d104b88fcfaa93359eb",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 785,
            "question": "785. Ο ναυαγοσώστης θα πρέπει:",
            "answers": [
                "Να είναι συνεχώς σε επαγρύπνηση.",
                "Να κοιμάται όταν κουράζεται.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "cd12b4e7177f71a4348086326b48f770",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 786,
            "question": "786. Ο ναυαγοσώστης πρέπει να αντιμετωπίζει την κατάσταση του θύματος:",
            "answers": [
                "Με φαιδρότητα, καθώς μπορεί να μη διατρέχει κίνδυνο το θύμα.",
                "Με σοβαρότητα και με πλήρη επίγνωση της κατάστασης.",
                "Χωρίς μεγάλη προσοχή, γιατί το θύμα θα μεταφερθεί ούτως η άλλως στο νοσοκομείο."
            ],
            "correct": "df42a8627aa8d0060d41c8adbd08afa3",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 787,
            "question": "787. Όταν ένα θύμα ΑΜΕΑ κινδυνεύει:",
            "answers": [
                "Η συμπεριφορά και η στάση σώματος είναι ανάλογες της περίπτωσης.",
                "Η συμπεριφορά του μπορεί να μπερδέψει το ναυαγοσώστη.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 788,
            "question": "788. Όταν ο ναυαγοσώστης παρατηρεί ένα άτομο ΑΜΕΑ στο νερό:",
            "answers": [
                "Ελέγχει αν κάνει σωστή τεχνική στο ελεύθερο.",
                "Έλέγχει κυρίως αν έχει προώθηση και αν το στόμα του είναι έξω από το νερό.",
                "Ελέγχει πόση ώρα μπορεί να κρατήσει το κέφαλι του κάτω από το νερό."
            ],
            "correct": "c6c94e2a7b8e8f611002d338c2c45b45",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 789,
            "question": "789. Όταν παρέχονται πρώτες βοήθειες, ποιανού η ασφάλεια είναι πρώτη προτεραιότητα;",
            "answers": [
                "Του ναυαγοσώστη.",
                "Του πάσχοντα.",
                "Ενός τυχαίου παρευρισκόμενου διασώστη."
            ],
            "correct": null,
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 790,
            "question": "790. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν βασικά προσόντα του συντονιστή-επόπτη ναυαγοσωστών;",
            "answers": [
                "Αμεροληψία.",
                "Ηγετική ικανότητα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 791,
            "question": "791. Ποια από τα παρακάτω χαρακτηριστικά αποτελεί ικανότητα του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Ταχύτητα.",
                "Αντοχή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 792,
            "question": "792. Όταν μέσα στην περιοχή κολύμβησης που οριοθετείται από τους πλωτούς σημαντήρες κινείται ιστιοσανίδα (windsurf), τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Δεν χρειάζεται να ανησυχήσει.",
                "Τον απομακρύνει κάνοντας του σύσταση.",
                "Καλεί την αστυνομία."
            ],
            "correct": "c86573374b8fa64144ef9e1b691229d4",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 793,
            "question": "793. Όταν παράλληλα ρεύματα κινούνται με δύναμη προς τα βράχια, τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Να αδιαφορήσει γιατί τα παράλληλα ρεύματα δεν είναι πολύ ισχυρά.",
                "Να κάνει αίτημα στις αρμόδιες αρχές ώστε να σπάσουν τα βράχια.",
                "Να κάνει σύσταση στους λουόμενους να προσέχουν γιατί μπορεί να τραυματιστούν με χτύπημα πάνω στα βράχια."
            ],
            "correct": "542e1097fc88b1a75dd96eaf0f8e403e",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 794,
            "question": "794. Όταν υπάρχουν μεγάλα βράχια στο πυθμένα της θάλασσάς, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Επιτρέπει τις βουτιές.",
                "Επιτρέπει βουτιές με τα πόδια.",
                "Δεν επιτρέπει επικίνδυνα παιχνίδια."
            ],
            "correct": "a7c4696fa711dfe988feb91db859b951",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 795,
            "question": "795. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν βασικές γνώσεις του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Δημιουργία πλάνου δράσης.",
                "Αναγνώριση θύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 796,
            "question": "796. Ποια από τα παρακάτω χαρακτηριστικά αποτελεί ικανότητα του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Σωματική διάπλαση.",
                "Ύψος.",
                "Αντίληψη."
            ],
            "correct": "0a39b0c9b5032863870b20a23d3f6a47",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 797,
            "question": "797. Ποια είναι η πρώτη ενέργεια σε περίπτωση που βρεθεί αναίσθητο παιδί;",
            "answers": [
                "Η αναζήτηση των γονέων του.",
                "Έλεγχος για παράλληλος κίνδυνος για το ναυαγοσώστη.",
                "Προσπάθεια αφύπνισης."
            ],
            "correct": "636efa07a557c163127783a0a7e5f5ab",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 798,
            "question": "798. Ποιος από τους παρακάτω συνδυασμούς είναι σωστός όσο αφορά τον προσωπικό εξοπλισμό του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πετσέτα, αθλητικά παπούτσια.",
                "Πετσέτα, σφυρίχτρα,κιτ πρώτων βοηθειών.",
                "Κατάλληλο μπλουζάκι , σωσίβιο , φτυάρι."
            ],
            "correct": "00da301d18d2080a713249eeeb2e0ccb",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 799,
            "question": "799. Σε διάσωση ανήλικου θύματος με αυτισμό, ο ναυαγοσώστης πρέπει:",
            "answers": [
                "Να δώσει ιδιαίτερη προσοχή στην ισχυρή μυϊκή δύναμη του θύματος.",
                "Να μην δώσει ιδιαίτερη προσοχή λόγω του νεαρού της ηλικίας.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a00596e2f970fe5b2cc2e832629a5a52",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 800,
            "question": "800.Σε διάσωση με θύμα ΑΜΕΑ, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δεν παίρνει εξοπλισμό για να μην το τραυματίσει.",
                "Προσεγγίζει μόνο με σχοινί.",
                "Χρησιμοποιεί οτιδήποτε από τον εξοπλισμό του, κρίνοντας την κατάσταση και ανάλογα με τις ιδιαιτερότητες του θύματος."
            ],
            "correct": "d05254bff749749472fb2d32925eff28",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 801,
            "question": "801. Σε διάσωση με σανίδα διάσωσης σε θύμα με νοητική υστέρηση:",
            "answers": [
                "Πιθανόν η ισορροπία σε αυτήν να είναι πολύ δύσκολη.",
                "Πιθανόν το θύμα να μην καταφέρει με ευκολία να ανέβει πάνω σε αυτήν.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 802,
            "question": "802. Ποια στάση πρέπει να πάρει ο ναυαγοσώστης αν τον παρασύρει μεγάλη κάθετη δύναμη κύματος;",
            "answers": [
                "Να αφήσει το σώμα του ελεύθερο.",
                "Να απλώσει χέρια και πόδια.",
                "Να βάλει τα χέρια του πίσω στο κεφάλι και να κουλουριάσει το σώμα του μαζεύοντας τα πόδια."
            ],
            "correct": "8d2f3c3ec4306d7ec4f07c9cd3411068",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 803,
            "question": "803. Ποιος είναι ο σκοπός της ναυαγοσωστικής βουτιάς;",
            "answers": [
                "Να μην χαθεί η οπτική επαφή με το θύμα.",
                "Να μη χαθεί πολύτιμος χρόνος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 804,
            "question": "804. Σε διάσωση θύματος ΑΜΕΑ:",
            "answers": [
                "Η διάσωση εκτελείται εύκολα.",
                "Η ανεξέλεγκτη μυϊκή δύναμη του θύματος δυσκολεύει τον ναυαγοσώστη.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "968b7fd4b103d4a421d918e696dd1179",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 805,
            "question": "805. Σε διάσωση με ναυαγοσωστικό σωσίβιο σε θύμα με νοητική υστέρηση:",
            "answers": [
                "Το θύμα θα πιάσει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) κατόπιν εντολής του ναυαγοσώστη.",
                "Υπάρχει κίνδυνος να χτυπήσουν και ο ναυαγοσώστης και το θύμα από το ναυαγοσωστικό σωσίβιο(rescue can).",
                "Ο ναυαγοσώστης το χρησιμοποιεί για να το αφήσει αναίσθητο."
            ],
            "correct": "bf04ce861d228cb6600dcb52e3f0c337",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 806,
            "question": "806. Σε διάσωση με το επαγγελματικό μηχανοκίνητο μικρό σκάφος σε άτομο με νοητική υστέρηση:",
            "answers": [
                "Αν είναι εφικτό, καλό είναι να επιβαίνει και ο συνοδός.",
                "Δεν ενδείκνυται να επιβαίνει και ο συνοδός.",
                "Δεν είναι εφικτή η διάσωση."
            ],
            "correct": "f31ab14602f5f6204f384f069683b03d",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 807,
            "question": "807. Σε διάσωση με το σωστικό σωλήνα(rescue tube) σε άτομο με νοητική υστέρηση:",
            "answers": [
                "Καθώς είναι μαλακό δεν υπάρχει κίνδυνος να τραυματιστεί κανείς.",
                "Αν κλείσει και ασφαλίσει γύρω από τις μασχάλες του θύματος η διάσωση είναι πιο ασφαλής και για τους δύο.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 808,
            "question": "808. Σε περίπτωση που ο ναυαγοσώστης αντιληφθεί την ύπαρξή καρχαρία στην παραλία που εποπτεύει τι κάνει;",
            "answers": [
                "Τον αγνοεί.",
                "Εγκαταλείπει το πόστο του.",
                "Ενημερώνει τους λουόμενους να βγούνε από τη θάλασσα."
            ],
            "correct": "0f38491d042cc4a9cd7a6bc97f6c8d87",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 809,
            "question": "809. Σε περιστατικό στα 100 μέτρα απόσταση από το βάθρο του ναυαγοσώστη και 25 μέτρα απόσταση από την ακτογραμμή. Τι εξοπλισμό χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Επιλέγει τον εξοπλισμό ανάλογα με τις δεξιότητές του και λαμβάνοντας υπόψη τις συνθήκες της παραλίας και του θύματος.",
                "Σανίδα διάσωσης.",
                "Ναυαγοσωστικό σωσίβιο."
            ],
            "correct": "7848a8a74dcd40510170bc03cac32e08",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 810,
            "question": "810. Στη διάσωση με θύμα ΑΜΕΑ, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Γενικότερα πρέπει να λειτουργεί μεθοδικά.",
                "Δρα γρήγορα και βεβιασμένα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2da09057efe85cb61ef2a21c63ea5400",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 811,
            "question": "811. Στη διάσωση σε θύμα με αναπηρία από τη μέση και κάτω, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Μπορεί να χρησιμοποιήσει σανίδα.",
                "Μπορεί να χρησιμοποιήσει σκάφος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 812,
            "question": "812. Σε περίπτωση κοφτερών βράχων στον πυθμένα κατά μήκος της ακτής τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Αδιαφορεί γιατί δεν είναι στα καθήκοντά του.",
                "Φωνάζει ειδικό μηχάνημα να τα παραμερίσει.",
                "Ενημερώνει τους λουόμενους με προληπτικές συστάσεις."
            ],
            "correct": "8f261af86d141b35e6c256b35660982e",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 813,
            "question": "813. Σε περίπτωση που το θύμα βγαίνει από κυματώδη θάλασσα, αναπνέει κανονικά αλλά ζαλίζεται και παραπατάει ,ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δίνει μεγάλη προσοχή στον αυχένα, με την υποψία τραυματισμού.",
                "Εφόσον έχει τις αισθήσεις του και αναπνέει δεν παρεμβαίνει περαιτέρω.",
                "Τον τοποθετεί σε μέρος όπου τον χτυπάει ρεύμα για να συνέλθει από το συμβάν."
            ],
            "correct": "1b01784a271993360c5f4f04ecec24c8",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 814,
            "question": "814. Σε σοβαρό περιστατικό που συμβαίνει εκτός ορίων της περιοχής ευθύνης του ναυαγοσώστη:",
            "answers": [
                "Είναι αρμοδιότητα του ναυαγοσώστη να παρέμβει.",
                "Ενημερώνει το λιμεναρχείο και ζητά άδεια να παρέμβει.",
                "Πηγαίνει αμέσως στο περιστατικό."
            ],
            "correct": "98aa5bb12b0bdcc975a63c148f0f9fb6",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 815,
            "question": "815. Στη διάσωση με θύμα ΑΜΕΑ, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Πρέπει να αντιμετωπίσει το κάθε περιστατικό ανάλογα με την ιδιαιτερότητά του.",
                "Σε κάθε περίπτωση λειτουργεί με τον ίδιο τρόπο.",
                "Πρέπει να ακινητοποιήσει το θύμα με λαβές ασφαλείας."
            ],
            "correct": "04bbe247b01a8098d528eb6b0828ed98",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 816,
            "question": "816. Στη διάσωση σε θύμα με αναπηρία και στα δύο χέρια, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Εκτελεί διαγώνια λαβή.",
                "Προσφέρει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can).",
                "Δεν μπορεί να κάνει τίποτα."
            ],
            "correct": "b421642cbcc72255e633be004f70a39a",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 817,
            "question": "817. Στη διάσωση σε θύμα με αναπηρία στα άκρα, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δεν έχει πρόβλημα επικοινωνίας με το θύμα.",
                "Δεν μπορεί να επικοινωνήσει με το θύμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 818,
            "question": "818. Στη διάσωση σε θύμα με νοητική υστέρηση, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Δίνει σύντομες και απλές οδηγίες.",
                "Επιδεικνύει ιδιαίτερη υπομονή και επιμονή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 819,
            "question": "819. Στη νοητή ευθεία γραμμή του βάθρου υπάρχει θύμα, επίσης υπάρχει παράλληλο ρεύμα. Με ποιο τρόπο προσεγγίζει ο ναυαγοσώστης ευκολότερα το θύμα;",
            "answers": [
                "Κόντρα σε αυτό ώστε να φέρει το ρεύμα το θύμα πάνω του.",
                "Μαζί με τη φορά του ρεύματος για να πέσει πάνω στο θύμα.",
                "Ευθεία ώστε να έχει μικρότερη απόσταση."
            ],
            "correct": "ca89d9f2988b7bff11d04de3b09b3c63",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 820,
            "question": "820. Στην παροχή πρώτων βοηθειών σε θύμα ΑΜΕΑ, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Ακολουθεί τις οδηγίες του Ευρωπαϊκού Συμβουλίου Αναζωογόνησης(ERC).",
                "Περιμένει οδηγίες από το ΕΚΑΒ.",
                "Περιμένει οδηγίες από τον συνοδό."
            ],
            "correct": "4404cf631b8d78202906a94ce030e45f",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 821,
            "question": "821. Το προφίλ του επαγγελματία ναυαγοσώστη απαιτεί:",
            "answers": [
                "Να είναι σε καλή φυσική κατάσταση.",
                "Να είναι καλός κολυμβητής.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 822,
            "question": "822. Στη διάσωση σε θύμα με αυτισμό, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Λειτουργεί ακριβώς όπως σε αναίσθητο θύμα.",
                "Προσέχει διπλά την προσωπική του ασφάλεια γιατί κάθε περίπτωση είναι ιδιαίτερη και μεμονωμένη.",
                "Λειτουργεί όπως σε συνεργάσιμο θύμα."
            ],
            "correct": "9a3ff7f30496cf84ebedf0cc2e760d76",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 823,
            "question": "823.Στη διάσωση σε θύμα με σύνδρομο Down, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Προσεγγίζει όπως σε αναίσθητο θύμα.",
                "Προσεγγίζει όπως σε συνεργάσιμο θύμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 824,
            "question": "824. Στη νοητή ευθεία γραμμή του βάθρου υπάρχει θύμα, επίσης υπάρχει ρεύμα επιστροφής (rip current). Με ποιο τρόπο προσεγγίζει ο ναυαγοσώστης ευκολότερα το θύμα;",
            "answers": [
                "Κόντρα σε αυτό ώστε να φέρει το ρεύμα το θύμα πάνω του.",
                "Μαζί με τη φορά του ρεύματος για να πέσει πάνω στο θύμα.",
                "Διαγώνια σε αυτό ώστε να έχει μικρότερη απόσταση."
            ],
            "correct": "ca89d9f2988b7bff11d04de3b09b3c63",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 825,
            "question": "825. ο απότομο βάθος του νερού για ποιο από τα παρακάτω είδους θύματος αποτελεί αιτία πανικού;",
            "answers": [
                "Μη κολυμβητή που δεν γνωρίζει πως να κολυμπάει και γενικά να επιπλέει.",
                "Αναίσθητο θύμα.",
                "Και για τα δυο παραπάνω."
            ],
            "correct": "7f0164f6af67561525c12b67e8e25e3a",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 826,
            "question": "826. Η ανέλκυση θύματος από τον ναυαγοσώστη πάνω στο σκάφος, τι είδους διάσωση είναι;",
            "answers": [
                "Άμεση μη κολυμβητική.",
                "Έμμεση κολυμβητική.",
                "Άμεση κολυμβητική."
            ],
            "correct": "f38301322b75ae2ad0300795910b93d6",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΔΙΑΣΩΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ, ΚΑΙ ΕΙΔΙΚΑ ΣΕ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΑΤΟΜΟΥ ΜΕ ΑΝΑΠΗΡΙΑ"
        },
        {
            "_id": 827,
            "question": "827. Η μεταφορά θύματος με λαβή του πυροσβέστη:",
            "answers": [
                "Είναι πολύ εύκολη και για αδύναμους ναυαγοσώστες.",
                "Απαιτεί ιδιαίτερα σωστή τεχνική για να μην τραυματιστεί ο ναυαγοσώστης.",
                "Είναι πολύ εύκολο να κατεβάσει το θύμα πάνω από τους ώμους του."
            ],
            "correct": "8554301d8860a0c2d8131644d0712eda",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 828,
            "question": "828. Η ρίψη ναυαγοσωστικού σωσιβίου (rescue can)από το σκάφος τι είδους διάσωση είναι;",
            "answers": [
                "Έμμεση μη κολυμβητική.",
                "Άμεση μη κολυμβητική.",
                "Άμεση κολυμβητική."
            ],
            "correct": "dd340fd0258effd46d785b2211926372",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 829,
            "question": "829. Η μεταφορά θύματος χωρίς ναυαγοσωστικό σωσίβιο(rescue can) τι είδους διάσωση είναι;",
            "answers": [
                "Έμμεση μη κολυμβητική.",
                "Έμμεση κολυμβητική.",
                "Άμεση κολυμβητική."
            ],
            "correct": "2f8feeff86d40118bde3ebb8a02bf13d",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 830,
            "question": "830. Κατά τη διάρκεια ρυμούλκησης του θύματος, ο ναυαγοσώστης θα πρέπει:",
            "answers": [
                "Να μιλά στο θύμα και να του δίνει κουράγιο.",
                "Να βεβαιώνεται πως το κεφάλι του θύματος είναι πάντοτε εκτός νερού.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 831,
            "question": "831. Κατά τη διάρκεια ρυμούλκησης του θύματος, τι πρέπει να προσέξει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Το πρόσωπο του θύματος να βρίσκεται μέσα στο νερό.",
                "Να μην δυσχεραίνει περισσότερο την κατάσταση του θύματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "605f5f54d4aff8cab4361a45862e7332",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 832,
            "question": "832. Κατά τη διάρκεια ρυμούλκησης του θύματος, ο ναυαγοσώστης θα πρέπει:",
            "answers": [
                "Να μιλά στο θύμα και να του δίνει κουράγιο.",
                "Να κάνει τον καλύτερο δυνατό χρόνο.",
                "Να κολυμπήσει υποβρυχίως."
            ],
            "correct": "2b9e0f99bb4b163262f62ebe4aaa1a7f",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 833,
            "question": "833.Με τι πόδια κολυμπάει ο ναυαγοσώστης όταν ρυμουλκεί το θύμα;",
            "answers": [
                "Πόδια ύπτιο.",
                "Πόδια πλάγιο.",
                "Πόδια πεταλούδα."
            ],
            "correct": "69365d6ddd59f91524c31c81606c56ce",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 834,
            "question": "834. Ποια από τα παρακάτω είναι λαβή ρυμούλκησης πανικοβλημένου θύματος χωρίς σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Λαβή από το πιγούνι.",
                "Λαβή από τη μασχάλη.",
                "Λαβή ασφαλείας."
            ],
            "correct": "67f95a737f1a0788c3dec8345eedb4c0",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 835,
            "question": "835. Ποια από τα παρακάτω είναι λαβή ρυμούλκησης αναίσθητου θύματος χωρίς σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Διαγώνια λαβή.",
                "Λαβή ασφαλείας.",
                "Λαβή απελευθέρωσης."
            ],
            "correct": "67344cec20361155a755de29b7a6237f",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 836,
            "question": "836. Ποια από τα παρακάτω είναι λαβή ρυμούλκησης συνεργάσιμου θύματος χωρίς σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Λαβή ασφαλείας.",
                "Λαβή από το πιγούνι.",
                "Λαβή από τις μασχάλες."
            ],
            "correct": "e1ea8b238d3784d8640642edca781f93",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 837,
            "question": "837. Πότε πρέπει να έρθει βοήθεια και το πτυσσόμενο φορείο για τη μεταφορά του θύματος:",
            "answers": [
                "Μόλις φτάσει ο ναυαγοσώστης στα ρηχά.",
                "Αφού βγει ο ναυαγοσώστης στη στεριά.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "de752505f5dd8cbc49a9c1a5f9178483",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 838,
            "question": "838. Πώς βγάζει ο ναυαγοσώστης έξω από το νερό το θύμα ,υστέρα από διάσωση με ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Εξακολουθεί να διατηρεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) πίσω από την πλάτη του θύματος.",
                "Αφήνει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) να γλιστρήσει ανάμεσα τους και πιάνει το θύμα κάτω από τις μασχάλες.",
                "Χρησιμοποιεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) ως μοχλό για να το τραβήξει έξω."
            ],
            "correct": "7b4d2339ea87dc3846cac3620293b4b1",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 839,
            "question": "839. Πώς ρυμουλκεί ο ναυαγοσώστης αναίσθητο θύμα με τη σανίδα διάσωσης;",
            "answers": [
                "Το θύμα είναι ανάσκελα στη σανίδα διάσωσης και αυτός από πίσω και πάνω από τα πόδια του.",
                "Το θύμα είναι ξαπλωμένο σε πλάγια θέση ασφαλείας και αυτός από πίσω και πάνω από τα πόδια του.",
                "Το θύμα είναι ξαπλωμένο μπρούμυτα με το κεφάλι στο πλάι και αυτός από πίσω και πάνω από τα πόδια του."
            ],
            "correct": "ff01d3325470030db9988a04f0de3bf0",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 840,
            "question": "840. Πώς ρυμουλκεί ο ναυαγοσώστης αναίσθητο θύμα με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Τοποθετεί το σωσίβιο ανάμεσά τους και κολυμπάει με πόδια πλάγιο (ψαλίδι).",
                "Τοποθετεί το σωσίβιο ανάμεσά τους και κολυμπάει με πόδια ποδήλατο (πόλο).",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 841,
            "question": "841. Πώς ρυμουλκεί ο ναυαγοσώστης συνεργάσιμο θύμα με τη σανίδα διάσωσης;",
            "answers": [
                "Κωπηλατούν και οι δύο πάνω στη σανίδα μπρούμυτα.",
                "Κωπηλατεί μόνο το θύμα.",
                "Κωπηλατεί μόνο ο ναυαγοσώστης και το θύμα δουλεύει τα πόδια του."
            ],
            "correct": "9734f1830acaa55bacf908392221fad3",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 842,
            "question": "842. Πώς ρυμουλκεί ο ναυαγοσώστης αναίσθητο θύμα με τη σανίδα διάσωσης;",
            "answers": [
                "Το θύμα είναι ξαπλωμένο ανάσκελα και αυτός κάνει πόδια και σπρώχνει τη σανίδα διάσωσης.",
                "Το θύμα είναι ξαπλωμένο ανάσκελα και αυτός τραβάει τη σανίδα από μπροστά με πόδια πλάγιο.",
                "Το θύμα είναι ξαπλωμένο μπρούμυτα με το κεφάλι στο πλάι και αυτός κωπηλατεί με τα χέρια πάνω από τα πόδια του."
            ],
            "correct": "4ced0afca6d19605f1ed434c725fdf48",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 843,
            "question": "843. Πώς ρυμουλκεί ο ναυαγοσώστης αναίσθητο θύμα με το σωστικό σωλήνα (rescue tube);",
            "answers": [
                "Κλείνει το σωσίβιο γύρω από τις μασχάλες του, το πιάνει από το σωσίβιο και κολυμπάει με πόδια πλάγιο (ψαλίδι).",
                "Του προσφέρει να το πιάσει και το ρυμουλκεί με πόδια πλάγιο (ψαλίδι).",
                "Τοποθετεί το σωστικό σωλήνα πάνω στο στήθος του και τον ρυμουλκεί από τα μαλλιά."
            ],
            "correct": "0f8ae1627853b5f61b0563ef9c325eab",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 844,
            "question": "844. Πώς ανασύρει ο ναυαγοσώστης το θύμα που είναι βυθισμένο;",
            "answers": [
                "Δε θα χρειαστεί ποτέ, διότι στο τελευταίο στάδιο του πνιγμού το θύμα επιπλέει.",
                "Καταδύεται στο επίπεδο του θύματος, το πιάνει από το μαγιό και αναδύεται στην επιφάνεια.",
                "Καταδύεται στο επίπεδό του, περνά το χέρι του κάτω από τη μασχάλη του θύματος, δίνει ώθηση με τα πόδια του, πατώντας στον πάτο, και αναδύεται στην επιφάνεια."
            ],
            "correct": "4416cbee9b946ea375a6cd927f8a6a1d",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 845,
            "question": "845. Πώς βγάζει ο ναυαγοσώστης έξω από το νερό το θύμα ,ύστερα από διάσωση με σανίδα διάσωσης;",
            "answers": [
                "Χρησιμοποιεί τη σανίδα διάσωσης ως φορείο με τη βοήθεια άλλων ναυαγοσωστών.",
                "Την αφήνει να γλιστρήσει ανάμεσα τους και πιάνει το θύμα από τα πόδια.",
                "Την αφήνει να γλιστρήσει ανάμεσα τους και πιάνει το θύμα από το κεφάλι."
            ],
            "correct": "d211502c278c5fba288174fa4724e890",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 846,
            "question": "846. τη μεταφορά αναίσθητου θύματος από δύο ναυαγοσώστες:",
            "answers": [
                "Έχουν μέτωπο προς αντίθετη κατεύθυνση.",
                "Έχουν μέτωπο προς την ίδια κατεύθυνση.",
                "Σηκώνει πρώτα ο ένας και μετά ο άλλος."
            ],
            "correct": "1c15ae40e274f53750c07fec45005aae",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 847,
            "question": "847. Στη μεταφορά αναίσθητου θύματος από δύο ναυαγοσώστες:",
            "answers": [
                "Ο ένας συγκρατεί το θύμα κάτω από τις μασχάλες και ο άλλος από τις πτέρνες.",
                "Πιάνουν και οι δύο από τις μασχάλες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 848,
            "question": "848. Στη μεταφορά του θύματος στην πλάτη:",
            "answers": [
                "Το θύμα μπορεί να είναι σε όρθια θέση.",
                "Το θύμα μπορεί να είναι σε οριζόντια θέση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 849,
            "question": "849. Στη μεταφορά θύματος με αγκαλιά έξω από το νερό, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Μπορεί να το σηκώσει οποιοδήποτε κι αν είναι το βάρος του θύματος.",
                "Με σωστή τεχνική ο ναυαγοσώστης μπορεί να ανταπεξέλθει.",
                "Είναι πολύ απαιτητικό και προϋποθέτει το θύμα να είναι ελαφρύ."
            ],
            "correct": "d50a9a75befad43cfeddc8a476a2ca90",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 850,
            "question": "850. Στη μεταφορά τραυματισμένου θύματος ,με γέφυρα από δύο ναυαγοσώστες:",
            "answers": [
                "Το θύμα πιάνεται από τις μασχάλες των ναυαγοσωστών.",
                "Οι ναυαγοσώστες πιάνουν τα χέρια τους για να φτιάξουν “κάθισμα”.",
                "Το θύμα ξαπλώνει στους πήχεις των ναυαγοσωστών."
            ],
            "correct": "faea9d5f08b0ef7dda4498b530bb91f5",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 851,
            "question": "851. Τι πρέπει να προσέξει ο ναυαγοσώστης στη ρυμούλκηση θύματος με τη σανίδα διάσωσης όταν έχει κύμα;",
            "answers": [
                "Να προσέξει το κέντρο βάρους τους για να μην κάνει η σανίδα διάσωσης βουτιά με μύτη (nose diving) και ανατραπούν και οι δύο.",
                "Να προσπαθήσει να “πιάσει” το κύμα για να βγουν πιο εύκολα έξω.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 852,
            "question": "852. Τι πρέπει να προσέχει ο ναυαγοσώστης, καθώς ρυμουλκεί ένα θύμα;",
            "answers": [
                "Το κεφάλι του θύματος να είναι έξω από το νερό και τυχόν κυματισμοί να μην φτάνουν στο πρόσωπό του.",
                "Να μιλά στο θύμα και να το καθησυχάζει.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 853,
            "question": "853. Τι συμβαίνει συνήθως όταν ο ναυαγοσώστης βγάζει αναίσθητο θύμα έξω από τη θάλασσα με πίσω βήματα;",
            "answers": [
                "Το θύμα συνέρχεται και περπατά έξω μόνο του.",
                "Ο ναυαγοσώστης μπορεί να χάσει την ισορροπία του και να πέσει.",
                "Τίποτα απολύτως."
            ],
            "correct": "ea91334fb893deafb3cc0c8b9639d645",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 854,
            "question": "854. Η διάσωση με ελικόπτερο τι είδους διάσωση είναι;",
            "answers": [
                "Άμεση κολυμβητική.",
                "Άμεση μη κολυμβητική.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΕΛΞΗΣ (ΡΥΜΟΥΛΚΗΣΗΣ) ΚΙΝΔΥΝΕΥΟΝΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 855,
            "question": "855. Η προσέγγιση θύματος και η προσφορά ναυαγοσωστικού σωσιβίου(rescue can), για να το πιάσει το θύμα, τι είδους διάσωση είναι;",
            "answers": [
                "Έμμεση μη κολυμβητική.",
                "Έμμεση κολυμβητική",
                "Άμεση κολυμβητική."
            ],
            "correct": "9f4125206da2a1e20b9d650b4aa9a91f",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 856,
            "question": "856. Ποια είναι η σωστή σειρά ενεργειών που πρέπει να ακολουθήσει ο ναυαγοσώστης σε περίπτωση πνιγμού;",
            "answers": [
                "Κλήση ΕΚΑΒ, προσέγγιση θύματος χωρίς εξοπλισμό, εφαρμογή πρώτων βοηθειών.",
                "Προσέγγιση θύματος από μπροστά, τοποθέτηση ναυαγοσωστικού βοηθήματος, κλήση ΕΚΑΒ και εφαρμογή πρώτων βοηθειών.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "68283fc01c96fcb36680294a215b5061",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 857,
            "question": "857. Πώς βοηθάει ο ναυαγοσώστης κάποιον που κινδυνεύει στο νερό;",
            "answers": [
                "Κρατάει απόσταση ασφαλείας.",
                "Τον παροτρύνει να πιάσει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο(rescue can) που του προσφέρει.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 858,
            "question": "858. ώς κάνει είσοδο στο νερό ο ναυαγοσώστης με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Τρέχει προσεκτικά φορώντας το διαγώνια και βουτάει αφού πρώτα το αφήσει πίσω και πλάι του.",
                "Το πετάει στο νερό και έπειτα βουτάει για να το πιάσει και να το φορέσει.",
                "Τρέχει προσεκτικά κρατώντας το χωρίς να φοράει τον ιμάντα."
            ],
            "correct": "29cfaeaa949fcdd3a732e3368e154318",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 859,
            "question": "859. Πώς προσεγγίζει αναίσθητο θύμα ο ναυαγοσώστης με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Του προσφέρει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) για να το πιάσει.",
                "Το πιάνει από το χέρι και το στρέφει στην επιφάνεια του νερού για να τοποθετήσει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can).",
                "Το πιάνει από τα μαλλιά για να το φέρει επάνω του και να το ρυμουλκήσει."
            ],
            "correct": "52cd42c967b684ba1b004744025791f8",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 860,
            "question": "860. Ποια είναι η πρώτη αντίδραση του ναυαγοσώστη στην περίπτωση που το θύμα καταφέρει και τον πιάσει με αποτέλεσμα να τον πνίγει;",
            "answers": [
                "Να τον χτυπήσει δυνατά ώστε να του προκαλέσει πόνο και να τον αφήσει.",
                "Να πάρει βαθιά ανάσα και να βυθιστεί για να τον αφήσει το θύμα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "2dc0fa28363b29c05436076971935f67",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 861,
            "question": "861. Πώς αξιολογεί την κατάσταση του θύματος , ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Σε απόσταση ασφαλείας , παρατηρεί έκφραση , στάση σώματος και ανταπόκριση του θύματος.",
                "Πλησιάζει δίπλα του και το ρωτά το να του πει το ίδιο.",
                "Δεν χρειάζεται να την αξιολογήσει γιατί η συμπεριφορά των θυμάτων είναι πάντα η ίδια."
            ],
            "correct": "d38cb546c915353aa9ea2025428fa73c",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 862,
            "question": "862. Πώς κάνει είσοδο στο νερό ο ναυαγοσώστης με τη σανίδα διάσωσης;",
            "answers": [
                "Τρέχει, την πετάει στο νερό και κρατώντας τη πέφτει επάνω της.",
                "Τρέχει, την αφήνει στο νερό και προσεκτικά ανεβαίνει επάνω της.",
                "Τρέχει, την αφήνει στο νερό και σηκώνεται όρθιος επάνω της."
            ],
            "correct": "1a72bb03481b48548d29ad9dfe72e9fa",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 863,
            "question": "863. Πώς προσεγγίζει αναίσθητο θύμα ο ναυαγοσώστης με τη σανίδα διάσωσης του;",
            "answers": [
                "Φέρνει κάθετα τη σανίδα διάσωσης στο θύμα και βουτάει από την πλευρά του θύματος.",
                "Φέρνει παράλληλα τη σανίδα διάσωσης στο θύμα και βουτάει από την πλευρά του θύματος.",
                "Φέρνει τη σανίδα διάσωσης ανάμεσα σε αυτόν και το θύμα και βουτάει από την αντίθετη πλευρά."
            ],
            "correct": "e9b5a48bf97d7f737fa8cf0bdd9190ec",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 864,
            "question": "864.Πώς προσεγγίζει τραυματισμένο θύμα ο ναυαγοσώστης με τη σανίδα διάσωσης του;",
            "answers": [
                "Την αναποδογυρίζει για να ανεβάσει το θύμα ρολάροντάς το.",
                "Την βουλιάζει κάτω από το θύμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "1e7593fcdb0b16f8665b65cf3e0f75e1",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 865,
            "question": "865. Πώς προσεγγίζει αναίσθητο θύμα ο ναυαγοσώστης με το σωστικό σωλήνα (rescue tube);",
            "answers": [
                "Τοποθετεί το θύμα επάνω του σε ύπτια θέση και το σωστικό σωλήνα(rescue tube) κάτω από την ωμοπλάτη του.",
                "Κλείνει το σωστικό σωλήνα (rescue tube) γύρω από τις μασχάλες του.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 866,
            "question": "866. Πώς προσεγγίζει ο ναυαγοσώστης αναίσθητο θύμα χωρίς εξοπλισμό;",
            "answers": [
                "Βουτάει μέσα από το νερό και βγαίνει πίσω από την πλάτη του.",
                "Το πλησιάζει το συντομότερο δυνατό και διασφαλίζει ότι το κεφάλι του να είναι έξω από το νερό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "0c5f22e5af0b35149834df0ccffa8206",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 867,
            "question": "867. Πώς προσεγγίζει ο ναυαγοσώστης συνεργάσιμο θύμα χωρίς εξοπλισμό;",
            "answers": [
                "Το ενθαρρύνει να κολυμπήσει καθώς το υποβοηθά από το πλάι κρατώντας το από τη μασχάλη.",
                "Κολυμπά δίπλα του σε απόσταση και το ενθαρρύνει.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 868,
            "question": "868.Πώς προσεγγίζει ο ναυαγοσώστης πανικοβλημένο θύμα χωρίς εξοπλισμό;",
            "answers": [
                "Περιμένει σε κοντινή απόσταση να δημιουργηθούν οι κατάλληλες συνθήκες για να επέμβει.",
                "Παίρνει πάντα εξοπλισμό μαζί του στη διάσωση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 869,
            "question": "869. Πώς προσεγγίζει πανικοβλημένο θύμα ο ναυαγοσώστης με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Κρατάει απόσταση ασφαλείας και τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) πάνω στον ώμο του για να το πιάσει ενστικτωδώς.",
                "Κρατάει απόσταση ασφαλείας και τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) ακριβώς μπροστά του για να το δει.",
                "Κρατάει απόσταση ασφαλείας και τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) πίσω από την πλάτη του, για να γυρίσει το θύμα και να τον πιάσει από πίσω."
            ],
            "correct": "3df6ae9af275a26ee56b367d487baf26",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 870,
            "question": "870.Πώς προσεγγίζει πανικοβλημένο θύμα ο ναυαγοσώστης με το σωστικό σωλήνα (rescue tube);",
            "answers": [
                "Τοποθετεί το σωστικό σωλήνα (rescue tube) πάνω στον ώμο του θύματος για να το πιάσει ενστικτωδώς.",
                "Βουτάει πίσω από αυτό για να το ακινητοποιήσει.",
                "Το πετάει από απόσταση για να κολυμπήσει και να το πιάσει."
            ],
            "correct": "9c3eeb3a973a913f831cfe8506a176f2",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 871,
            "question": "871. Πώς προσεγγίζει συνεργάσιμο θύμα ο ναυαγοσώστης με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Το ακινητοποιεί με λαβή ασφαλείας.",
                "Το βουλιάζει μέσα στο νερό , το περιστρέφει και τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) κάτω από τη μέση του.",
                "Του προσφέρει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) και του παροτρύνει να το πιάσει."
            ],
            "correct": "96ea476d211e8ab65f22afc7e49f327c",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 872,
            "question": "872. Πώς προσεγγίζει τραυματισμένο θύμα ο ναυαγοσώστης με το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can);",
            "answers": [
                "Τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) κάτω από το τραυματισμένο μέλος για να το υποστηρίξει.",
                "Τοποθετεί το ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can) έτσι ώστε να μην φέρει επιπλέον πόνο στο θύμα.",
                "Δεν έχει σημασία πως θα το χρησιμοποιήσει ,βγάζει το θύμα βιαστικά όπως να ναι για να του προσφέρει τις Ά βοήθειες."
            ],
            "correct": "25cccb213eb43ae3a99822d36497e66f",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 873,
            "question": "873. Στην διάσωση με jet ski σε συνεργάσιμο θύμα, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Ανεβάζει το θύμα αφού πρώτα βουτήξει στο νερό.",
                "Ανεβάζει το θύμα με τη βοήθεια της στροφορμής.",
                "Ανεβάζει το θύμα από μπροστά."
            ],
            "correct": "0055f77d7c9df67813840d6da53ffebe",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 874,
            "question": "874. Στην προσέγγιση με jet ski σε πανικοβλημένο θύμα, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Τοποθετεί την πλώρη του jet ski ανάμεσα σε αυτόν και το θύμα.",
                "Ανεβάζει το θύμα αφού πρώτα βουτήξει στο νερό.",
                "Τοποθετεί το ειδικό φορείο διάσωσης(sled) δίπλα ακριβώς στο θύμα για να το πιάσει και να ανέβει ενστικτωδώς."
            ],
            "correct": "bb48a180bdf8dbc0fc7235f1347a3a75",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 875,
            "question": "875. Στην προσέγγιση με jet ski σε αναίσθητο θύμα ,ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Μπορεί να κάνει τη διάσωση μόνος του.",
                "Πρέπει να υπάρχει 2ος ναυαγοσώστης για να ασφαλίσει το θύμα στο ειδικό φορείο διάσωσης(sled).",
                "Δε χρειάζεται ειδικό φορείο διάσωσης(sled)."
            ],
            "correct": "73235654fb157045ebf1ae281afb1381",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 876,
            "question": "876. Στην προσέγγιση με jet ski σε πανικοβλημένο θύμα, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Τοποθετεί την πλώρη του jet ski ανάμεσα σε αυτόν και το θύμα.",
                "Ανεβάζει το θύμα αφού πρώτα βουτήξει στο νερό.",
                "Τοποθετεί το ειδικό φορείο διάσωσης(sled) δίπλα ακριβώς στο θύμα για να το πιάσει και να ανέβει ενστικτωδώς."
            ],
            "correct": "bb48a180bdf8dbc0fc7235f1347a3a75",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 877,
            "question": "877. Στην προσέγγιση σε πανικοβλημένο θύμα με το επαγγελματικό μικρό μηχανοκίνητο σκάφος, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Εκτιμά τον άνεμο και το ρεύμα .",
                "Κινείται με την ανάλογη ταχύτητα που του επιτρέπουν οι συνθήκες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 878,
            "question": "878. Στην προσέγγιση σε αναίσθητο θύμα με το επαγγελματικό μικρό μηχανοκίνητο σκάφος:",
            "answers": [
                "Πρέπει να υπάρχει 2ος ναυαγοσώστης για να το ανεβάσουν πάνω στο σκάφος.",
                "Ο ναυαγοσώστης εγκαταλείπει το σκάφος και το ρυμουλκεί κολυμπώντας.",
                "Ο ναυαγοσώστης είναι πολύ εύκολο να το ανεβάσει πάνω στο σκάφος."
            ],
            "correct": "8463cc7698a665ab5ce24c972a7e9142",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 879,
            "question": "879. Στην προσέγγιση σε συνεργάσιμο θύμα με το επαγγελματικό μικρό μηχανοκίνητο σκάφος, ο ναυαγοσώστης:",
            "answers": [
                "Μπορεί να του πετάξει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο για να το πιάσει.",
                "Μπορεί να το βοηθήσει να σκαρφαλώσει στο σκάφος χωρίς να βουτήξει στο νερό.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 880,
            "question": "880. Τι κάνει πρώτα ο ναυαγοσώστης, όταν προσεγγίζει ένα θύμα;",
            "answers": [
                "Εκτιμάει την κατάσταση του (αναίσθητο, πανικοβλημένο κτλ.) και πράττει αναλόγως.",
                "Σπεύδει αμέσως να βοηθήσει δίχως δεύτερη σκέψη.",
                "Το αρπάζει και το ακινητοποιεί."
            ],
            "correct": "4e05a4d48b1d5c308a7485adce78576c",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 881,
            "question": "881. Απώλεια αισθήσεων είναι:",
            "answers": [
                "Η κατάσταση που το άτομο δεν αντιδρά σε εξωτερικά ερεθίσματα.",
                "Η έντονη εφίδρωση.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "772716e64fed82dd1b61d871c18fc782",
            "category": "ΤΡΟΠΟΙ ΠΡΟΣΕΓΓΙΣΗΣ ΘΥΜΑΤΟΣ"
        },
        {
            "_id": 882,
            "question": "882. Κατά την λιποθυμία πότε σηκώνει ο ναυαγοσώστης τα πόδια του θύματος;",
            "answers": [
                "Όταν είναι βέβαιος ότι δεν έχει τραυματιστεί το θύμα, ειδικά στο κεφάλι.",
                "Όταν έχει δει ο ίδιος με τα μάτια του τον τρόπο με τον οποίο έπεσε το θύμα.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 883,
            "question": "883. Λιποθυμία είναι η ξαφνική και προσωρινή απώλεια των αισθήσεων που οφείλεται συνήθως :",
            "answers": [
                "Στην μειωμένη αιμάτωση του ανθρώπινου εγκεφάλου.",
                "Στην αδυναμία του οργανισμού να αντιμετωπίσει μια δύσκολη κατάσταση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 884,
            "question": "884. Ποια από τις παρακάτω δραστηριότητες αποτελεί αιτία το θύμα να κινδυνεύσει να πνιγεί από εξάντληση;",
            "answers": [
                "Να κάνει ηλιοθεραπεία.",
                "Να κολυμπάει παράλληλα με την ακτή.",
                "Να κολυμπάει σε παγωμένο νερό κάτω από 19οC."
            ],
            "correct": "49f3a929486159424a2004f5ac5e8438",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 885,
            "question": "885. Ποια είναι η Α΄ βοήθεια σε θύμα που παρουσιάζει σημάδια εγκεφαλικού;",
            "answers": [
                "Τοποθέτηση του θύματος σε θέση ανάνηψης.",
                "Τοποθέτηση του θύματος σε ύπτια θέση.",
                "Τοποθέτηση του θύματος σε θέση W."
            ],
            "correct": "654a46132bc356ed1ca2aaafc2386f5c",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 886,
            "question": "886. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί αιτία πρόκλησης κράμπας;",
            "answers": [
                "Η έλλειψη ινσουλίνης.",
                "Η έλλειψη ηλεκτρολυτών (κάλιο, μαγνήσιο).",
                "Η έλλειψη ζάχαρης."
            ],
            "correct": "f5158919dc2fc67d7204e7941b708ad4",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 887,
            "question": "887. Κατά την υποθερμία για ποιο λόγο τρέμει το θύμα;",
            "answers": [
                "Για να ζεσταθεί.",
                "Για να αναπνέει καλύτερα.",
                "Για να μην κοιμηθεί"
            ],
            "correct": "5b308257f068b028b9a132f36d18e2c5",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 888,
            "question": "888. Μπορεί το θύμα να πάθει δευτέρου βαθμού έγκαυμα από τον ήλιο;",
            "answers": [
                "Είναι αδύνατο να πάθει κανείς έγκαυμα 2ου βαθμού από τον ήλιο.",
                "Ο ήλιος μπορεί να προκαλέσει μόνο 1ου βαθμού έγκαυμα.",
                "Εφόσον το θύμα έχει ήδη 1ου βαθμού έγκαυμα και ξανά εκτεθεί στον ήλιο, είναι πολύ πιθανό να πάθει 2ου βαθμού έγκαυμα."
            ],
            "correct": "78718043a4298aa5323312411b62667d",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 889,
            "question": "889. Ποια από τις παρακάτω δραστηριότητες αποτελεί αιτία το θύμα να κινδυνεύσει να πνιγεί από εξάντληση;",
            "answers": [
                "Να κολυμπάει αντίθετα σε ρεύμα επιστροφής.",
                "Να κάνει βόλτα με το σκάφος.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "87d2947744e0c6ec47aba716c01e0e12",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 890,
            "question": "890. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί αιτία να εξαντληθεί ένας κολυμβητής;",
            "answers": [
                "Να μην έχει καταναλώσει την κατάλληλη ποσότητα τροφής που θα του δώσει ενέργεια.",
                "Να κολυμπήσει υπό την επήρεια ουσιών.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 891,
            "question": "891. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί αιτία πρόκλησης κράμπας;",
            "answers": [
                "Η αφυδάτωση.",
                "Η έντονη σωματική άσκηση",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 892,
            "question": "892. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί σύμπτωμα της καταπληξίας/σοκ (shock)",
            "answers": [
                "Ταχυκαρδία και υπόταση",
                "Ταχύπνοια",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 893,
            "question": "893. Πως αντιμετωπίζονται τα εγκαύματα από τον ήλιο;",
            "answers": [
                "Απομάκρυνση από τον ήλιο.",
                "Με την κατανάλωση πολλών υγρών, κυρίως νερού.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 894,
            "question": "894. Πώς μπορεί ο ναυαγοσώστης να αντιμετωπίσει ένα θύμα με κράμπα μέσα στο νερό;",
            "answers": [
                "Του προσφέρει το ναυαγοσωστικό σωσίβιο και τον βοηθάει να βγει στην ακτή.",
                "Δεν χρειάζεται να βοηθήσει καθώς η κράμπα θα περάσει.",
                "Ενημερώνει το θύμα ότι πρέπει να βγει από το νερό."
            ],
            "correct": "ee83c465de8fdd4150fdca853dfd5500",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 895,
            "question": "895. Σε ποια περίπτωση τοποθετεί ο ναυαγοσώστης το θύμα σε θέση W;",
            "answers": [
                "Σε επιληψία.",
                "Σε εγκεφαλικό.",
                "Σε έμφραγμα."
            ],
            "correct": "92edb8a1333720ea065a11fc0440b6a1",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 896,
            "question": "896. Συμπτώματα ηλίασης:",
            "answers": [
                "Πονοκέφαλος.",
                "Αδυναμία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 897,
            "question": "897. Ποιος είναι ένας από τους βασικότερους λόγους λιποθυμίας;",
            "answers": [
                "Ο οργανισμός προσπαθεί να ανταπεξέλθει σε μια σοβαρή κατάσταση.",
                "Ο οργανισμός προσπαθεί να ξεκουραστεί.",
                "Όλα τα παρπάνω."
            ],
            "correct": "0b6717e44242c184c09fca0029eaccb0",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 898,
            "question": "898. Πώς μπορεί ο ναυαγοσώστης να αντιμετωπίσει ένα θύμα με κράμπα έξω από το νερό;",
            "answers": [
                "Να το καθησυχάσει.",
                "Να κάνει διάταση του μυ που έπαθε κράμπα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 899,
            "question": "899. Σε ποια περίπτωση σε ένα έγκαυμα ο ναυαγοσώστης παραπέμπει το θύμα στο νοσοκομείο;",
            "answers": [
                "Σε 3ου βαθμού έγκαυμα.",
                "Σε έγκαυμα που καταλαμβάνει πάνω από το δέκα τοις εκατό (10%) της επιφάνειας του δέρματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 900,
            "question": "900. Στην υποθερμία σε ποια θερμοκρασία σταματάει να τρέμει το θύμα λόγω πτώσης αυτής;",
            "answers": [
                "Κάτω από τους 28οC",
                "Κάτω από τους 15οC",
                "Κάτω από τους 5oC"
            ],
            "correct": "07381e0bb0abb0e2ba989aeb6b676a04",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 901,
            "question": "901. Τι βαθμού έγκαυμα μπορεί να προκληθεί από τον ήλιο;",
            "answers": [
                "1ου βαθμού.",
                "5ου βαθμού.",
                "3ου βαθμού."
            ],
            "correct": "82323382a33c3252ebc2914485a2970a",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 902,
            "question": "902. Τι συμβαίνει στον μυ κατά την κράμπα;",
            "answers": [
                "Συνεχόμενη και ανεξέλικτή σύσπαση του μυ.",
                "Τρέμουλο.",
                "Υπερβολική χαλάρωση το μυός."
            ],
            "correct": "f43c0416393ec99e2b359a158ba66e31",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 903,
            "question": "903. Αν το θύμα ανακτήσει τις αισθήσεις του μετά από πνιγμό στη θάλασσα, εξακολουθεί να βρίσκεται σε κίνδυνο;",
            "answers": [
                "Ναι, γι’ αυτό πρέπει να μεταφερθεί στο νοσοκομείο.",
                "Ναι, διότι μπορεί να έχει εισέλθει ποσότητα νερού στους πνεύμονες.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΥΠΟΘΕΡΜΙΑ, ΚΡΑΜΠΑ, ΛΙΠΟΘΥΜΙΑ, ΕΞΑΝΤΛΗΣΗ ΚΟΛΥΜΒΗΤΗ-ΕΓΚΑΥΜΑΤΑ ΑΠΟ ΤΟΝ ΗΛΙΟ"
        },
        {
            "_id": 904,
            "question": "904. Κατά τον πνιγμό, σε πόσο χρόνο μπορεί το θύμα να βουλιάξει κάτω από το νερό;",
            "answers": [
                "Σε τουλάχιστον δέκα (10) λεπτά.",
                "Το θύμα δεν βουλιάζει ποτέ.",
                "Από είκοσι (20) δευτερόλεπτα έως και δύο (2) λεπτά."
            ],
            "correct": "7ecccb7f1c6c8b2c8eb186ab78c34fe7",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 905,
            "question": "905. Ο πνιγμός ορίζεται ως:",
            "answers": [
                "H απόφραξη της αεροφόρου οδού και η ασφυξία από ξένο σώμα.",
                "H αναπνευστική ανεπάρκεια(ασφυξία) από το άσθμα.",
                "H απόφραξη των αεροφόρων οδών με οξεία αναπνευστική ανεπάρκεια από βύθιση σε νερό ή άλλο υγρό."
            ],
            "correct": "04d9983126cc2442f2895b2e47876290",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 906,
            "question": "906. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν χαρακτηριστικά θύματος στο αρχικό στάδιο του πνιγμού;",
            "answers": [
                "Χτύπημα χεριών και προσπάθεια επίπλευσης στην επιφάνεια.",
                "Κεφάλι γερμένο προς τα πίσω.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 907,
            "question": "907. 17% είναι το ποσοστό του Οξυγόνου που υπάρχει.",
            "answers": [
                "Στην ατμόσφαιρα",
                "Στον εκπνεόμενο αέρα",
                "Στο αρτηριακό αίμα"
            ],
            "correct": "cbaa8576af13cc01c672500926c6128e",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 908,
            "question": "908. Για ποιες ηλικιακές ομάδες ο πνιγμός αποτελεί αιτία θανάτου;",
            "answers": [
                "Μόνο στους ηλικιωμένους.",
                "Σε όλες τις ηλικίες.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "97f966837d7e64d14ef9317a4acffa86",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 909,
            "question": "909. Μπορεί ο ναυαγοσώστης να καταλάβει αν στο θύμα έχει εισχωρήσει νερό στα πνευμόνια;",
            "answers": [
                "Μπορεί, εφόσον το θύμα τον ενημερώσει για το πώς αισθάνεται και για το αν ήπιε νερό τη στιγμή του περιστατικού.",
                "Μπορεί, διότι έχει τις απαραίτητες γνώσεις.",
                "Δεν είναι δυνατό να το καταλάβει μόνο με την εξωτερική παρατήρηση, γιατί χρειάζεται εξειδικευμένη ιατρική εξέταση."
            ],
            "correct": "157322987b873934d85aa3670845c09a",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 910,
            "question": "910. Όταν το νερό εισέρχεται στους αεραγωγούς:",
            "answers": [
                "Τότε προκαλείται το φαινόμενο του λαρυγγόσπασμου.",
                "Τότε έχουμε το φαινόμενο του δευτερογενή πνιγμού.",
                "Παρουσιάζεται το φαινόμενο της πνιγμονής."
            ],
            "correct": "ef72d6679f9794c12fc9ebb0f2df6cfa",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 911,
            "question": "911. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν χαρακτηριστικά του θύματος κατά τον πνιγμό;",
            "answers": [
                "Νερό στα μάτια και το κύμα να καλύπτει περιοδικά το κεφάλι.",
                "Ολόκληρο το κεφάλι έξω από το νερό, αναπνέοντας κανονικά, χωρίς κάποια περίεργη συμπεριφορά.",
                "Στάση ‘’μέδουσας’’."
            ],
            "correct": "4b0e20a341012f6042324f7aa0236a8f",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 912,
            "question": "912. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν χαρακτηριστικά του θύματος κατά τον πνιγμό;",
            "answers": [
                "Απεγνωσμένες προσπάθειες κουνώντας τα χέρια ώστε να παραμείνει στην επιφάνεια.",
                "Επίπλευση σε ύπτια θέση.",
                "Απώλεια αισθήσεων και καρδιακή ανακοπή."
            ],
            "correct": "b0e2f714dc6e33b3c8ec6fa13f31055d",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 913,
            "question": "913. Ποιες από τις παρακάτω αιτίες μπορούν να οδηγήσουν σε πνιγμό;",
            "answers": [
                "Ο πανικός.",
                "Η εξάντληση.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 914,
            "question": "914. Ποιο από τα παρακάτω αποτελεί μέτρο πρόληψης από πνιγμό :",
            "answers": [
                "Οι λουόμενοι δεν πρέπει να μπαίνουν στη θάλασσα μετά από ένα βαρύ γεύμα.",
                "Μπορούν να απομακρυνθούν από την ακτή εφόσον γνωρίζουν κολύμπι.",
                "Καταναλώνουν αλκοόλ ή οποιαδήποτε άλλη ουσία πριν μπούν στο νερό."
            ],
            "correct": "bba54ff1c1626af8a1e7b0b45e3fc479",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 915,
            "question": "915. Σύμφωνα με τα στατιστικά του Παγκόσμιου Οργανισμού Υγείας (W.H.O.), ποιοι είναι πιο πιθανό να κινδυνεύσουν από πνιγμό;",
            "answers": [
                "Γυναίκες 50 έως 60 ετών.",
                "Άνδρες 0 έως 14 ετών.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "6440a4fcb91f8dcffb4e6a0342cfbaff",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 916,
            "question": "916. Σε ποιες ηλικίες ο πνιγμός αποτελεί από τις επικρατέστερες αιτίες θανάτου;",
            "answers": [
                "Μηδέν (0) έως δεκατεσσάρων (14) ετών.",
                "Μεγαλύτερες από εξήντα (60) ετών.",
                "Τριάντα (30) έως τριάντα πέντε (35) ετών."
            ],
            "correct": "7d4f3e43dd1b12de154bc004113dc541",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 917,
            "question": "917. Ποια από τα παρακάτω αποτελούν χαρακτηριστικά του θύματος με πανικό κατά τον πνιγμό;",
            "answers": [
                "Αδυναμία να φωνάξει για βοήθεια καθώς το μόνο που προσπαθεί είναι να αναπνεύσει.",
                "Απεγνωσμένες προσπάθειες κουνώντας τα χέρια ώστε να παραμείνει στην επιφάνεια.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 918,
            "question": "918. Ποιες από τις παρακάτω δραστηριότητες μπορούν εν δυνάμει να οδηγήσουν σε πνιγμό;",
            "answers": [
                "Διαγωνισμός άπνοιας.",
                "Πατητές.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 919,
            "question": "919. Τι συμβαίνει κατά το φαινόμενο του λαρυγγόσπασμου;",
            "answers": [
                "Εισάγεται μεγάλη ποσότητα νερού στο στομάχι και στους πνεύμονες.",
                "Προκαλείται σπασμός των μυών της περιοχής του λάρυγγα, με αποτέλεσμα την εμπόδιση της εισόδου του αέρα στους πνεύμονες.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a63533fcc0d824f4a8380faeff63fb1d",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 920,
            "question": "920. Γάντια μιας χρήσης, ψαλίδι και ξυράφι έχει :",
            "answers": [
                "Στο φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη.",
                "Στη θήκη του αυτόματου εξωτερικού απινιδωτή.",
                "Σε όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "dfc8689bd3047727d4b2cb86208ae48c",
            "category": "ΦΥΣΙΟΛΟΓΙΑ ΠΝΙΓΜΟΥ"
        },
        {
            "_id": 921,
            "question": "921. Γάντια μιας χρήσης, ψαλίδι και ξυράφι θα υπάρχουν:",
            "answers": [
                "Στο φορητό φαρμακείο του ναυαγοσώστη.",
                "Στην θήκη του αυτόματου εξωτερικού απινιδωτή.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "221210b7b708db1aa9a4843fee158e89",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 922,
            "question": "922. Για την διαφύλαξη της υγείας του ναυγοσώστη και του ασθενούς, κατά την παροχή Α΄ βοηθειών.",
            "answers": [
                "Πρέπει να γίνεται χρήση των μέσων προστασίας (συσκευές ανάνηψης, γάντια, μάσκα διασωστικών αναπνοών).",
                "Πρέπει να μην δίνονται αναπνοές διάσωσης.",
                "Πρέπει να απομακρύνουμε το συγκεντρωμένο πλήθος."
            ],
            "correct": "05c26f121a6c2296aaba0c0292477d6f",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 923,
            "question": "923. Η πινακίδα με την ένδειξη ΠΡΩΤΕΣ ΒΟΗΘΕΙΕΣ και κάτωθεν αυτής την ένδειξη FIRST AID είναι:",
            "answers": [
                "Χρώματος πορτοκαλί με τις ενδείξεις σε μπλε απόχρωση.",
                "Χρώματος κόκκινου με τις ενδείξεις σε λευκή απόχρωση.",
                "Χρώματος κόκκινου με τις ενδείξεις σε μπλε απόχρωση."
            ],
            "correct": "8d25cca6d144a7cc6819d3259115c591",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 924,
            "question": "924. Η χρήση του κατάλληλου εξοπλισμού κατά την διάσωση είναι απαραίτητη.",
            "answers": [
                "Ο εξοπλισμός δεν είναι ευθύνη του ναυαγοσώστη.",
                "Ο καλός ναυαγοσώστης δεν χρειάζεται εξοπλισμό.",
                "Σωστό."
            ],
            "correct": "ed80257a53710a961b47486ab25a3ac5",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 925,
            "question": "925. Μειονεκτήματα ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can):",
            "answers": [
                "Έλλειψη ασφαλείας γιατί το θύμα δεν μπορεί να ασφαλιστεί.",
                "Μπορεί να χρησιμοποιηθεί παρεμβαλλόμενο ανάμεσα στο ναυαγοσώστη και ένα πανικοβλημένο θύμα .",
                "Είναι γενικά πολύ ανθεκτικό στην σκληρή χρήση και στην φθορά ."
            ],
            "correct": "6f60a2af29ea10cfae50100d5fecf160",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 926,
            "question": "926. Μειονεκτήματα σωστικού σωλήνα (rescue tube) :",
            "answers": [
                "Δεν είναι υδροδυναμικό και έχει μεγάλη αντίσταση καθώς «ακολουθεί» τον ναυαγοσώστη .",
                "Σε πανικοβλημένο θύμα , ο ναυαγοσώστης θα πρέπει να έρθει σε σωματική επαφή για να το ασφαλίσει.",
                "Δεν είναι τόσο εύχρηστο για χρήση σε ναυαγοσωστικά σκάφη καθώς δεν αναπηδά ."
            ],
            "correct": "1bb591d0ac71fff63d5c99c2b9cb6fcf",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 927,
            "question": "927. Ο εφοδιασμός του ναυαγοσώστη με σωστικό σωλήνα είναι:",
            "answers": [
                "Υποχρεωτικός.",
                "Απαραίτητος.",
                "Προαιρετικός."
            ],
            "correct": "22e2e3444a3de3b69abb8707ef75ca38",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 928,
            "question": "928. Η Πινακίδα, με την ένδειξη ΠΡΩΤΕΣ ΒΟΗΘΕΙΕΣ και κάτωθεν αυτής την ένδειξη FIRST AID:",
            "answers": [
                "Είναι μόνιμα τοποθετημένη στο βάθρο.",
                "Είναι τοποθετημένη στο βάθρο κατά την υπηρεσία του ναυαγοσώστη και αφαιρείται, όταν απουσιάζει.",
                "Εχει μαύρο σταυρό στο μέσο της."
            ],
            "correct": "57e6146608915a31390a89fcb824c5c6",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 929,
            "question": "929. Η πράσινη σημαία τί δηλώνει :",
            "answers": [
                "Απαγορεύεται η είσοδος στο νερό.",
                "Πως οι συνθήκες της θάλασσας, είναι ιδανικές για να μπει ο λουόμενος στην θάλασσα.",
                "Έχει ήλιο ."
            ],
            "correct": "00b97bb4abd33d71b28effe169b5948a",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 930,
            "question": "930. Κόκκινη με γράμματα λευκής απόχρωσης είναι η σημαία που:",
            "answers": [
                "Απαγορεύει την είσοδο των λουόμενων στο νερό.",
                "Δείχνει την απουσία ναυαγοσώστη.",
                "Δείχνει την παρουσία ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "e35000424f9386c00edf0ec9086d2fef",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 931,
            "question": "931. Οι ενημερωτικές πινακίδες πρέπει να είναι:",
            "answers": [
                "Στα Ελληνικά.",
                "Στα Αγγλικά.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 932,
            "question": "932. Οι πινακίδες στον πύργο του ναυαγοσώστη ενημερώνουν για:",
            "answers": [
                "Το ωράριο του ναυαγοσώστη.",
                "Επεξήγηση των σημαιών.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 933,
            "question": "933. Πλεονεκτήματα σωστικού σωλήνα (rescue tube) :",
            "answers": [
                "Δυνατότητα χρήσης με πολλαπλά θύματα καθώς έχει μεγάλη πλευστότητα.",
                "Ασφαλίζει το θύμα καθώς κουμπώνει με κρίκο .",
                "Αντέχει στις καιρικές συνθήκες και στην φθορά ."
            ],
            "correct": "384191e49ac44970414c157ef6336fb8",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 934,
            "question": "934. Πλεονεκτήματα ναυαγοσωστικό σωσίβιο (rescue can):",
            "answers": [
                "Δυνατότητα χρήσης με πολλαπλά θύματα καθώς έχει μεγάλη πλευστότητα.",
                "Το θύμα μπορεί να ασφαλιστεί όπως το rescue tube .",
                "Σκληρό εξωτερικό , μπορεί να προκαλέσει τραυματισμό ."
            ],
            "correct": "65f9573d0c6b9a41142c8b2e0a668228",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 935,
            "question": "935. Ποια από τις παρακάτω σημαίες απαγορεύει στους λουόμενους την είσοδο στο νερό;",
            "answers": [
                "Πορτοκαλί.",
                "Κόκκινη με γράμματα λευκής απόχρωσης.",
                "Κόκκινη."
            ],
            "correct": "805c047859df6aa4a084bb29e96260bd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 936,
            "question": "936. Ποια από τις παρακάτω σημαίες δηλώνει την απουσία του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πορτοκαλί με γράμματα μπλε απόχρωσης.",
                "Κόκκινη με γράμματα μπλε απόχρωσης.",
                "Κόκκινη με γράμματα λευκής απόχρωσης."
            ],
            "correct": "22daff9c48a398eda2b3d1e645c558b3",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 937,
            "question": "937. Ποια από τις παρακάτω σημαίες δηλώνει την παρουσία του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Πορτοκαλί με γράμματα μπλε απόχρωσης.",
                "Κίτρινη με γράμματα μπλε απόχρωσης.",
                "Πράσινη με γράμματα πορτοκαλί απόχρωσης."
            ],
            "correct": "90cfa8ee999d5f35f1aa6d8ad9ecca66",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 938,
            "question": "938. Ποια από στους παρακάτω σημαίες εφιστά την προσοχή στους λουόμενους;",
            "answers": [
                "Η Κίτρινη.",
                "Η Κόκκινη.",
                "Η Πράσινη."
            ],
            "correct": "867bbf67a8640f939d3e3900cecd0e00",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 939,
            "question": "939. Ποια από τις παρακάτω σημαίες δηλώνει πως οι συνθήκες της θάλασσας, είναι ιδανικές για να μπει ο λουόμενος στην θάλασσα;",
            "answers": [
                "Η πράσινη.",
                "Η πορτοκαλί.",
                "Η κίτρινη."
            ],
            "correct": "3226cd5474286c11ca8d33f9391ba6b6",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 940,
            "question": "940. Ποια σημαία δηλώνει κολυμπάτε ελεύθερα ;",
            "answers": [
                "Πράσινη.",
                "Κόκκινη.",
                "Κίτρινη."
            ],
            "correct": "e0c0b8d150c509e3496f584a88e45a28",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 941,
            "question": "941. Ποια σημαία δηλώνει πως οι συνθήκες στην θάλασσα δεν είναι ιδανικές και χρειάζεται προσοχή ;",
            "answers": [
                "Κόκκινη.",
                "Κίτρινη.",
                "Πράσινη."
            ],
            "correct": "ada03db08664ae10bf067025555a08bd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 942,
            "question": "942. Ποια σημαία δηλώνει ότι οι συνθήκες στην θάλασσα είναι επικίνδυνες και απαγορεύεται η είσοδος στο νερό ;",
            "answers": [
                "Κόκκινη.",
                "Πράσινη.",
                "Κίτρινη."
            ],
            "correct": "805c047859df6aa4a084bb29e96260bd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 943,
            "question": "943. Πορτοκαλί με γράμματα μπλε απόχρωσης είναι η σημαία που:",
            "answers": [
                "Απαγορεύει την είσοδο των λουόμενων στο νερό.",
                "Δείχνει την απουσία ναυαγοσώστη.",
                "Δείχνει την παρουσία ναυαγοσώστη."
            ],
            "correct": "26240493b2abe744deeb562e0404d89a",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 944,
            "question": "944. Σε άτομο διαβητικό, σε περίπτωση υπεργλυκαιμίας, τι του παρέχει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Βοηθάει το θύμα να κάνει την ένεση ινσουλίνης.",
                "Καθυσηχάζει το θύμα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 945,
            "question": "945.Σε άτομο διαβητικό, με αισθήσεις, που έχει υπογλυκαιμία, τι χορηγεί ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Τροφή που να περιέχει τουλάχιστον 15-20γρ γλυκόζης.",
                "Σκεύασμα Γλυκόζης που έχει στο φαρμακείο του.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 946,
            "question": "946. Τι χρώματος υποχρεωτικά είναι το μικρό μηχανοκίνητο ταχύπλοο σκάφος;",
            "answers": [
                "Κίτρινο.",
                "Μπλε.",
                "Πορτοκαλί."
            ],
            "correct": "45d0802bfbde3ed43f08658c47708ab2",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 947,
            "question": "947. Υποχρεωτικά το σωστικό σκάφος κάθε ναυαγοσώστη :",
            "answers": [
                "Είναι χρώματος πορτοκαλί με γράμματα μπλε απόχρωσης.",
                "Έχει έλικα προφυλαγμένη με πλέγμα για την αποτροπή ατυχήματος.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 948,
            "question": "948. Ποιος είναι ο σωστός τρόπος να φορέσει ο ναυαγοσώστης το ναυαγοσωστικό σωσίβιο;",
            "answers": [
                "Περνάει τον ιμάντα στον αγκώνα σαν να φοράει τσάντα.",
                "Περνάει τον ιμάντα διαγώνια στον κορμό του.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "577f152646b7cad2160c3042f25b156f",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 949,
            "question": "949. Σε ποια από τις παρακάτω επιλογές συγκαταλέγονται σωστά τα εφόδια εξοπλισμού του ναυαγοσώστη;",
            "answers": [
                "Κιάλια, ναυαγοσωστικό σωσίβιο, πτυσσόμενο φορείο, γυαλιά ηλίου, μάσκα βυθού, βατραχοπέδιλα.",
                "Κιάλια, σωστικός σωλήνας, ένδυμα κολύμβησης χρώματος κίτρινου, καπέλο, τσιμπιδάκι.",
                "Σφυρίχτρα, πτυσσόμενο φορείο, μάσκα βυθού, αναπνευστήρα, φτυάρι, σουγιάς."
            ],
            "correct": "19cd3bbcc27b3cd33ced292c16e57ffd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 950,
            "question": "950. Γιατί χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης το παλμικό οξύμετρο;",
            "answers": [
                "Για να ελέγξει αν το θύμα έχει καλή λήψη οξυγόνου.",
                "Για να ελέγξει τον κορεσμό οξυγόνου στο αίμα.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΝΑΥΑΓΟΣΩΣΤΙΚΟΥ ΕΞΟΠΛΙΣΜΟΥ ΤΩΝ ΔΙΑΦΟΡΩΝ ΣΩΣΤΙΚΩΝ ΜΕΣΩΝ"
        },
        {
            "_id": 951,
            "question": "951. Κατά την ΚΑΡΠΑ, πως ενδείκνυται να κάνει εμφυσήσεις ο ναυαγοσώστης για να διαφυλάξει την προσωπική του ασφάλεια;",
            "answers": [
                "Με την χρήση της μάσκας χορήγησης εμφυσήσεων τύπου pocket mask.",
                "Στόμα με στόμα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "b656d933f66db22054ddd9352d58640f",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 952,
            "question": "952. Κατά τη χρήση του στοματοφαρυγγικού αγωγού τύπου Guedel, τι πρέπει να προσέξει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Πρέπει να βάλει το θύμα σε πλάγια θέση ασφαλείας/θέση ανάνηψης.",
                "Δεν χρειάζεται να προσέξει τίποτα καθώς ο στοματοφαρυγγικός αγωγός τύπου Guedel κάνει για όλες τις περιπτώσεις.",
                "Να χρησιμοποιήσει το σωστό μέγεθος ώστε να πετύχει τον σωστό αερισμό."
            ],
            "correct": "95ffa678e99834c5c78f5679a1e6bedf",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 953,
            "question": "953. Κατά την αλλεργική καταπληξία (αλλεργικό σοκ) τι κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Καλεί για βοήθεια",
                "Χορηγεί αδρεναλίνη με τη συσκευή αυτόματης έγχυσης.",
                "Όλα τα παραπάνω"
            ],
            "correct": "a0dff3a41056ee2a7b2426cd52d2215a",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 954,
            "question": "954. Κατά την κρίση άσθματος τι πρέπει να κάνει ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Να δώσει κάτι γλυκό στο θύμα",
                "Να δώσει άφθονα υγρά στο θύμα",
                "Να δώσει βρογχοδιασταλτικά στο θύμα"
            ],
            "correct": "e83257998a2cd9142d821fa33a36b187",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 955,
            "question": "955. Ποια είναι η χρήση του ασκού τύπου AMBU;",
            "answers": [
                "Για την παροχή εμφυσήσεων κατά την ΚΑΡΠΑ.",
                "Για το άνοιγμα του αεραγωγού.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "80cfae9fc3a7df5f49ebb2e1066a0b46",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 956,
            "question": "956. Πότε χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης τον αυχενικό κηδεμόνα;",
            "answers": [
                "‘Όταν δεν μπορεί να εκτελέσει αποτελεσματική υπερέκταση.",
                "Όταν υποψιάζεται κάκωση της σπονδυλικής στήλης ή και του αυχένα.",
                "Κανένα από τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "9b8ee6ecc23514fc9d3149e867c0b451",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 957,
            "question": "957. Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης τραυματισμό από αχινό;",
            "answers": [
                "Παροτρύνει το θύμα να επισκεφθεί κάποιον ειδικό για την αφαίρεση των αγκαθιών, καθώς η κατάσταση δεν είναι απειλητική για τη ζωή του.",
                "Βάζει ζεστό λάδι.",
                "Βάζει αμμωνία."
            ],
            "correct": "6d8ec2656fa517d86e82ed23cf4308e3",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 958,
            "question": "958. Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης το δάγκωμα σμέρνας;",
            "answers": [
                "Εφαρμόζει άμεση πίεση στην πληγή.",
                "Βάζει αμμωνία.",
                "Καθησυχάζει το θύμα πως δεν είναι κάτι σοβαρό."
            ],
            "correct": "6fa31323e963065bc93292e07f7b0dc7",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 959,
            "question": "959. Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης τσίμπημα από δράκαινα;",
            "answers": [
                "Χορηγεί ενέσιμο κορτικοστεροειδές.",
                "Κάνει αντισηψία στο τραύμα.",
                "Βυθίζει σε ζεστό νερό τουλάχιστον 40C για να απενεργοποιήσει το δηλητήριο."
            ],
            "correct": "71a33b74562ca4a0d45fea40e29152cf",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 960,
            "question": "960. Πώς αντιμετωπίζει ο ναυαγοσώστης τσίμπημα από μέδουσα;",
            "answers": [
                "Φοράει γάντια, απομακρύνει τυχόν βλέννες και ξεπλένει με θαλασσινό νερό ή ξίδι.",
                "Βάζει αντισηπτικό.",
                "Βάζει pulvo."
            ],
            "correct": "9cca8b642d617e7890dab846c4bd7789",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 961,
            "question": "961. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης παρακεταμόλη σε χάπια;",
            "answers": [
                "Στον πονοκέφαλο.",
                "Στην αλλεργία.",
                "Στην υπογλυκαιμία."
            ],
            "correct": "c87cd678746891dcec09436926ee6eba",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 962,
            "question": "962. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης την αλοιφή αργυρούχου σουλφαδιαζίνης;",
            "answers": [
                "Σε τσίμπημα από δράκαινα.",
                "Σε έγκαυμα.",
                "Σε αλλεργία."
            ],
            "correct": "5c0f4aa184ba7a75e8672e9e102d87e3",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 963,
            "question": "963. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης το διάλυμα ιωδιούχου ποβιδόνης;",
            "answers": [
                "Για αντισηψία σε μικροτραυματισμό.",
                "Σε αλλεργία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "423a9312da59b271d31961c8d951451e",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 964,
            "question": "964. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης βρογχοδιασταλτικά;",
            "answers": [
                "Στο άσθμα.",
                "Σε έγκαυμα.",
                "Στην αιμορραγία."
            ],
            "correct": "c7f2e785ed0333e89e1d8916c002c321",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 965,
            "question": "965. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης τα αντισταμινικά χάπια;",
            "answers": [
                "Στο άσθμα.",
                "Σε περίπτωση αλλεργίας.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "47fb6b98de2a4f1b98fbc2ea768e7073",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 966,
            "question": "966. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης την αντιισταμινική αλοιφή;",
            "answers": [
                "Σε έγκαυμα.",
                "Στην αιμορραγία.",
                "Σε τσιμπήματα."
            ],
            "correct": "1f761bdc7ccc3843dce26e97eef48d21",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 967,
            "question": "967. Σε ποια περίπτωση χορηγεί ο ναυαγοσώστης το οξυζενέ;",
            "answers": [
                "Σε τσιμπήματα.",
                "Σε έγκαυμα.",
                "Για να καθαρίσει ένα μικρό τραύμα."
            ],
            "correct": "29bfbe6bf62cedc3f28238235419ec09",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 968,
            "question": "968. Στο σημείο που παρέχονται πρώτες βοήθειες, ποιος είναι το πιο σημαντικό πρόσωπο;",
            "answers": [
                "Η οικογένεια του θύματος.",
                "Ένας τυχαία παρευρισκόμενος ιατρός.",
                "Ο ναυαγοσώστης."
            ],
            "correct": "7929b40217dff044bbacfa2e7fbadd04",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        },
        {
            "_id": 969,
            "question": "969. Τη συσκευή μέτρησης σακχάρου, πότε τη χρησιμοποιεί ο ναυαγοσώστης;",
            "answers": [
                "Όταν από τα συμπτώματα υποψιάζεται υπογλυκαιμία.",
                "Όταν από τα συμπτώματα υποψιάζεται υπεργλυκαιμία.",
                "Όλα τα παραπάνω."
            ],
            "correct": "a5cdc7c5cdd185c116b882d2e89911fd",
            "category": "ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ ΦΑΡΜΑΚΕΥΤΙΚΟΥ ΥΛΙΚΟΥ"
        }
    ]
}